[文字寫的少年漫畫]《失格天師》—年輕、是他被褫奪資格的罪名—

天師的職責是甚麼？
驅魔？捉鬼？
不，是化解亡魂的怨恨。

——《失格天師》
Penana訂閱先行，序連頭3話自由試閱，逢星期一、五更新

作品link:
訂閱link:

好耐冇見, 終於有新作出了, 而且今次加入左Penana訂閱計劃, 開左個天師祈福入門體驗課程, 唔單只可得到福澤庇佑同埋我ge感恩, 仲可以由EP.4開始搶先睇6話, 每月港幣20元正, 扶養山區少年天師同兜踎作者, 福有攸歸

暫定一周雙更 ,想我加更的話就去penana度比個like嚟催稿吧, 每夠100個likes加更一篇, 希望大家多多支持

至於《無常之符》, 睇落去你就知了

插圖by Yut Hon

舊作——
隋店無間《知節》:
三國鬼差《無常之符》(1):
(2):

——Prologue

孫非正在下墜。

他被釘進了這個看似無窮無盡的深淵裡，不住下墜。

但孫非卻毫不驚懼，甚至是一臉平靜，等待著他的結局。

「快十分鐘了…」背朝深淵的孫非，悠閒地自問自答：「地球有這麼深的地洞麼？」

孫非靈巧地轉過身來，嘗試用肉眼去探索深淵的最深處：「難道是結界嗎？」

他從外套的內袋裡掏出一部殘破的智能電話，點開平常被隱藏起來的相片資料夾，裡面卻意外地只有一些符咒的照片。

他滑到了其中一幅被命名為「去去結界咒」的jpg檔時，不自覺地露出了懷愐又遺憾的苦笑，然後才點開圖檔，並將電話的螢幕照向深淵。只見螢幕上的符文閃出強烈的紅光，竟把深淵的漆黑照出了一道細細的裂痕。

「力量不夠嗎？」孫非把電話的亮度調到最高，不過效果仍然甚微，於是他便直接將靈力灌入電話，符文的紅光大盛，在這無光的深淵耀眼得尤如夕陽。

符文的光芒讓那道細微的裂痕逐漸延伸，然後分叉，並急劇地裂成蜘蛛網般的形狀。

然後，黑暗粉碎了，地面突然出現，孫非反應不及，狼狽地單膝落地。

孫靠抬頭仰望洞口，發現仍然隱約地看到有光：「果然…根本就沒有多深。」

『六百年矣…』突然，一把虛無飄渺的聲音從孫非背後傳出：『方復見生靈。』

孫非轉身望去，只見一個黯淡如土石的人型輪廓，靠近看，才發現是一副骸骨，身上披著一件殘破的古袍，雖然在盤膝正座，但卻單手托著腮，一副等得不耐煩的樣子。

孫非卻並不驚訝，反倒優哉遊哉地環顧四周，然後才問道：「是你在說話嗎？你是誰？這裡什麼都沒有，你是怎麼知道過了多少年？」

『老夫已無名無號，至於時日，不過心算，一刻一刻地算。』那副骸骨巍峨不動，但聲音只有在洞山內縈繞：『言歸正傳，小子至此，意欲何求？』

『是求長生之書？』骸骨問道：『或是弒神之鞭？』

雖然孫非還未搞懂情況，但那是他一直在追尋的東西，所以他毫不猶疑地答道：「我要的是——」

『呵呵，有趣。』骸骨聽到孫非的答案後，連語調都變得輕快了：「說來，老身尚未知汝之名號也。」

「我叫孫非。」孫非答道：「只是個區區的——」

——失格天師。

先留名後睇文

——Ep.1 先讓主角救貓咪(一)

「不好意思啦，我以為和往常一樣，所以只穿了Ｔ恤短褲和人字拖…」一個二十出頭，頭髮染上了誇張的紅藍色，並依顏色來中間分界的輕浮男子，站在一間高級會所的門前，被身穿黑色西裝的保鑣拒之門外，無奈下只好用電話聯絡接頭人。

不一會，保鑣的電話竟響了起來，認定輕浮男子是來白撞的他，本來嚴肅的表情，被冷汗慢慢瓦解了，他畢恭畢敬地收線後，再用緩和的表情，向男子鞠著躬說道：「抱歉，己哥對吧？我沒想到你真的是Boss的客人…請進，他在VIP房等你。」

「叫我阿己就行了，而且不用在意啦，大家都是搵兩餐的，就別互相為難了，何況也是我穿成這樣的錯。」阿己爽朗笑道，並拍了拍保鑣心口安撫對方，然後才施施然地步入會所。

VIP房的房門被打開了一半，才響起敲門的聲音。

「不好意思啊，門開了一半才想起沒敲門！」嬉皮笑臉的阿己從門後探頭而出。

房內有三個人，其中兩個是身穿黑西裝的保鑣，都正把手伸進了西裝內袋裡，似乎要掏些甚至出來，卻被他們身後的男人制止了。

制止保鑣的男人，蒼白的皮膚配上一頭Undercut卷髮，穿著一件領袖處綑上赤銅邊的灰色襯衫，胸口上別著一枚刻著「司」字的襟章，雖然戴著黑超，留著鬍渣，卻還是遮掩不了他的稚嫩，看上去似乎和阿己差不多年紀。

「你們先出去吧。」黑超男說道。

兩個保鑣出去後，房內就只餘下阿己和黑超男在對峙。

本來一片沉默，阿己卻突然一拳打向黑超男的腹部！

「黑柴你個死仔包，這麼快就紮職了！」阿己笑著收回拳頭：「現在是雙花紅棍了吧？」

「說過好幾遍了，我們不是黑社會，不叫雙花紅棍。」黑柴揉了揉發痛的肚子，然後回擊了一拳才意氣風發地說道：「不過，地位上也差不多啦，嘻嘻！」

阿己搭著黑柴的膊頭問道：「那麼黑柴哥，這次有什麼關照？又要為哪戶大人物驅鬼啊？」

「不，這次只是監察和評估而已。」黑柴突然嚴肅了起來。

「對像是…？」阿己問。

「咳嗯，是一個…14歲的少年。」黑柴小心翼翼地吐出每一顆字。

阿己眉頭一皺，語調卻仍然輕浮：「14歲就要出來驅鬼了？那麼命苦！」

黑柴卻露出一抹難以言喻的苦笑。

「怎麼了？怎麼了？難道另有內情嗎？」阿己追問。

「喂喂，看我表情就知道不方便詳說了吧？」黑柴不滿地道。

「這麼神秘？真的不能說嗎？」阿己窮追不捨。

「當然，雖說我們曾是師兄弟，但你現在只是個Freelancer，這麼八卦幹什麼？這可是本門的機密啊，你知道了也會有麻煩的!!」黑柴動氣了。

「那麼就只講到不會讓我們惹到麻煩的程度如何？」阿己不依不饒。

「你這傢伙！」黑柴氣道。

「別勞氣別勞氣，但是…難道你這樣保守秘密不辛苦嗎？」阿己馬上安撫，並打蛇隨棍上：「我來當一回樹洞，讓你好好發洩一下不好嗎？就如我剛才所說，就說到不會惹麻煩的程度，這樣既能讓你減減壓，我也八得開心，如何？」

「嗤，你這傢伙…」黑柴左顧右盼，確定房內沒有其他人，才小心地說道：「把耳朵伸過來吧。」

阿己露出勝利的微笑，一邊心想這傢伙雖然升了職，但真的不是做大事的性格，一邊側耳傾聽。

「那少年啊，是本門的——」

——Ep.2 先讓主角救貓咪(二)

「是、是不是天師終於來了？」

本來焦躁地在奢華的書房內踱步的灰髮老人，一聽到傭人的敲門聲，便緊張地大聲問。

「是的，已經請他到客廳等著了，但、但是…」年若四十多歲的女傭人答道。

「還但是什麼？」老人打開門，一手撐著拐杖，一手伸向傭人：「快扶我去見人！」

「知、知道了。」傭人便撐扶著老人離開書房，步向客廳。

這是一棟位於偏僻海邊，有如電視劇布景般的豪宅，共有三層，還僭建了地下室，雖然室內盡是古董和金碧輝煌的裝潢，但外表卻樸實得像個貨倉。

老人身處的書房在三樓的深處，他在傭人的撐扶下，踉蹌地下樓，奇怪地，每下一級樓梯，他的表情就多添一分恐懼。

在三樓時，他還是一副焦急卻盛氣凌人的樣子，但當走到地下時，他已變得面色發青，渾身發抖，不挨在傭人的身上就無法站直。

「老、老爺…他剛才明明坐在這裡的！不知怎麼的就突然不見了…」

幾經辛苦，老人終於來到客廳，卻只見到驚惶失措的傭人們在胡說八道，但他們的神情卻不像在說謊，此時廳中共有四個傭人，其中有一個是包著頭巾的年輕男子，老人雖然覺得他有點陌生，但卻沒怎麼為意，大概是兼職吧。

「呀——！」

正當眾人陷混亂之際，一個少年突然出現在客廳的梳化之上，直把他身旁的一個傭人嚇暈了。

「抱歉，我不太習慣被人盯住，所以隱藏了氣息。」少年把用符咒拼貼而成的口罩拉下，淡淡地說道。

他身穿一件有些像道袍的黑色帶帽長褸，領褶處綑上了金邊，內裡搭了一件白色襯衫和卡其短褲，並踢著一對有點鬆的灰色波鞋，留著一頭不長不短的黑髮，雖然看上去還只是個中學生，但眼神卻有如冰製的匕首一般，既冷，又銳利，卻不帶半點戾氣，反倒夾雜了一些哀傷，反正複雜得不像這個年紀的少年該有的眼神。

面對這不知從何彈出來的奇怪少年，老人竟膝蓋一軟，跪了下來，並不禁流下淚水。

「天、天師啊…終於等到你來了！」老人激動得飛沫鼻涕亂噴。

「這小孩真的是天師？」傭人們驚訝地問。

「你們是質疑我嗎？」老人回復了本來的氣炎，讓一眾傭人都不敢再出聲。

「就是他嗎？」天師望著自己的大腿問道。

老人疑惑地問：「天師是在和誰說話？」

「貓。」天師做出一個抱物下地的動作，但他的雙手明明空無一物。

老人的臉色卻突然沉了下來，變成了死灰色，他左顧右盼，驚慌地問：「牠、牠們上來了？」

「不，我在門外發現牠們的。」天師站了起來，並開始走向大屋的深處，同時向著前方的地板問道：「是那邊嗎？」

老人突然變得健步如飛，一個箭步擋在天師的身前，問道：「天師，你想去哪？」

「你差點踩到牠們了。」天師答道：「牠們說想再見見父母而已，應該…喔，是在地下室裡嗎？」

老人又驚又怒，抓住天師的雙肩吼道：「你到底是幫我還是幫牠們的？」

「這不是同一回事嗎？」天師淡然地道：「結果都是要為這些貓的怨魂解脫。」

「你不是一門的天師嗎？拿把桃木劍來斬除那些該死的貓鬼不就行了!?」老人喝道：「你知不知道牠們到底纏了我多久?!三個月了！這三個月來我都沒好好地睡過一覺，快要崩潰了！你還拖拖拉拉的幹什麼？給我把牠們除掉啊!!」

「我的桃木劍不是這樣用的。」天師說：「而且牠們會纏上你，也不過是你自作孽。」

——Ep.3 先讓主角救貓咪(三)

老人呆住了，過了一會，他才問道：「長老們…是否沒跟你說我是誰？」

「說過了，是我們司命之門的四大金主之一，蓬萊製藥的主席盧尋柏，對吧？」天師答道。

「既然知道，你怎麼敢用這種態度對我？」盧尋柏氣得聲音都嘶啞了起來。

「那你又為什麼要這樣對牠們？」天師掏出一部套上了木紋保護套的智話電話，並開啟了錄影模式，拍向前方的地下，同時又啟動了投影模式，將拍到的影像投射到牆上。

廳裡的大部分傭人，都不禁尖叫了起來，連盧尋柏都被眼前景象嚇得目瞪口呆，僵在原地。

「喂喂，這不能給凡人見到的吧…」只有那包頭巾年輕傭人還能說話，雖然也是一臉嚇得不輕的表情，但卻奇怪地帶著笑意。

天師所拍攝的地下明明空無一物，但經過電話投影出來後，卻多了一隻小貓。

那隻小貓有著三種毛色，卻並非三色貓，而是因為牠的身體是由三截不同的貓的殘肢縫紉在一起，但卻手工粗疏，皮與皮之間未能完全連起，讓底下的肌肉，甚至骨頭，都赤裸裸地外露，而牠的臉龐更是嚇人，不單嘴巴血肉模糊，更有一隻眼珠掉了出來，僅靠視神經吊住，未至脫離，但眼珠在眼眶外搖搖晃晃的，卻更加嚇人。

「到底發生過什麼事，才讓這三隻幼貓的亡靈，到死後都仍然這樣糾纏在一起？」天師問道，語調冷得讓人不住顫抖。

盧尋柏無言以對。

於是天師便向幼貓示意，讓牠繼續領路。

「荀、荀家的小子，給我停下！」盧尋柏喝道。

但天師卻不予理會，逕自前行。

「荀非！你敢再向地下室走多一步，我就視你們司命之門為敵！」盧尋柏雖然出言威脅，但語氣卻掩藏不住心底裡的膽顫。

「隨便。」 天師荀非踏向通往地下室的樓梯。

「警衛！」盧尋柏聲嘶力竭地大叫：「攔住他！」

然後，一直躲在二樓梯口處的，四個牛高馬大的灰色軍裝大漢便分別衝向荀非，將他團團圍住。

「我討厭暴力。」荀非說。

「終於知驚了麼？」盧尋柏冷笑道。

「所以，我會用盡一切非暴力的手段來除掉擋我去路的人。」荀非說畢，便從電話套的夾層中掏出一片乾葉，用手輕輕一揉，便揉成了粉末，接著他便把乾葉粉末灑向警衛。

警衛們反應迅捷，沒等粉末灑來已舉起雙臂護著頭部，過了一會，似乎沒出現什麼反應，他們才放下雙手，結果卻發現四周竟然變得漆黑一片，不單荀非，連盧尋柏和其他同袍都消失了。

然後，一隻隻腐朽殘缺的喪屍貓從黑暗的深處冒處，亮起崩角卻仍然銳利的爪牙，一同撲向警衛，並撕咬他們的皮肉！

「救、救命啊！我們只是打份工，是無辜的呀！」警衛們不約而同地慘叫：「你、你們這些貓妖要報仇就去找盧尋柏那老而不，放過我們啊！」

「他們怎麼會突然倒下…」只見中了招的四人都攤在地上，面容扭曲地抽搐著，盧尋柏驚訝地問：「難、難道是… 惡夢草？」

惡夢草 是只有在西貢的結界邊緣才採到的邪藥，據聞只要吸入一點點，就會陷入一段悠長的惡夢。

「對。」荀非彈了彈手指上剩餘的乾草粉末。

「不愧是天師，明明是那麼昂貴的東西，用起來卻眼都不眨。」頭巾男突然插嘴道：「不過為什麼你會沒事？」

「我早就習慣了。」荀非說。

「抗藥性…？」頭巾男再問。

「不，是習慣了惡夢。」荀非再說。

「你是誰？」盧尋柏終於開口問道。

「張群己，只是個微不足道的自由身道士。」阿己摘下頭巾，露出一頭紅藍色中間分界的髮型，說道：「碰巧接了單審核這位少年天師的freelance job，才會出現在這裡。」

．待續

推

留名

留名
漫畫化勁爆

penana - 82 likes

希望真係有呢一日

Penana訂閱先行版更新了

另外唔想呢個po沉太耐, 呢幾日會加更, 希望盡快出多6話等呢度可以開始po文

GOOD~

每日一推

報告下進度

後日就可以開始PO文了

插畫完成
多謝Yuthon

另外加更都完成, 可以開始po文了

——EP.4 先讓主角救貓咪(四)

「快幫我制止那臭小子！」盧尋柏興奮地叫道。

「老頭，你不是搞錯了什麼？」阿己不屑地笑道：「我的工作範圍雖然包括了保護你，但合約上卻沒寫過要聽你命令啊？」

「連這種不務正業的傢伙也敢違逆我？」盧尋柏虛脫地道：「我明明是司命之門的大金主啊…」

荀非無視阿己和盧尋柏，繼續向地下室前進。

「喂喂，你怎麼這麼不會觀言察色？」阿己一個閃身已來到荀非的身前，擋住了他的去路：「我都這樣堂堂地登場了，怎麼可能讓你就這樣過去啊？」

「你不是不聽那老頭命令的嗎？」荀非歪著頭，不解地問道。

「沒錯，所以這純粹是我個人的獨行獨斷。」阿己扯斷本來掛在項上的古銅錢吊飾，然後用另一隻手按住銅錢，再向前拖了拖，竟拖出一把銅錢劍，他揮舞了兩下，再指向荀非：「畢竟我的工作是審核嘛，實力評估也算是在審核的範圍內吧？」

荀非卻意外地笑了笑。

「有什麼好笑？」阿己不滿。

「我從沒見過你這種人，感覺好有趣。」荀非答道。

「畢竟司命之門裡都是些沒種的人呢…不，也不只是你們。」阿己說：「算了，說那麼多幹什麼？動手吧，讓我見識一下天師的實力吧！」

阿己在原地空揮銅錢劍，竟飛出了七枚銅錢，分別攻向荀非的四肢，還有三枚飛向他的上左右三方，雖然不是直接瞄準荀非本人，卻封住了他閃避的方向。但銅錢還沒碰到荀非，便已緩了下來，然後掉落。

「常駐結界嗎？」阿己說：「你當自己是福音戰士啊？」

「那是什麼東西？耶教的術士嗎？」荀非邊問邊打開電話，然後打開符咒的資料夾，點了點疾雷咒的相片，再照向阿己，一道雷電轟然閃出。

「不會吧？你都不看動畫不上網的嗎？」阿己旋了旋銅錢劍，竟把雷電收入了劍中，然後用帶著電的劍向荀非突刺。

荀非突然望向身後，卻不知是巧合還是巧妙地閃開了阿己的攻擊，然後對著幼貓回應道：「什麼？你們想快點見到父母？好吧，那我認真點。」

阿己聽到荀非所言，立馬寒毛直豎，興奮得渾身顫動：「終於有機會見識到你的全力一擊了嗎？」

荀非不語，淡淡地從背後抽出了一枝桃木製的劍柄，並灌入靈氣，只見桃木劍柄的前端光芒大盛，阿己還沒理解發生了什麼事，便已昏死過去。盧尋柏再也無法阻止荀非了。

終於，荀非來到地下室門前，面對著一道用多重電子鎖鎖死的鋼門，他稍稍思量，還是決定用最簡單粗暴的方法，他把手放在電子鎖上，然後灌入靈氣，只見電子鎖立時冒出大量火花，不一會便短路熄掉，大門就這樣趟開了。

地下室內就像一個實驗室，充滿了手術台、鐵籠、各種醫療儀器和充滿不明液體並大得可載人的玻璃管槽，鐵籠和管槽裡是各種奇形怪狀的生物，就像那幼貓一樣，都是被拼湊出來的。

荀非環顧四周，在這滿是高科技儀器的地下室中，意外地發現了一本陳舊的古籍，他拿起一看，發現上面畫滿了各種拼裝生物，並煞有介事地描寫著如何如何拼合不同的生物，集合百獸之長，以製造出長生不死之物。荀非合起書本，望了望封面，上面寫著——《不死書》。

EP.5 先讓主角救貓咪(五)

「別碰那本書！」盧尋柏撐著拐杖，艱難地跟了過來。

荀非卻隨手就撕爛了那本書。

「停手啊！」盧尋柏拋下拐杖，連爬帶滾地撲到書的殘骸處，想收集起每一片碎紙：「你、你根本不知道不死書的價值！

「不過是又一本假貨而已。」荀非說：「有什麼價值可言？」

「假…貨？」盧尋柏雙手不住發抖，本來緊緊抓住的殘卷，都散落回地上：「怎、怎麼可能?!你知不知道我付出了多少代價才得到這本書啊!!」

「上一個假貨持有人說他耗用了一半的身家。」荀非邊答邊繼續四處張望：「我想你也差不多吧？」

「怎…會這樣的…」盧尋柏軟攤在地：「不可能…不可能…」

「找到你父母了沒有？」荀非蹲下來，對著幼貓說道。

幼貓卻露出一臉迷惑的表情，不住原地轉圈，不知道該向哪一個方向前進，似乎是因為這裡充斥了太多動物的氣味，令牠無法分辨出父母的味道。

「你把牠的父母困到哪裡去了？」荀非問仍攤軟在地的盧尋柏，但他似乎仍未走出打擊，神志不清，眼神混濁，對於荀非的問題，他連點半反應都沒有。

「唉，這些大人怎麼都這個樣子？」荀非再從電話套的夾層中掏出了一袋藥粉，他用手指沾了沾，然後塗抹到盧尋柏的鼻子前。

只見盧尋柏吸入了藥粉後，突然臉色漲紅並渾身抽搐，但不一會已消停，並筆直地站了起來，不必再依賴拐杖。

「這是什麼東西？」盧尋柏驚奇地問：「我從沒聽過有這樣的藥，竟然一瞬間就讓人回復體力和提起精神，到底是什麼來的，告訴我！」

「這玩意叫迴光，用什麼做的我也不清楚，只知道是搾取身體裡剩餘能量的藥，聽說後遺症頗嚴重，所以不是危急關頭不會用的。」荀非答。

「你、你竟然如此隨便就對我用這麼危險的藥?!」盧尋柏怒道。

「我認為是合適的時機。」荀非道：「說回正題，這孩子的父母在哪？」

「嗚…」盧尋柏似乎這才想起自己的處境，勉為其難地答道：「是指身體…還是亡魂？」

「原來你父母已經死了啊…」荀非面露遺憾地對幼貓說道，只見幼貓也垂下頭，相當失落。

「這些流浪貓狗的生命力太脆弱了，都撐不過幾輪實驗，所以我才要開始從黑市購入各種奇怪的動物…」盧尋柏被荀非狠狠地瞪了一下，才轉過話題：「不、不過亡魂的話，應該就在這間屋子裡的某處…就是牠們總是在夜裡顯靈騷擾我，才害得我沒覺好睡。」

「你只是沒覺好睡，但牠們可是失去了生命。」荀非冷冷地道。

「為了長生不死，這是少不了的犧牲。」盧尋柏理直氣壯地說。

「那只是你們這些時日無多的老人才在乎的事。」荀非說。

「嘿…枉你已成為天師，竟仍未了解長生不死的意義。」盧尋柏坦蕩地道。

荀非卻沒有回應，默默地走出地下室。

「你要去哪？」盧尋柏問。

「去找牠父母。」荀非答道：「順道把其餘的亡靈都超渡了。」

盧尋柏驚訝得瞪大了雙眼。

「畢竟這才是我原本的任務。」荀非說畢，便拿出電話，點開了羅庚的APP，開始搜索四散的野貓亡魂。

．待續

EP.6 先讓主角救貓咪(六)

不過半小時，荀非已找出了大部分的亡魂，並在好好撫慰後，順利地將牠們超渡。然而，即使如此，大宅內還是充斥著強烈的怨氣，而幼貓們的父母也還沒找到。

「看來你們的父母就是怨念的根源。」荀非抱起幼貓，撫摸著牠的頭說道，之後繼續向羅庚APP所指的方向探索。

在尋找的過程中，荀非發現亡魂們並不喜歡攀上高處，大多集中在地下那層和一樓，二樓只有幾隻在徘徊，難怪盧尋柏會把自己關在三樓最深處，似乎他之前請來的道士、驅魔人等，也不是騙飯吃的，起碼知道牠們不會爬上三樓。

但縱使發現了亡魂們的習慣，也還是找不到幼貓的父母，於是荀非只好連三樓也翻了個遍，但還是一無所獲。

荀非困惑地坐在樓梯，不經意地撫摸著幼貓的後背，但幼貓只是無精打采地趴著。

「對了！」荀非突然想到：「你們在找父母，說不定你父母也在找你們？」

幼貓雖然不憧人言，卻也從荀非的語調中聽到了希望，馬上站了起來，期待地喵喵叫道。

「我是在門外發現你們的，說不定你父母也到外面找你們了？」荀非說畢，並向大門走去，沿途碰見正在拾收的傭人，他們見到荀非，都馬上移開視線，不敢對視。至於阿己，不知是已經回復知覺，還是被抬走治療，反正已不在原地。

荀非就這樣穿過了客廳，來到大門，卻被三個身穿綑鐵灰邊黑襯衫的人擋住了去路。

「天師大人，已經完成委託了嗎？」其中一個綁著馬尾髮型，塗著青蘋果色唇膏的少女爽朗地問道。

「還沒有，應該還有一對怨靈在門外，我去看看。」荀非說畢，那少女與另外二人邊挪開了身子，讓道予他過去。

推開大門，是盧家豪宅的前院，中間是一條寬敞的道路，通向正門大閘旁的停車場，那裡泊著一輛黑色的歐洲七座位SUV，車窗黑漆漆的，完全看不透裡面，就像是什麼大人物大明星的座駕一般。

同樣穿著綑鐵灰邊黑襯衫，有些許地中海，頂著個大肚腩的中年司機，正挨在車身，一邊煲住煙，一邊勤奮地刨馬經，所以沒留意到荀非。

甫出大門，沒等荀非看看羅庚，幼貓便已有所發現似的，興奮地沿著大宅的外牆跑向深處，然後對住屋頂，用稚拙的聲音吼叫著。

荀非往上一看，卻只看到一隻貓靈的身影，牠聽到聲音便馬上望向地下，見到幼貓後便馬上一躍而下。果然，牠也是經過拼合手術，變成了雌雄同體，卻不像那三隻幼貓是橫向拼湊，而是左右拼命而成，就像阿修羅男爵一般。

牠跳下來之後，先是護在幼貓身前，警覺地注視著荀非，發現他沒有惡意後，才靠近幼貓為牠舐毛，牠們都分別發出滿足呼嚕聲。

隨著呼嚕聲，這野貓一家開始化為光點，飄散向天。

「等等。」荀非卻突然叫住了牠們：「讓靈魂這糾纏著一起來升天好像不太好，我幫你們解開來吧。」

然後，荀非便像鬆綁糾纏不清的耳筒線一般，耐心地把牠們分開成原來各自獨立的靈體，並溫柔地為本身作為頭部的幼貓安回脫落脫的眼球，再用自己的靈力，為牠們修補缺失的皮肉。

不知不覺間，明月已爬上梢頭，柔和的銀光灑落在全神貫注的荀非身上。夜空、月光、海浪、樹影、大宅、少年、貓，就像一幅寂靜的油畫，只可惜沒有靈視的人就看不到野貓們了。

．待續

EP.7 先讓主角救貓咪(完)

靈魂的質感是怎樣的？在荀非的手上，靈魂既像棉花又像黏土，他細心地找出看似纏得死死的皮肉接駁處，然後輕輕地用指尖將之分離，形容起來似乎很恐怖，但看上去卻莫名其妙的有種神聖純粹的感覺。

過了好一會，荀非終於將各自纏繞成兩團魂魄的五隻貓魂順利分開，回復各自獨立的姿態。

「好了，這樣你們就變回自己了。」荀非分別拍了拍牠們的頭，然後說道：「再見了，希望你們下輩子能得幸福吧。」

五隻貓魂在呼嚕聲中，散化為無數的光點，然後飄向天際。

當亡魂再無牽掛，其三魂七魄就會瓦解分離，然後三魂將重歸天地，七魄則會散成無數的碎屑，然後被新的三魂牽引下，重合成為完整的靈魂，繼而在誕生為新的生命。

魂魄輪迴不息，但每一世都獨一無二。

「原來超渡動物和人類也沒有什麼分別嘛。」阿己的聲音從荀非背後響起：「古藉記載，人類有三魂七魄，而動物只有二魂，還以為處理上會有些不同。」

荀非沒有望向阿己，而是一邊繼續目送升天的亡魂，一邊答道：「三魂七魄都只是虛數，實際上魂魄可聚可散，只是以人類的力量，還無法去細數。」

「真的嗎？」阿己驚訝道：「從沒聽過這種說法啊，是只傳天師的秘聞嗎？」

「不，是我自己觀察所得。」荀非說：「不過我想經歷得多的人，都會發覺。」

「那為什麼都沒人去更動那些古藉的說法？」阿己不懷好意地問。

荀非直接地回應道：「我試過，結果被長老們狠狠地教訓了一餐。」

阿己聞言，先是錯愕，然後忍不住爆笑了出來。

「那麼，這次的評審結果如何呢？」待阿己笑完，荀非才問道。

「在能力方面，可謂無懈可擊。」阿己正經地答覆：「十個老練的驅魔人，說不定都比不上你一個人，難怪年紀輕輕就能當天師。」

「這不是長老們關心的重點吧？」荀非淡淡地道。

「手法方面的話…」阿己說：「作為一個收費的驅魔人來說，完全不及格，簡直一塌糊塗，如果你是我這種自由身道士的話，保證再也沒有下一單Job了。」

「是嗎。」荀非站了起來，拍了拍外套上的塵，向著大門的方向前進。

「你為什麼會這樣處理？明明那老頭是你們司命之門的大金主，這次的委託應該也是付了一大筆錢吧？」阿己說：「畢竟連我這當評審的，都有那麼多的報酬。」

「那些重要嗎？」

「錢？很重要啊。」

「比生命還重要？」

「不相上下吧？畢竟人沒有錢就活不下去的。」

「那和已經逝去，無法回頭，也無法再改變，只能等待消失的曾經的生命相比呢？」

「…太注重情緒了，這就是你不合格的主要原因。」

「我只不過是隨心而行。」

「心即理嗎…」阿己淡淡地笑了起來：「年輕真好，還可以率性而行。」

「你也還沒老啊？」

「嘿。」阿己苦笑道：「你…還打算回去嗎？」

「還有其他選擇嗎？」荀非歪頭問道。

「這方面你倒像是個小孩了。」阿己說：「你沒想過他們為什麼要請外人來審核你嗎？」

「沒有，畢竟自有記憶起，我的生活就充滿考核和測試。」

「這次可不同，他們請我，就是想借助外人的口來對付你，既免招人話柄，不必背上欺師之名，又能壓制住你這個無法掌控的天師。」

「他們還能怎麼對我？」荀非好奇地問。

「要猜的話，我想是軟禁吧？」阿己答道：「待相關的人開始習慣你不在之後，就可以除掉你，然後捧一個合意的人當下一任天師。」

「這樣啊，那其實和現在也沒什麼分別嘛…」荀非平淡地說道，然後繼續走向迎接他的同門眾人所在之處。

「你…」阿己望著荀非不由自主的背影，不禁問道：「不逃嗎？」

「…逃？」荀非就像從沒聽過這詞一樣，露出迷茫又混亂的表情，看起來卻更貼合他的年紀：「還有這種選項的嗎？」

一直被圈養的天師，首次認知到，名為自由的那片天空。

．待續

PENANA嘅IG

EP.8 禠奪資格的理由

玄雲觀，一座屹立於偏遠郊野的隱蔽古建築，也是司命之門的據點。平日清靜的宮觀，今日卻異常喧囂，司命之門的三百入室子弟全都齊聚一堂，連平日難得一見的七方長老們也都悉數出席。

「到底發生了甚麼事，要讓全部人都回來啊？」換上了傳統道袍的黑柴被手下問起。

「等長老們開完會就會宣佈的了，你們耐心等等吧！」黑柴不耐煩地答道。

「呵呵，外務經理大人似乎很忐忑不安呢。」青蘋果色的嘴唇嘲笑道，是護送荀非出任務的馬尾少女青青。

「還不是你們這班保姆的錯！」黑柴青筋暴現，卻礙於周圍多的是地位比自己高的師叔師兄，所以勉強壓抑住聲線，不讓自己大吼出來：「竟然能讓天師跑了，真是聞所未聞！」

「但是啊，我從其他人口中聽到了個很有意思的傳聞，說是你請來的那個Freelancer煽動天師大人離家出走的啊？」青青用一臉天真爛漫的表情說道。

黑柴一手扯起青青的衣領，把聲音壓得很低很低：「當時最接近天師的是誰？別以為我不知道是誰在放這種風聲，你們護衛組就是想把責任全都推給我，對吧？」

「抱歉啊，黑柴哥，我的身心都是屬於天師大人的，所以不能接受你。」青青竟紅起了臉，一臉委屈地道：「但你也不可以強來的啊！」

青青的聲音並不響，但嬌嗲的語氣，卻讓周遭血氣方剛的男弟子們都把目光移了過來。

「胡說八道！」黑柴無奈放手，然後逃向主殿的另一側。

玄雲觀的主殿雖然廣闊，但要一口氣容納三百人也顯得有些擠擁，所以那些尚未滿師的學徒，以及地位較低微的子弟，都只能站在外院，而能進入主殿的，都是有地位的人。

主殿的深處，是一道深鎖的鐵門，卻諷刺地命名為廣開門。門後，就是司命之門的樞紐，只有歷任天師和長老才能自由進出，即使是他們的近衛，也得要有長老委員會的批准，才能跟隨進入。

廣開門後除了機密書房、清修場、天師居樓外，還有一個用作祭祀及會議室的殿堂，稱為天門殿。

七方長老所組成的長老委員會，現在就在天門殿裡開會。而除了七位長老外，竟還有一個外人在殿內。

「張群己，你確定你的證供無誤？」左方長老不徐不疾地問道。

「老實說吧，你們到底想我說什麼啊？」阿己卻煩躁地亂抓著頭髮問道：「都已經兩個多小時了，整個委託的過程細節我幾乎都說出來了，你們還不滿意嗎？」

「年輕人，稍安毋躁。」後方長老慢條斯理地安撫道。

「我們只是想盡力還原事情的真相。」下方長老托了托眼鏡。

「畢竟，這是本門的大事。」右方長老直視著阿己的雙眼。

「難道天師失蹤不比這事嚴重嗎？」阿己不屑地說道。

「你憑什麼插嘴本門的事，我們自有方法去找天師回來！」前方長老喝道。

「好了好了，說回正題吧。」中方長老用親切的語氣調解道：「呃…剛才說到哪裡了？」

「說到我擔心天師會對你們的委託人出手，所以就表明身分介入了。」阿己無奈地坐回椅子上，繼續鉅細無遺地憶述當時的情景，當說到他被荀非一招K.O.時，還引來了幾聲竊笑。

再過了好一會，阿己才終於說完自己的經歷。然後，七方長老便開始了內部會議。

「我們大致了解事件的經過了。」又過了一小時，左方長老才說道。

「那我能走了嗎？」阿己長舒一口氣。

「老夫還有最後一條問題。」上方長老終於開聲了：「你認為荀非作為天師，是否合格？」

阿己吞了吞口水，然後老實地答覆——

這一天，司命之門三百入室子弟靜候了六小時後，終於知道聚集於此的理由，就是為了等待一則公告。

天師荀非被禠奪資格的公告。

而他被禠奪資格的理由，是過於年輕。

．待續

前面叫孫非係之後改名定打錯

華夏自古都有改姓避劫嘅傳統

EP.9 天師，離家出走中

旺角，正如其名，是這個城市最興旺的一角，既不像銅鑼灣般高竇，亦不似尖沙咀般國際，可說是最為貼地的鬧市，塞滿國際品牌的大型商場一街之隔，就可以是龍蛇混雜的烟花之地，這個城市的一切，無論是黑暗面還是商機，都盡藏於此。

所以不難想像，一個遊走在黑暗行業和正常社會之間的邊緣人，會選擇定居於此，而他那頭浮誇的紅藍頭髮，在這個燈紅酒綠之地，反倒成為了入鄉隨俗的保護色。

「喂，你、你，身分證！」一隊防暴警態度兇惡地截查一對身穿黑衫的男女，卻任由他們身旁的張群己掂行掂過。

阿己穿過一棟棟陳舊破落唐樓，然後來到一棟和周遭格格不入的，高高瘦瘦的私人樓宇大門前，笑著向入面的看更揮了揮手，那深鎖的電子大門便「啪」一聲隨之開啟。

「張生，今日這麼早回來呀？」看更笑著打招呼。

「被條女放飛機，所以只好回家吃自己了。」阿己胡扯一通敷衍過去，然後便搭上升降機。

當升降機門關上，阿己才露出疲憊的神情，然後望了望錶：「才十一點啊…和平常比的確很早，但攰到仆街啊…」

「這些大門派就是寧舍麻煩。」阿己把額頭靠到升降機的壁上磨擦，不住地抱怨：「他老母的，什麼都是規矩規矩，規他冚家的矩啊！」

阿己再連發了一輪粗口後，情緒總算是平復了一點，於是便轉過身來，挨著牆慢慢下滑，然後坐到了地上，才再繼續自言自語：「但幸好出手夠闊綽，應該可以好好休養半年吧…」

「不對，還有個大麻煩在啊…」阿己掩臉嘆氣，同時升降機也到了，機門徐徐打開，柔和的暖光灑落在他身上，但阿己卻一點都感覺不到回家的溫暖。

因為，還有另一份未完的工作，正待在他家中。

張群己步出升降機，走到自家單位的門前，抬起無力的手，勉強地打開大門，便見到一個十四歲的少年坐在梳化上，捧著一桶雪糕，聚精會神地看著電視上串流播放的日本動畫。

「你的東西。」阿己從自己的背囊中掏出一個黃色腰包，然後隨手拋到荀非的身旁。

「喔。」荀非卻幾乎沒反應。

「高達有那麼好看嗎？」阿己本想發脾氣，卻不知不覺被紅色彗星的身手吸引了過去，自然地坐到梳化上，並拿起茶几上的薯片，卡茲卡茲地投入到宇宙世紀的世界去了。

待到白色基地沉沒，阿己心滿意足地伸著懶腰，才想起本來要發的脾氣，但早已被電視上的光影沖淡了。

「這不是我的腰包嗎？」荀非此時才發現身旁的物體。

「裡面是你的銀包證件還有銀行卡之類的。」阿己望了望清空了的薯片袋的深處，嘗試尋找倖存者。

「你真的摸到入我的房間嗎？」荀非驚訝道：「平時都有好幾個近衛把守，我連偷偷去後院玩都做不到啊…」

「我也覺得太順利了。」阿己陷入梳化的懷抱，雙眼輕閉：「說不定…是中了圈套…連照顧你…也被算成工作的一部分了吧…」

阿己斷斷續續的聲音慢慢變成了沉穩的呼吸聲。

「辛苦你了。」荀非馱好腰包，然後取回掛在衣架上的外套，並從中取出符咒口罩，然後掛在臉上：「也謝謝你，不過既然已經離家出走，我需要的就不是被安排好的寄人籬下，而是親身經歷一下這個世界。」

荀非戴好口罩，打開尚未關好的大門，向著沉睡的阿己道別：「再見了，有緣的話，再一起看下一部動畫吧。」

．待續

EP.10 天師的職責

自由的空氣，或許並不都是清新舒暢，但起碼是由自己的步履去決定。

荀非甫步出樓宇大門，一股二手煙的臭味便撲鼻而來，同時夾雜著汽車的廢氣，還有亂堆的垃圾的氣味，這就是旺角的空氣。

對荀非來說，也是獲得自由後所呼吸的第一口空氣，雖然混濁又難聞，但和瀰漫天師居樓的那股清幽脫俗卻燻眼澀喉的焚香味相比，卻更加真實。

失格天師恃著口罩那降低自身存在感的能力，肆意地在旺角黑夜中穿梭，時而細細觀賞那佇立在唐樓門口的紋身大漢身上的紋身，時而笑看那些穿得花枝招展的大媽如何勾搭客人，時而研究暗巷中的枯瘦大叔如何用鼻子吸入些神秘粉末。

這些在常人眼中不堪入目的場面，對荀非來說卻非常新鮮。

不知不覺間，荀非離開了砵蘭街，來到另一條滿是攤販的街道，但由於夜已深，他們都在陸續收攤了。

荀非穿梭其中，發現有個面容憔悴的長髮女子，坐在一個位於廟街角落的睇相小攤裡，卻不見睇相佬。

那女子狐疑地望著荀非，似乎索覺到什麼的樣子。荀非感覺頗有趣，就走到小攤裡坐著，然後挪下口罩。

「小姐，來睇相嗎？」荀非惡作劇地問道。

「嗚哇——！」女子嚇得從摺凳上跌了下來。

荀非忍不住笑了兩聲，然後才伸手想扶起對方，但那女子仍然驚魂未定，渾身發抖地問道：「你、你是人還是…？」

「我只是個睇相佬而已。」荀非有點不好意，似乎惡作劇過頭了。

「但、但這是我的攤子呀？」女子不敢碰荀非的手，只好用發抖的手撐起自己，艱辛地坐回摺凳上。

「咦？但我看你一副困擾的表情，而且印堂發黑，怎麼看都像是個想求神問卜尋求指點的迷途小羔羊啊？」荀非搬出兒時被迫學過的一些相學和話術。

「呃…原來真的是同行啊…」女子仍然是戰戰兢兢的：「那麼…你是想來拆我檔口嗎？」

荀非第一次遇到這種人，完全不知如何應對，但惡作劇後的內疚感卻又讓他不願挪開腳步，他混亂地搔了搔頭，卻莫名其妙地回想起上代天師在傳位予他時所說的話：

『小非兒，你認為天師的職責是什麼？』

『奉司命之令，鎮邪逐惡，同時為迷途的世人指點迷津。』

『呵呵，那是長老們教你的吧？』

『對。』

『那你自己的答案呢？』

『自己的答案？我、我…不知道啊…』

『不要緊，總有一天，你會找到的，只屬於你的答案，到時，你就會成為司命之門的真正天師。』

直到現在，五年過去了，荀非還未找到屬於自己的答案，但奇怪地，此刻望著眼前這驚惶不安的女子，他卻不經意地又憶起了那段回憶，同時萌起了想要幫助她的念頭，就像之前遇過的幼貓亡魂，還有每一次搞禍了的任務裡遇見的那些可憐的怨魂一樣，只是這次的對象不再是怨魂，而是活生生的人。

「抱歉，對你惡作劇了。」荀非真摯地道歉，這時女子才稍稍放鬆了下來，然後荀非再問道：「可以告訴我你的煩惱嗎？說不定我能幫你。」

．待續

荀非人設出爐

繪師: Yuthon

正～

EP.11 十九神婆

聽到荀非所言，女子瞪大了雙眼，淚光在眼眶閃爍。

「但你還只是個小孩，能幫得了什麼啊？」女子緊抿著嘴唇，以對抗自己的期待。

荀非卻甚麼都不說，只是一動不動地凝視著女子的雙瞳，靜待她打開心扉。

「我…我說自己有陰陽眼的話…你信不信？」女子終於受不住荀非的目光，開始說道。

「喔，所以剛才你才會察覺到我啊？」荀非說。

「剛才？」女子不解。

荀非指了指剛才自己身處的位置，女子望了過去，但什麼都沒有，於是再把視線轉回來，卻發現荀非不見了。

雖然荀非不見了，但女子卻感覺到有什麼東西在他原本的位置上，於是瞇起眼去確認，荀非卻在此時拉下了口罩，再度現身，又一次把女子嚇得跌坐在地。

「你不單有靈視，而且靈力還不弱呢。」荀非笑道：「一般的陰陽眼可看不破這口罩啊。」

「原…原來我剛才看到的那團奇怪的霧就是你啊？」女子驚嘆著爬起來：「這是什麼口罩啊？怎會這麼神奇，哪裡可以買到啊？還有，靈視又是什麼東西？」

「靈視就是陰陽眼呀，那是我們內行的說法，長老們覺得用太常見的詞彙，顯示不了我們門派的專業。」荀非答道：「至於這口罩，是我的妹妹造的試作品，所以還買不到。」

「好了，這樣你可以相信我了吧？」荀非續說：「繼續說你的事吧？」

「不，既然你是門派子弟，我就更不能說了。」女子垂頭道：「雖然不知你是哪一派的，但我不想被捲入幫派鬥爭，光是繳這攤檔的靈道和黑道兩筆保護費，就已經夠我煩的了。」

「放心吧，我剛還俗自立了，現在只是個無門無派的天師。」荀非說。

「你是天師？明明比我還小，哈哈。」女子忍不住笑了出來，她眉頭不再深鎖的表情，一下子好似年輕了十多歲似的。

「姨姨，你今年幾多歲啊？」荀非好奇地問。

「什麼姨姨啊?!」女子氣得鼓起腮，瞪起眼：「我還差幾個月才二十歲啊，竟然叫我姨姨…」

這回到荀非嚇了一跳，他實在沒想到眼前這衣著又髒又亂，而且表情頹廢無神，總是眉頭深鎖的女子，竟然只比他大五歲，不過當她一笑，又真的感受到她的年輕。

「外面的世界果然神奇，也是有從外表看不出年齡的人呢…」荀非慨嘆道。

「什麼啊…」女子不滿：「我是因為這陣子遇到的事，才會這麼煩心鬱悶…」

「是什麼事啊？」荀非問。

「我自小就開了陰陽眼，所以很習慣見到亡靈，但它們大多都很平和，但一兩年前開始，我就不斷遇到邪靈了…」女子說。

荀非只是默默地傾聽，偶爾點點頭。

「你相信我所說的？」女子問。

「對，畢竟的確是兩年前開始，香港就莫名其妙地多了不少邪靈，你能察覺，說明你是真才實料，難怪十九歲就能出來睇相謀生。」荀非說。

女子被稱讚了，控制不住高興的心情，雙頰微微地泛紅，嘴角也不禁上揚。

「那你是被邪靈纏上了？」荀非再問。

「我…不清楚…」女子又露出失落的表情，垂下了頭：「我只是不小心…看到邪靈害人的現場，也不知那邪靈是否有發現我，但因為就在我住的那層…所以我一直不敢回家，已經差不多一星期了…」

「所以你才會這麼髒啊…」荀非說。

「我…我很髒嗎？」女子望了望自己的身體，還揪起衣領嗅了嗅，然後露出一臉難以接受的表情：「嗚…難怪這幾天客人越來越少…」

「帶我去你家吧？」荀非說。

「誒——!?怎麼可以？雖然說你還是小孩，但怎可以隨便帶男生回家的啊，而且我家裡還沒人！」女子驚叫。

「你不想知道那邪靈為什麼要害人嗎？不想超渡他嗎？不想可以再回家嗎？」荀非問。

「呃…我只對回家有興趣…」女子答。

「那就走吧！」荀非笑著拍案站起來：「去找那邪靈聊聊天。」

「 誒…和邪靈聊天？我不想啊…」女子被荀非強拉了起身。

「走吧！」荀非這才想起：「喔，對了，我還不知道姐姐你的名字呢？」

「我叫苟慎怡，可以叫我阿怡，雖然朋友們都叫我九十二…另外廟街的人都叫我十九神婆，可能見我只有十九歲吧？」阿怡自我介紹道：「你呢？」

「我姓荀名非，正如剛才所說，是個無門無派的天師。」荀非答道。

．待續

EP.12 星月夜下

慎怡家住葵涌一座建於山上的陳舊公共屋邨。

由於不喜歡地下鐵的那種侷促感，再加上有靈視，在地底會更容易遇上遊魂野鬼，所以她都坐紅VAN，雖然在最開始，她總會被風馳電掣的車速和自由奔放的過彎晃得頭暈作嘔，但習慣了後，就能忍受了，畢竟車程很快，可以早一步回家，比什麼都重要。

總而言之，為了找邪靈，慎怡便帶著荀非坐紅VAN，而且還是深夜的紅VAN。這是荀非人生中第一次，感覺自己離靈魂出竅如此接近，幾乎每個彎段，他的心肺都彷彿要被拋出車外一般。

荀非提著發軟的雙腿踉蹌下車，不禁嘆道：「腳踏實地的感覺真好…」

「哈哈，真誇張，你未坐過紅VAN的嗎？」慎怡看到荀非這狼狽的樣子便笑了出來，然後挽著他的臂，撐扶著天師前行。

「我很少出門的，就算要出門，也有車接送。」荀非尷尬地道。

「啊，原來是個少爺仔啊。」慎怡嘲諷道：「那要你來我家豈不是難為你了？」

「你家很可怕的嗎？」荀非問。

「不，只是又殘又舊又小而已。」慎怡答。

但一直處於半軟禁狀態的荀非，對別人的家怎樣才算大，怎樣才算髒，實在沒有概念，畢竟他出任務時去過的家宅都太極端了，於是只好轉問一些更切身的問題：「對了，還有多久才到？」

「就在那邊而已。」慎怡指向前方的山腰。

「整座山都是你家的嗎？」荀非平淡地問。

「怎麼可能？只是其中一個單位而已。」慎怡答。

「那要怎麼上去呢？」荀非突然想起剛才的可怕經歷：「莫、莫非又要搭小巴?!」

「這麼近，才不搭啊！」慎怡拉住荀非的手臂，向著那座山小跑過去：「走上去就是了！」

星凝月望下，二人在深夜中穿街過巷，甚至為了抄捷徑而爬入了閉關了的運動場，在草地與跑道間漫步。

本來陌生的二人，也漸漸開始打鬧起來，挑起事端的是慎怡，她騙口渴的荀非到飲水機前，然後突然地按按鈕，讓從未見過飲水機的荀非被水噴滿一臉，報了剛才在攤子被惡作劇的仇。

荀非本想反擊，但礙於惡作劇經驗不足，只懂利用口罩的能力突然彈出嚇人的他，現在卻想不到要如何回擊，所以只能露出一臉委屈的表情。

慎怡看見後，覺得有點抱歉，又覺得有點可愛，不自覺地伸出手輕撫荀非的頭。

「怎麼了？」慎怡見到荀非錯愕的表情後問道：「不喜歡被摸頭嗎？」

「不…只是從未有人這樣對過我。」荀非說：「所以…有點奇怪。」

「那…我停咯？」

「別！感覺…還不差。」荀非說著說著，頭越垂越低。

慎怡只是笑了笑，然後繼續。

不知摸了多久，但荀非還是一臉不滿足的樣子，慎怡厭煩了，便用力地亂揉了一通，結束這越來越奇怪的氣氛。

「好、好了，該走啦！」慎怡頭也不回快步前進：「不然天都快亮了！」

荀非輕輕碰了碰剛才被摸的髮梢，不禁露出一種不屬於天師的天真笑容，然後才跟上慎怡的腳步。

．待續

今日係PENANA達成100likes ge加更

EP.13 一步之差

「到了！」慎怡指著馬路對面的一座依山而建，一層接一層的大型公共屋邨，開朗地說道：「這裡開始有電梯塔，不用再爬坡了！」

「嗄、嗄…」然而荀非卻已沒法答話。

「哈哈，還說是天師，才爬這些許斜坡就喘成這樣！」慎怡斜著身笑道。

「什、什—— 嗚呼、嗄嗄 …」小天師連反駁也做不到。

「好啦好啦。」慎怡憐惜地輕拍荀非的背，然後領著他過馬路，並安置他在電梯塔旁的小公園的長鐵椅上，讓他好好休息一回。

荀非坐好後，馬上調整了氣息，不消一回，喘噓噓的呼吸已經變得平順了。

「我、我只是不習慣走就麼遠路而已！」荀非說出回復好呼吸後的第一句話。

「誒——果然是個少爺仔呢。」慎怡瞇著眼說道。

荀非本想反擊，卻突然感覺到一股寒氣直刺腦髓。

「出、出現了…」慎怡的表情也僵住了，她抬頭望向山上：「我感覺到了…」

荀非瞪大了眼。

「怎麼了？」慎怡擔心地問道：「你也害怕了嗎？」

「不。」荀非既驚且喜地望著慎怡：「我只是沒想到，你的靈感竟然與我不相上下。」

「這有什麼好奇怪的？」慎怡問。

「就連司命之門的三百入室子弟裡，都沒有任何一個的靈感能及得上我，別說不相上下，連到我一半水準的都沒有。」荀非說道。

「誒…這是指，我很厲害嗎？」慎怡還是未太理清狀況。

「對啊，而且也證明了——」荀非一臉釋懷地笑說：「原來我…也不是獨一無二的。」

「啊…」慎怡也瞪大了眼，然後露出欣慰的表情：「我明白，我剛遇上其他靈力者時，也是這樣想的，原來我…原來我們並不是孤伶伶的呢…」

荀非別過臉，想讓自己的背影遮擋一下自己揉眼的動作，然而慎怡把一切都看在眼內，只是沒有說破。

『這小傢伙，到底過著怎樣的生活啊？好想，多了解一下他…』慎怡不自覺地伸出了手，輕輕地碰了碰荀非的背，竟把荀非嚇得整個人彈了起來。

「你幹什麼啊！」荀非紅著臉說道。

「哈哈哈哈！」慎怡沒有回話，只是大笑。

「別笑了，走吧。」荀非不滿地道。

「啊！」慎怡這才想起正事：「對啊…」

兩人不約而同地深呼吸了一下，然後一同向著寒氣的源頭前進。

他們搭了兩轉電梯，才來到幾乎建在山頂的西邨一座，這是一棟已經四十多年樓齡的舊公屋，自然會有著各式各樣的都市傳說，例如什麼消失的第十一座，或是防空洞之類的。

但，寒氣的源頭卻是從第一座的更後方，也就是山頂的位置發出。那裡曾經是個水務設施，現在則被改建成休憩處。

二人越來越接近，但寒氣的氣息卻越來越淡薄，而慎怡亦漸漸放慢了腳步，面色也越來越鐵青。

「害怕了嗎？」荀非冷淡地問道，那是他工作時的語氣。

慎怡感到唇乾舌燥，唾液都幾乎凝結成漿糊一團，就算勉強張開口，聲帶似乎也失去了發聲的力氣。於是她只好誠實地點了點頭。

「那你在這等我，我自己去就行了。」荀非邊說邊加快腳步：「再不快點，那傢伙就要消失了。」

無奈之下，慎怡只好乖乖聽話，停下腳步，望著少年天師遠去的背影，感覺和剛才那孤單小伙子的相比，就像是兩個完全不同的人。

荀非終於來到山頂，卻不見邪靈的身影，只在一個綠色的涼亭裡，發現一具枯乾的屍首。

．待續

19神婆人設
同樣by Yuthon

EP.14 天師的見面禮

日出的光線曬落在山頭，漸漸漫片面向東邊的山腰，並為不知何時開始打起瞌睡的慎怡，蓋上一襲暖洋洋的薄被。

然而，一陣突如其來的搖晃，將慎怡從夢鄉裡拉了回來。

「出、出現了?!」慎怡一邊擦著嘴角的口水，一邊用迷濛的雙眼四處張望，確認自己身處何方。

結果只發現幾個晨運的長者，而她自己，則坐在一張鐵長椅上。

「這裡啊。」荀非拉下口罩，慎怡才發現他就在身邊。

「怎樣？」慎怡嚇了嚇，才回覆道：「有什麼發現嗎？」

荀非指了指自己後背。

「嗚嘩——？！」慎怡這一尖叫，幾乎把整條邨的人都吵醒了。

荀非反應神速，早在察覺慎怡將被嚇得尖叫前，便先掛回口罩隱藏起身姿，以及他所揹著的那具乾屍。

然後，為了避開途人的目光，荀非再拉住慎怡的手，把她拖向人煙稀少的角落。

「你揹住具屍體想幹什麼啊？」慎怡埋怨道。

「他是受害者。」荀非答。

「啊…」慎怡這才想起此行的目的：「那傢伙出手了嗎？」

「我上到去就只見到他而已。」荀非望向身後的受害者說道：「不過那裡還殘留著邪靈的氣息，應該只是剛離開而已。」

「那你…」慎怡不安地問：「是想安葬他嗎？」

「還不是時候。」荀非說出慎怡所擔心的猜想：「案發現場我已調查過，但還想再調查一下他的遺體，應該還有不少線索的，不過日出後怕人看到。」

「所以…」慎怡的不安幾何及暴增：「你是想…在哪…調查他…？」

「你家。」荀非理所當然地指著慎怡。

「等等、等等、等等！」慎怡氣急敗壞地道：「你、你、你這臭小子，第一次去女生家是帶乾屍做見面禮的麼？！」

「不，我的見面禮是真相。」荀非不經意地散發出一種過於成熟的沉穩與安心的氣息，並說道：「讓你不用再陷於恐懼的真相。」

「呃…」慎怡被荀非帥到無言以對：「嗯、嗯…」

「這樣你就不用幾天不洗澡了。」荀非接著說道。

慎怡漲紅了臉，同時一掌巴了過去：「這句多餘！把剛才的氣場都敗光了！」

荀非摸著被巴的側額，一臉百思不得其解的表情。

但慎怡卻沒打算解釋，只是生著悶氣，默默地領著荀非到自己的家。

由於荀非戴著口罩，所以大門的看更完全沒有發現他的存在，倒是慎怡被攔住了。

「小姐，六點都還未到，這麼早來搵人呀？」看更大嬸一臉嚴肅地問道。

「誒？娟姐，是我啊。」慎怡對於自己竟然會被之前幾乎每天都見面的看更攔住，感到相當莫名其妙：「14樓的阿怡啊，你不認得了嗎？」

「阿怡？」 看更娟姐懷疑地瞇著眼瞪著慎怡，瞪了好一會才認出來：「咦？真的是阿怡啊？發生了什麼好事嗎？表情都煥然一新了，這才像你的年紀嘛！不過為什麼會弄到這麼髒啊？」

「發生了些事…」慎怡苦笑著回答，同時急急腳走向電梯大堂。

「是不是識到男朋友了？」娟姐不懷好意地笑道。

「才不是！」慎怡紅著臉對電梯的關門掣連打，好讓娟姐無法再用那八卦的眼神望著自己。

「呼…」慎怡掩著臉說道：「真煩人。」

「你和你家護衛的關係真好。」荀非為了避開電梯監視器，所以沒有除下口罩，於是慎怡只聽到聲音從身旁傳出。

「她才不是我家的，是這座樓的看更啦。」慎怡沒好氣起答道。

「那有什麼分別？」荀非不解：「這座樓不都是你家嗎？」

「誒？誒？誒？」慎怡感到難以置信：「莫非你這臭小子小少爺不知道什麼是公屋嗎？」

．待續

EP.15 2101室門外

電梯來到了21樓，電梯門吱吱啞啞地勉強打開，慎怡領著荀非走向處於長廊盡頭的單位。

「屋不就是屋嗎？」荀非不解地問：「還有分公母的？」

「唉，公屋的公不是那個意思啊…」慎怡一掌巴在自己的臉上，然後才從手袋中取出一大串雜亂的鑰匙，並輕易的從中抽出其中兩把，一把打開了那道鏽跡斑駁的鐵閘，另一把再扭開木皮已稍稍撬起的木門，並道：「你自己看吧，窮人的世界。」

破舊的木門徐徐打開——

首先撲面而來的，是一股淺淺的霉味。然後，就是堆成連綿山脈的雜物，由未開封的各種乾糧飲料即食面，到被遺棄的膠袋空盒廁紙筒。還有用餐後未洗，甚至都沒有放到鋅盤裡，而是只擱在摺枱上的不鏽鋼碗和膠筷子，還有在其中尋幽探秘的啡黑長鬚昆蟲，地下還散落著不知穿著過沒有的皺亂的內外衣物。

「抱歉！」慎怡急忙地一個閃身閃入屋內，並道：「幾、幾天沒回家，我都忘了竟然亂成這樣，先讓我收拾一下！」

「可是——」 沒等荀非把話說完，慎怡便先「呯」一聲，關上了大門。

「可是什麼呢？」荀非也搞不清楚自己其實想說什麼，他顧了顧左右，一邊是在淡薄日光和濃厚陰影交錯而成的長長走廊，另一邊則是長廊盡頭的孤寂牆壁，和其他牆壁相比較為新淨，似乎是不久前重新掃過油漆，卻掃得不太細緻，還能看到那欲蓋彌彰暗紅的痕跡。

「血？」荀非仔細地觀察：「不，似乎只是紅色的油漆…誰曾在這裡作畫嗎？還是在寫大字？」

不遠處開始傳來各式各樣的鬧鈴聲，屬於常人的新一天即將開始，慎怡的鄰居們也醒來忙東忙西，荀非只好戴上口罩，乖乖地挨著牆抱膝而坐，等待慎怡。

「好、好了。」和剛才關門時的急躁截然不同，慎怡小心翼翼地敞開木門，並溫柔地說道：「久等了…」

然而，門外卻不見人影，於是慎怡便瞇起眼，四處張望，並在牆壁處發現了一團奇怪的霧。

「喂。」慎怡對著那團霧呼喊，卻得不到回覆，於是她謹慎地伸出手，慢慢探向那片迷霧。

首先碰到的，是絲絲軟軟的觸感，由於之前已經揉過他的頭髮，所以慎怡知道是摸到荀非的頭髮了，但位置很低，和她大腿差不多水平，似乎還是垂下的，並悶在膝蓋之間，所以摸到的，大概是後尾枕的位置。

然後她順著髮絲，摸向耳朵，並逐漸移向顴骨，再向鼻子。終於，慎怡碰到了口罩的邊緣，但卻並非如想像中那種或棉或布的質感，而是油紙那般的感覺。

慎怡屏息靜氣，輕輕地拉下那道奇妙的口罩，感覺就像在用最輕柔的腳步，闖入最詭秘的禁域一樣。

「果然，」慎怡一臉慈憫地說道：「睡著了呢…」

慎怡柔柔地輕撫了荀非那尚餘少許嬰兒肥的臉蛋，然後便垂下頭，重重地嘆了口氣。

「那乾屍怎麼辦…」慎怡想哭了：「不會要我揹入屋吧？」

．待續

《失格天師》人設其一

荀非．男．14歲

稱號：失格天師
象徵色：黃、黑
靈能力：全能

個性冷淡，固執，不喜歡交流，總是一副置身事外的態度，說話直接，明白人情細故但就是不喜歡轉彎，只有面對身世悲慘的人或鬼才會展露情緒化的一面。

十二歲就被選為司命之門的天師，由於傳位原因不外傳，所以除了七方長老外，其他人只知他靈力強大而不知道他成為天師的真正理由。

然而，大部分位高權重之人，包括部分的長老，都看不過眼他太年輕，而且行事有違門派利益，總是以為亡魂復仇的方式來超渡它們，而被報復的，往往都是付錢委託的客人，所以經常被針對。後來更設局讓他得罪門派的最大金主，並以此為由褫奪他的天師之位，成為失格天師。

在逃離門派前，一直過著猶如軟禁的生活，沒有任務時，每天就是不斷地修練和修讀門規。

有個雙胞胎妹妹，但對方卻堅持自己是姐姐，性格比荀非更古怪孤僻，卻是個研發天才，荀非的口罩和其他小道具幾乎都是她發明。

EP.16 雨天的變奏

潺潺雨聲，吵醒了熟睡的荀非。

他揉了揉被眼垢封印的雙眼，然後緩緩睜開雙眼，首先映入眼簾的，是點點的霉跡。

「真髒的天花板…」荀非喃喃自語，然後輕盈地坐起身，稍稍調整呼吸，便讓整個人都馬上變得精神了。

他慣常地觀察了一下周圍，發現自己睡在一張脫了皮的老梳化上，然後他再從牆上的掛鐘得知了時間，十二點。

「應該是中午吧？」荀非心想：「慎怡呢？不在嗎？」

然後他才循著雨聲望向露台的窗外，只見一片灰濛濛的天色，夾雜著潺潺的雨聲，雖然壓抑，卻又讓人沉醉。

荀非就這樣呆呆地凝視著被鐵框隔離的天雨，直至門外的鐵閘發出了咔嘞咔嘞的聲音，然後大門亦繼而打開。

淋了一身雨的慎怡，右手抽回開門的鑰匙，左手提著一把似是被風吹歪了的傘，肩上還背著一個沾滿雨水的背包。

「你醒來了啊？」慎怡邊把傘晾在鐵閘上邊抱怨道：「好倒霉，放學才來下雨，我都淋成落湯雞了！」

放學？原來你也要上學的啊——荀非本想這樣問，但沒了傘的遮掩，他發現慎怡渾身都被雨水淋透了，灰白色的Ｔ恤濕得緊貼著肌膚，並隱隱浮現出內衣的顏色和輪廓，荀非就這樣被眼前景象攝了魂，就如剛才望著天雨一般，呆呆地凝視著慎怡。

「色小鬼，看什麼看！」慎怡瞬間就察覺到荀非的視線，然後雙手護著胸膛，生氣地罵道。

荀非馬上變得滿臉通紅，然後用手掩著雙眼，連連道歉道：「對、對不起！我不是有心的…只是目光不知為何就被吸引過去了！」

噗嗤一聲，慎怡怒氣全消，並反過來哈哈大笑，讓荀非既不解又不知所措。

「好啦，我先洗澡，別再偷看啊！」慎怡用取笑口吻說道，讓荀非臉上本來稍稍消去的紅潮加倍地歸來。

慎怡看著荀非難堪又害羞的神態，樂呵呵地走向和廁所一體化的浴室，途中本想像往常一樣，隨手脫去衣服掉到地上，但手才剛拉住衣角，理智就馬上制止了習慣。

進了浴室，慎怡不自覺地望向鏡子，然後雙手揉著紅紅的臉蛋，自語道：「嗚…怎麼連我都臉紅了…」

慎怡關好門，才想起自家的廁所門還是那種老式鐵門，只有個簡陋的門閂，連鎖都鎖不了。

「怎麼辦？」慎怡擔憂地心想：「他不會突然獸性大發吧？」

雖然滿腦子不安，但洗澡的方式卻早已成了習慣，所以即使慎怡的腦袋填滿了其他東西，她的手腳還是能俐落地自動洗澡。

期待中的獸性大發沒有出現，卻出現了更讓人驚嚇的場面。

慎怡淋浴完畢，換上乾淨的衣服，然後打開廁所的鐵門，卻看到荀非一臉認真地擺弄著那具鬼東西——被慎怡用層層垃圾袋包裹好並棄置在露台的乾屍。

「媽呀！嚇死我了！」慎怡嚇得雙腿一軟，跌坐在濕漉漉的浴室地板上。

「我沒有偷看啊！」荀非馬上辯解，本來冷靜下來的臉又一下子漲紅了。

但慎怡卻已被嚇得沒心情再理會這種戀愛喜劇情節，她用那和臉色一般慘白的手指指向那具乾屍。

「喔，他啊？」荀非又再冷靜了下來：「大約二十歲上下，應該…算是個男性吧？」

「我不是想知道他的事，只是被你嚇到而已！」慎怡生氣地道，同時撐起自己，然後才察覺到那怪異之處：「等等…你說應該算是？為什麼這樣說？」

荀非徐徐答道：「他是閹人。」

．待續

EP.17 粗糙的拜師

荀非本想脫下乾屍的褲，好讓慎怡觀察，但卻被她強烈的拒絕了。

「閹人即是太監？」慎怡既害怕又好奇地問道：「現在還有太監的嗎？」

「不，除了太監，還有一些求道之人相信自宮能改變人的經脈及吐納，從而更加接近仙人。」荀非一邊認真地研究著乾屍，一邊細心地講解。

「葵花寶典嗎？」慎怡問。

「那是什麼東西？」荀非反問。

「誒，你沒看過金庸的小說或是電視劇的嗎？」慎怡說。

「小說又是什麼？九流十家的小說家嗎？」荀非奇道：「電視的話，暫時只看過高達。」

「真是奇怪的人。」慎怡說：「還是該說奇怪的人生？」

「我的人生一直都是這樣，就連電視節目也是離家出走後才接觸的。」荀非說：「所以對我來說，反倒是你們的人生更奇怪一點。」

慎怡本想思考一下該如何回話，可是目光卻被荀非檢驗屍首時的認真表情吸引了過去，讓話題就這樣中止在寧靜的空氣之中。

綿綿的雨聲，認真的表情，不尋常的乾屍，還有仍然濕漉漉的褲子，其中有兩樣都讓人非常不舒服，但即使如此，慎怡仍然沉醉於當下。

「真奇怪…明明靈魂的牽繫只是剛斷開不久，但為何體內竟沒有一絲魂魄殘留？」荀非把自己的靈力從太陽穴灌入屍首，從而在其體內經脈遊走了一遍。

然而這番講解卻得不到回覆，於是荀非便望向仍然在旁觀察的慎怡，只見她抱住膝坐在旁邊，靜靜地望著荀非，並小心避免讓屍首進入自己的視線。

「望著我幹什麼？」慎怡奇道：「你說的我又不懂。」

「你沒學過嗎？」荀非訝異：「那你的靈感是如何練出來的？」

「天生的啊。」慎怡笑說：「學校才沒教這些。」

「不會吧？」荀非更驚訝了：「難道都沒靈道中人來接觸過你嗎？」

「那倒有，我剛擺攤時總有些人跑來說自己是靈道的，這個門那個派什麼的，然後就要我付保護費。」慎怡回想：「不過後來有個頭髮染得很誇張的傢伙把他們都趕跑了。」

「那傢伙不會是染成紅藍色然後中間分界的吧？」荀非笑說。

「他好像每個月都會染不同顏色…」 慎怡更用力地回想：「不過最近好像的確是紅藍色。」

「果然是他，畢竟個好管閒事的傢伙呢。」荀非不自覺地泛起笑意。

「你竟然認識他？」慎怡問。

「他也是靈道中人啊。」荀非說。

「誒?!我還以為他只是古惑仔！」 慎怡驚道。

「古惑仔？」面對又一個未聽過的名詞，荀非又再歪了歪頭，但也不太在意，他續說：「不過，沒有經過靈道中人指點，那你是怎麼學會睇相的啊？」

「我不知道該怎麼形容…」慎怡奮力地思牽詞彙：「我面對那些有強烈情緒，不管是好還是壞的人，總能隱隱感覺到一種…流勢？大概是知道他的運氣的走向之類的東西吧？總之我就只是照直說，過幾天就會好轉，不必擔心，或是有好一陣都會持續，要加倍小心，這樣而已。」

「啊，還有偶然能看到命運的方向，就是哪一邊對那人有利或有害之類？」慎怡補充道。

「真粗糙呢…」荀非說。

「真失禮！」

「只是技巧粗糙而已，天份方面…」荀非笑說：「可以說是天才了。」

「真、真的？」慎怡雙頰一紅，笑意滿得快把嘴給推上天了。

「不過也很可惜。」荀非說：「如果拜到個好老師的話，說不定某方面能去到和我不相上下的境界。」

「那你教我啊？」慎怡俯身向前說道。

「我？」

「對，你不是天師嗎？那也是老師的一種啊！」慎怡興奮地道。

天師的師，是這個意思的嗎？荀非如此思索道。

「好吧。」荀非想了想，覺得也頗有意思。

「真的!?太好了！」慎怡高興得跳了起來：「那我終於能搞清楚這一直纏繞著我的莫名其妙的力量了！」

「那就先從驗屍開始吧。」荀非說。

「誒！？」

．待續

推吖
Lived

好想要個符口罩

EP.18 第一堂課

「來。」荀非一手指向屍首的太陽穴，另一手向慎怡招手道：「試試把手放在這，然後灌入靈氣。」

慎怡不單沒有伸出手，反倒慢慢退入廁所，並不住地搖頭拒絕。

「你不是常常見到亡魂的嗎？」荀非奇怪道：「那為什麼還會怕屍體啊？」

「靈魂可不會腐爛，也不會長蛆蟲，更沒有難聞的臭味，怎麼可以相提並論呢？」慎怡大半個身子都退到廁所裡去了。

「哈哈哈，沒想到你怕的是這些！」荀非笑得腰都彎了，隨後才說：「放心吧，揹來前我已經做好防腐措施，一頭半個月都不會腐化的。」

「真、真的嗎？」

荀非只是自然地點了點頭，卻不知為何充滿了說服力，於是慎怡便躡手躡腳地走了出來，但還是不太敢伸手去碰屍體。於是荀非便乾脆抓住慎怡的手，然後拉向穴位處。

「嗚呀！」慎怡嚇得尖叫了一下，指尖傳來的卻不是想像中冷冷的觸感，而是幾乎感覺不到溫度的、乾爭爭的感覺，有點像在摸自家那張脫皮的皮梳化般。

「做得好，然後試試灌入靈氣。」

不知為何，荀非的這聲做得好，竟洗去了慎怡大半的厭惡感。

「要如何才能灌入靈氣啊？」

「連控制靈氣也不會嗎？」荀非疑惑地說：「你先閉上眼，然後慢慢地吸一口氣，之後嘗試感受一下那口氣的去向，它會先經過鼻腔，然後到氣管，之後是肺，再來就是隨著那被肺臟分散成點點滴滴的、滲入了紅血球的氣，去到心臟，然後游走全身。」

「這麼具體的嗎？」慎怡問：「靈力這種東西不是更玄乎的麼？」

「那只是為了不讓門中技藝輕易外傳而故弄玄虛而已。」荀非說：「來，閉上眼。」

荀非用掌輕輕掃過慎怡的眼，讓她閉上眼，卻也打亂了她的呼吸。

「不用急，慢慢調整好就行了。」

「都、都是因為你了！」慎怡紅著臉說道。

「抱歉，畢竟我也是第一次教別人。」荀非垂頭道。

「…我不是那個意思，算了，調整呼吸對吧？」慎怡放下雜念，集中精神調整呼吸。

「對，就是這樣。」

慎怡照辦煮碗地呼吸了一遍，果然感受到一細絲暖洋洋的氣流，在自己的身體循環著。

本來絲細的氣，隨著每次循環漸漸擴大，甚至開始向外滲，慎怡感受到自己的身體、血液、經脈以及被稱為靈力的氣流。

然後這道靈流開始形成了她，不，應該說這道靈流隨著她誕生時已存在，只是她現在才感受到。

這道靈流不單圍繞著她，還滿溢得不住外散，幾乎不受控制，就是這難以掌控的雜亂靈流，令她的人生變成如此，然而此刻，雖然仍未能控制，但起碼，她能感受到這罪魁禍首，她，更了解自己了。

「這就是靈氣嗎？」慎怡感覺自己在泡溫泉一般，渾身都暖洋洋，說不出的舒暢。

「停下來！」荀非緊張地道。

「為什麼…要停？明明…這麼的…舒服…」慎怡在自己的身體中迷失了，她的感官都沉醉在靈氣的流動之中，想就這樣，永遠地飄泊在其中。

然而，一股外來的靈氣卻突然出現，迅速，卻又不失溫柔地把慎怡的意識從她體內的靈流中推了出來。

「你、你、你做了什麼？！」慎怡渾身通紅地問道。

「救你啊！」荀非滿頭冷汗地道：「我還是第一次遇到會在自己的靈流中遇溺的人啊，嚇死我了！」

「你…在擔心我嗎？」慎怡身體上的紅潮稍退，但臉上仍是紅通通的，卻又隨即想起剛才的焦急：「不對！別岔開話題！你做了什麼？為、為什麼…我好像感到到你…進、進到我的身體一般？」

「對呀，我把靈力灌入了你體內，好找回你的意識。」

慎怡聽到後就別開了臉，荀非再怎麼轉換位置，想去觀察她的氣息，她都強烈地擺開那泛紅的臉龐，不肯看荀非一眼，又或者說，不肯讓荀非看到她的臉。

「算了，你似乎也頗精神的。」荀非放棄了：「那等你歇一會後，再來試試把靈力灌入這屍體內吧？」

「不會吧？！」慎怡激動地道：「不單要碰它，還、還要進入它體內？！」

「當然，不實際去感受一下，怎麼能學有所成？」荀非認真地道：「而且還要找出這命案背後所隱藏的真相啊。」

「嗚…」慎怡無力地跪坐下來，認命了。

．待續

我自己都想整個玩下

順便燈下,聽日8號掛到收工,我加更一話

可以加更

聽日找數

EP.19 真的開始調查了

於是，慎怡再一次伸手碰觸乾屍，然後嘗試把靈力注入。她本以為會似剛才游走自己身體時般徐疾有致，卻沒想到，乾屍的經脈因為已經沒有半分靈氣，所以變得像真空一樣，迅疾而猛烈地把慎怡的靈力吸了過去。

「停！」但幸好，有了剛才的經驗，荀非早有準備，他預先將手按在慎怡的肩上，監察著她的靈流動向，所以馬上制止了意外發生。

「這、這次又怎麼了？」慎怡又再一臉恐慌。

「你太用力，灌得太多靈氣了。」荀非輕輕拍了拍她的後背，安撫道：「看來要先教你如何精細地操縱靈力。」

「靈力這玩意好可怕啊！」慎怡掩臉嘆道：「我感覺都像死了兩回似的…可不可以不要啊？」

「靈力就是生命的力量，不要那就得死第三回了。」

慎怡跌坐在地，然後把頭埋在膝蓋裡，過了好一會才抬起頭，然後歪過來望著荀非，問道：「你享受嗎？天生有靈力這回事。」

由於慎怡才剛洗澡不久，頭髮還沒乾透，髮絲中的水滴被重力吸引，緩媛地聚向髮尖，再徐徐落下，雖然是普通不過的自然現象，但荀非卻覺得有種治癒的感覺，讓他不禁呆呆地凝視著。

「怎麼了，要想這麼久的嗎？」

「嗯？喔！」荀非回過神來，思索剛才慎怡的問題是什麼，然後才答道：「享受啊…你會享受呼吸嗎？我出生在靈道之家，又是天生就有靈力，去掌握這東西，就是我的天職。我也是稍稍長大後，才知道原來這個世界有不會靈力的人。」

「這樣說來，我們幾乎就是完全相反的人了？」

荀非疑惑地歪了歪頭，卻因為兩人都歪向了同一角度。二人對視，不知為何，荀非竟從慎怡的眼神裡看出一種他非常熟悉的情緒——寂寞。

於是，他伸手過去，輕撫她那濕漉漉的亂髮，說道：「還有我在啊。」

「你、你還會讀心的嗎？」慎怡被嚇了一大跳，卻沒有跳開，甚至沒有反抗，任由荀非繼續安撫她。

「不，只是有點共鳴而已。」

慎怡這才發現荀非的眼裡也閃爍著同樣的寂寞，讓她鬆了口氣。然後她也向荀非回敬了一記摸頭殺。

「好、好了！」互相摸頭了一回，慎怡突然彈了起來，然後尷尬地道：「繼、繼續剛才的活吧？再摸下去感覺都要變奇怪了…」

荀非又再笑了，然後他才突然發覺，和慎怡相遇的這大半天後，他好像笑得比之前14年都多。

「那就繼續吧。」荀非說：「你剛才雖然失控了，但也在它體內游走了好幾圈，有感受到什麼嗎？」

「嗯…」慎怡用力地回想：「沒有，什麼都沒感受到，就像一個空曠的山洞一般？」

「沒錯，這就是奇怪的地方了。」荀非換回往常認真卻不沾人間煙火的表情：「一個人無論是怎麼死的，都會有靈力殘留在體內，但它卻連一絲一滴都沒剩下來，你覺得是什麼原因？」

「呃…難道是那傢伙的靈魂打包了一切然後離開嗎？啊！還是——」慎怡說出奇怪的想法後，突然靈光一閃：「——被邪靈給吸乾了？！」

荀非欣慰地點了點頭，然後說道：「這樣就可以大致判斷，那邪靈有吸收他人靈力的習性與能力。」

「但這不是很常見的嗎？像夢魔啊，吸血鬼啊什麼的，有必要這樣走到他身體內跑一圈檢查嗎？」慎怡抱怨道。

「夢魔？吸血鬼？那都是什麼鬼東西？」荀非好奇地問道。

「西方的妖怪啊，也沒聽過？」

「妖怪的話倒是有的，只是外來種就不太熟悉了。」荀非正色道：「而且會吸食靈力的怨魂邪靈雖然不少，但鮮有能吸得這麼乾淨的，要不是本領非凡，要不就是相當飢渴。而且你說在數天前才見過他一次，也就是說他很可能需要間定時吸食靈力，那要設埋伏就容易得多了。」

慎怡呆住了，沒想到她認為想當然的小事，背後也藏著如此多訊息。

「這還只是基礎而已，再來就要判斷邪靈如何選擇目標了。」荀非繼續講解：「也就是他為何會纏上這倒霉的傢伙。你覺得這具屍首有甚麼與別不同之處？」

「都成乾屍了，還怎麼看得出分別啊…咦？不，等等！」慎怡望向乾屍首的胯下，卻又馬上厭惡地掩住雙眼：「難、難道因為他是閹人？」

「沒錯，這是最明顯的一點。正如我剛才說過，現代還會自宮的人，大多是以修行為目的，也就是說，這傢伙是靈道中人。」荀非說：「所以這次的襲擊並不單純，很大可能牽涉到靈道。」

「靈道…」慎怡不安地問：「到底是怎樣的組織啊？」

「 靈道不是單一的組織，而是一群勢力。」荀非說：「一群在背地裡壟斷著靈力這門技藝的門派的統稱。」

．待續

EP.20 是時候放飯了

「靈道為什麼要壟斷靈力，而且還要隱瞞啊？」慎怡問。

「因為靈力者只是小眾，即使司命之門有三百入室子弟，但有靈力而且能運用的，不出三十人，然而這卻已足以讓司命之門維持著自己香港道門之首的地位。」荀非答：「全港的話，靈力者大概不過千人吧？」

「那不幾乎是萬分之一了？」慎怡驚訝。

「只是因為香港集中了靈力者，若算上全人類的話，比例更低。」荀非說：「回到正題吧。現在雖然知道這事可能牽涉到靈道，但線索卻不足夠，就先擱置吧，畢竟不同門派都暗地裡幹著不見得人的勾當，像我們的其中一個金主，就在用流浪貓狗搞合成生物的研究。」

「嗚哇，真嘔心！」慎怡說。

「好了，繼續繼續。」荀非響了響指，讓慎怡的思維別跑開：「那麼透過這屍首，你還有什麼發現嗎？」

慎怡不情願地端詳乾屍，但也只對他眼角那顆痣感到有點眼熟，最後還是只能歪著頭說道：「…看不出來啊。」

「我遇到他時，他是剛死去的。」

「那又怎…啊！」慎怡猶如醍醐灌頂：「剛死的怎麼就變成乾屍了？！」

「對，即是說這亡靈有某種手段，能連活人的血液水份都給抽走。」

「那還不是吸血鬼？要不就是喪屍？」

「殭屍我倒是知道，不過一般殭屍都無法吸收得如此乾脆，而且當時周圍也沒有腳印。」

「線索又到此為止了嗎…」慎怡開始追問：「那還有其他蛛絲馬跡嗎？」

「有，人受驚嚇時，肉體會產生腎上腺素還是什麼之類的分泌物。」荀非欣慰地回答：「而靈魂同樣，受驚後，會衍生出一種應對的魄，即使散去或是被他者吸收，都會在經脈裡留下烙印，但他卻沒有。」

「那即是他沒受驚？」慎怡思考了一會再補充：「還是沒發覺就死掉了？那樣的話也算是一種幸福吧…」

「沒錯。」荀非邊說邊整理被擺弄了一番的屍首，將之摺疊成抱膝而坐的姿勢，好好地安放在露台的一角，然後再度蓋上白膠袋：「那麼他帶給我們的資訊就到些為止了。」

「呃…那這東西…該怎麼處理？」慎怡擔心地問：「不會要報警吧？」

「不，靈道對因靈異事件而產生的屍體另有處理方法。」荀非說：「我也剛好認識了一個這方面的專家，我等會聯絡他。」

「嗚呼——那接下來幹什麼？」慎怡因為終於解脫了，所以一邊伸懶腰一邊發出奇怪的叫聲，然後才感到肚子裡的空虛感猶如洪水猛獸般襲來：「嗚哇！兩點了，竟然花了個多小時在這鬼東西上，都還沒吃飯呢！」

「調查還沒完的，不過…」荀非也餓了：「所以…那個工人甚麼時候會送飯來？」

「沒有工人，而且我也餓慌了，不想煮，出去吃吧？」慎怡輪流伸展著四肢，並走出露台。

「出…去吃？」荀非驚奇地重複這三個字。

「怎麼了？不想出去嗎？」在廳裡找銀包的慎怡回頭問道：「那要不叫外賣？」

「不，只是我從沒出去吃過。」

慎怡一聽，馬上雙眼發光，然後便挽住荀非的手，準備拉他出門，並雀躍地說道：「呵呵，那就讓姐姐帶你出去見識一下吧！」

「啊。」慎怡的頭髮仍未乾，水不住地滴，其中幾顆就像故意似的，落到荀非的手臂上，冷得讓他輕叫了出來。

「嗚——這頭髮真討厭，又亂又散又難乾！」慎怡從雜亂的摺枱上，精準地抽起了一條橡筋圈和數個髮夾，然後跑回廁所：「等我一等啊！」

沒過多久，慎怡就把頭髮紮成單馬尾，並用髮夾把那礙事的瀏海夾起，終於讓雙眼和些許的印堂都釋放了出來。明明只是將頭髮一束一紮的事，竟讓她整個人都煥然一新。雖然，她本人毫不察覺，但荀非卻看得出了神。

「怎麼了？」同樣歪斜著頭的姿勢，卻展現出另一次元的攻擊力。

「你…」荀非不淡定地說道：「為、為什麼不一直紮住頭髮啊？」

「因為麻煩啊。」慎怡如此答道。

雨，仍在淅瀝淅瀝地下，但卻少了狂風的亂吹，因而柔和了許多。

．待續

EP.21 雨中並肩

「你打算就這樣出去嗎？」慎怡盯著荀非那件似袍非袍的外衣問道。

「有什麼問題嗎？」

「感覺怪怪的。」

「反正我會戴口罩，別人也看不見我。」

「但吃飯時總要脫下口罩吧？」慎怡邊說邊走向衣櫃，然後翻出一件褪了色的暗紫外套出來，然後拋到荀非懷裡：「穿這件吧！」

荀非端起外套，小心翼翼地觀察，然後不自覺地將外套湊近臉，輕輕地嗅了嗅。

「你什麼意思！有好好洗過的啊！」

荀非吐了吐舌，便乖乖換了衣服，沒了道袍的加持，他看上去就更像個普通的少年了。

雨仍在下，荀非和慎怡在同一把傘下並肩而行，由於傘骨已經五勞七傷，加上本身就不大
，所以讓兩人向外那邊的肩頭都濕透了，為了盡可能地少沾點雨，二人的另一邊不肩膀不時輕碰，卻都不敢久留，馬上就縮了回去。

「對不起…」撐著傘的慎怡垂頭道：「沒想到家裡只有這一把傘能用了。」

「你是一個人住的嗎？」荀非卻有點跳脫地反問。

「誒？」慎怡怔了怔才一頭冒水地回答：「嗯，也可以這麼說。」

「難怪你家只有一把傘。」荀非說：「我們觀內的傘都是好幾十把排在架上，從不怕缺傘，所以還沒試過和別人一同撐傘。」

「不習慣嗎？」

「還好，畢竟是和你一起，如果是其他人可能真會不習慣。」

慎怡突然把臉別過了一邊。

「對了，那你父母呢？」荀非平淡地問：「都過世了嗎？」

「不不不，他們都活得好好的啊！」慎怡把漲紅的臉轉回來：「只是…爸爸他搬到大陸的二奶家裡住了，而媽媽她則住進了精神病院…」

「精神病院？是因為你的緣故嗎？」

「嗯…畢竟我的體質很容易招惹孤魂野鬼…」慎怡再垂下了頭，想掩飾眼眶的那抹光點：「她被嚇得多，行為便開始有點失常，還被診斷是患了精神病…」

「那只要你好好學習如何掌握靈力，讓那些孤魂野鬼不敢再造次，不就可以早日接你媽媽回來了？」荀非為了遷就慎怡的腳程，所以稍稍放慢了步調，但此刻他還是走出了雨傘的遮蔭。不解的他回頭一看，發現慎怡呆在了原地，雙眼的淚水幾乎和雨點同調下墜。

「我、我怎麼…都沒想到這個方法？」慎怡放聲地哭了起來，荀非卻因而手忙腳亂了，當女孩在面前哭該怎麼做？遞上紙巾嗎？可是他沒帶？那該摟住她嗎？不不不，這有點太過火了。

於是，荀非就這樣默默地在雨中呆望著慎怡哭泣。

「傻、傻瓜！」慎怡哭著哭著才發現荀非被雨淋了滿身，於是便馬上收起淚水，急把傘遞過去為他擋雨：「呆站在這幹什麼啊？」

「我在想…要怎麼安慰你。」荀非呆呆的回答，讓慎怡破涕為笑了。

「真的是大傻瓜！」慎怡把荀非拉到屋簷下，再掏出紙巾來為他好好擦乾：「看，都濕透了，那還怎麼去吃飯啊？」

「這倒簡單。」只見荀非緩緩地調整呼吸，身體開始微微發紅，然後沾滿身的雨水，便慢慢被蒸騰成水汽。

「嗚哇…你連內功也會嗎？」

「不，這也是靈力。」

「靈力這麼萬能的嗎？」

「是不是萬能還不知道。」荀非說：「畢竟沒太多人願意有條理地去研究，彷彿用科學去沾染靈力，就會害其失去神性似的。」

慎怡不知如何回答，於是回想一下話題是如何跑到這個方向，然後便問道：「對了，我說過我父母的事了，那麼你父母呢？他們又在哪裡？也在你住的觀裡嗎？」

「不知道。」荀非淡然地道：「靈道傳統上都會將門下有靈力潛質的嬰兒帶離父母，集中一起撫養，讓他們儘早習慣修道出家的生活，即使長大了，也仍然會隱瞞其父母的身份，所以我不知道父母是誰，是否在生，說不定他們其實一直在我身邊，也說不定早就過世了。」

「這樣啊…」

接著，誰都沒有再說話，二人默默地在雨中漫步，然而，誰都沒有再閃躲方的肩膀。

．待續

EP.22 呼吸的法門

「茶餐廳ＯＫ嗎？」慎怡領著荀非來到一間舊式茶餐廳前面。

「有豆腐就可以了。」

「呃…好吧，那就這間吧。」

二人就座後，慎怡便將餐牌遞給荀非，只見荀非興致勃勃地詳閱著每一道菜名，並細細詢問，害得待在一旁的侍應相當不耐煩。

「你不是要豆腐嘛？那就來個豆腐火腩飯如何？」慎怡急忙問道，卻又突然想起：「啊，對了，你能吃肉嗎？」

「可以啊，在觀裡只吃青菜豆腐，是因為買餸麻煩而已，每逢過年過節，還是會全門聚在一起劏燒豬吃盆菜的。」荀非繼續認真地鑽研餐牌：「不過我也不太喜歡吃燒豬就是了，對了，火腩是什麼東西？」

「呃…那就改要斑腩吧？魚你總可以了吧？」慎怡問：「然後喝什麼呢？奶茶？檸茶？」

「凍奶茶少冰多甜。」荀非果斷地答道。

「誒？誒誒？」

「觀裡有水吧的，畢竟七方長老有三個都奶茶成癮。」

「奇怪的門派…」然後慎怡便轉向侍應落單道：「那我要個常餐，要通粉、奄列和熱朱古力，麻煩你。」

嘖過一聲後，侍應便離開，然後沒過多久，餐就送到了。荀非好奇地研究著自己的豆腐斑腩飯，小心翼翼地夾起一舊斑腩，然後放進口裡，咬了兩口，就露出了驚喜的表情，然後便默默地密密扒飯。

「你喜歡就好。」慎怡笑著說道，然後也開始進餐。

「你那個好吃嗎？」荀非問。

「還好，就是普通火腿通粉的味道，要嚐嚐嗎？」慎怡舀起一羹通粉，遞給荀非，本只是作作樣子，卻沒想到荀非竟真的張口就吃掉了。

「嗯，也不錯呢，是不容易膩的那種味道。」

「你、你幹什麼，這樣豈不沾了你的口水了？」慎怡又漲紅了臉。

「有什麼問題？在這之前，這匙羹不已先沾了你的口水嗎？」

「嗚…好了，別說了。」慎怡把頭垂得很低很低。

然後，兩人都專注到自己的午飯上。

「我想繞著這邨走一個圈。」吃完飯後，荀非說道。

「想散步嗎？」慎怡嘲諷道：「不過你體力不是很差嗎？不會走半個圈就又喘氣了吧？」

「這次我會先調整好呼吸的了。」荀非不甘地說道。

「我早就想問了，呼吸有這麼神奇嗎？」慎怡問：「昨晚你明明累得像隻小狗一般，深呼吸了兩口後卻就已經回復了，這也是靈道的什麼秘技嗎？」

「也算不上是什麼秘技，只是入門招數而已，正確的呼吸法能大大提高靈力運用的效率，一般人就算有靈力，但沒有呼吸法輔助，也是使不出其他招數的。」

「嗯？奇怪，但你的用法感覺不像是調整靈力效率啊？」

「你連這都看得出來啊？」荀非欣慰地道：「孺子可教也。」

「我、我才不是愚子！」

「我的情況比較特殊，因為靈力比體能強上太多，不用呼吸法去讓兩者同步的話會很容易累。」荀非似乎沒察覺慎怡搞錯了孺子的意思，繼續說道：「而且呼吸法除了能讓體能和靈力互相加成，還有助平靜心神，我覺得這對你很有用。」

「為什麼？」

「畢竟你總是三不五時竟會漲紅了臉。」

「才、才沒有啊！」慎怡邊否定邊又臉紅了。

荀非沒有回話，只是淡淡地笑了笑。慎怡似乎察覺了，於是便摸了摸自己的臉蛋，果真在發燙。

「嗚…那這個呼吸法…」慎怡謹慎地問道：「可以教我嗎？」

「嗯？」

「嗯？」

「早就教你了啊？」荀非說：「剛才教你感受自己靈氣的那個方法，就是呼吸法了。」

「誒誒？」慎怡捧著臉蛋說道：「那、那為什麼我仍然會那麼容易臉紅…」

「因為你在那之後就沒有再繼續調整呼吸了。」荀非說：「畢竟要有意識地控制呼吸節奏不是容易的事，我都還沒做到，而且也沒太大必要，就像繃緊神經能提高集中力，但總是繃緊神經卻會讓人陷入瘋狂。」

「嗚…」

雖然如此，但慎怡還是偷偷地調整呼吸，果然，整個人立馬清醒了，然後她才發現，荀非一邊走，一邊取下腕上的念珠串中的念珠，然後隨地丟棄，而那串念珠卻像是無窮無盡似的，取下再多念珠，它都還是滿滿一串的樣子。

「你在幹什麼？」慎怡問：「為什麼亂拋垃圾？」

「這不是垃圾。」荀非向慎怡展示著取下的念珠，說道：「這是寄靈珠，可以把簡單靈咒刻印進去，我在利用它來布結界，這樣只要邪靈再來到這條邨，我就能馬上掌握他的實際位置了。」

「嗚哇…真厲害。」

「說起來，我都還沒問。」荀非望向慎怡：「你上次撞見邪靈的地方在哪？」

「誒…還沒跟你說的嗎？就在我家那一層啊，長廊的另一邊盡頭那邊。」

「什麼!?」荀非驚道：「那說不定，邪靈不是外來的！」

「不、不會吧?!」慎怡的臉色變得鐵青，她的呼吸又被打亂了。

．待續

好好睇

Penana係唔係進度快d?

THX

係, PENANA訂閱快6話

EP.23 入學通知書

二人回到第一座21樓，荀非逕直走向01室。

「等等，不去另一邊看看麼？」慎怡顫抖著，拉住荀非的衫尾問道。

「你感覺到邪靈嗎？」

「那…倒沒有。」

「那即是不在了。」荀非淡淡地道：「你是四天前第一次遇上他，然後昨晚又再遇到，那粗略地算，他吸食靈魂的周期大概是三天，而結界也布好了，接下來等其自投羅網就行了。」

「三天嗎…」慎怡突然想起一事，便問道：「那、那這三天…你住哪？」

荀非轉過身來，用姆指指了指身側的2101室。慎怡的臉馬上就漲紅，想說些什麼，但又想起天師的教誨，於是便開始調整呼吸，臉上的紅暈消去，思維也變得清醒多了。

「知道了，但你不可以亂來啊。」慎怡心平氣和地說道。

「我能怎麼亂來？」話剛出口，荀非就想起下午被慎怡冤枉偷窺洗澡的事，這回變成荀非的臉漲紅了：「我、我才不會！」

「不會就好。」慎怡因為開門而背向荀非，所以看不到他那害羞的表情：「我不想家裡再多半具屍首啊…」

「原、原來是指這方面啊…」荀非這才想起聯絡過人來處理那具乾屍，於是便拿出電話，看看有否回音：「啊，有消息了，那人三天後會來處理。」

「又是三天後嗎？」慎怡臉色一沉。

「怎麼了？」

「通常這些一堆事情堆在一起的日子，都沒好事發生。」

「有什麼根據？」

「這是神婆的直覺和經驗。」慎怡轉過頭來，自豪地笑了一笑。

荀非望著這笑容，覺得這就是最好的根據了，所以也不再追究。

回到慎怡家後，二人稍稍補眠，當然，是分開睡。

慎怡睡在自己的房間，荀非則不用再睡梳化，而是睡在另一間被當成雜物房用的睡房，為了讓荀非能睡直身子，慎怡可耗了一番功夫，才把雙人床上其中一邊的雜物搬到廳去。

雖然這張久未臥人的床有股霉味，但比起凹凸不平，彈簧亂蹦的舊梳化，還是舒服上許多。

慎怡這一覺，一睡就睡到了晚上八時，然而感覺還是未睡飽，但肚子卻已經在咕咕作響了，無奈之下，她只好披著一頭散髮，如咕嚕一樣，掙扎地爬出睡房，卻發現荀非在昏黃的枱燈下看著一本厚厚的小說。

這時，慎怡才想起荀非也在，而且他似乎早就醒來了。

然後，慎怡想起自己披頭散髮的樣子，便馬上天能一般倒爬回房，好好整理了一下頭髮和睡皺了的衣服，然後再紮起馬尾，裝作剛睡醒一般，打著呵欠走出來。

「你剛才不是爬了出來嗎？」荀非的視線還在書上：「為什麼又出又入的？」

「咕…殺了我吧…」慎怡一頭撞向牆。

「哇…」荀非看到慎怡的行為嚇了一跳：「想提神的話，用呼吸法就可以了，不用這樣。」

果然，慎怡真的一下子就清醒過來了，然後她回過身來，打算轉移話題：「你還帶了書來看嗎？是什麼書來的？」

「這是你的書，我在那邊找到的。」荀非向慎怡展示了書的封面，上面有個戴著眼鏡、圍著圍巾的小孩，跨坐在一把飛行的掃帚上。

「哇！你也是哈利波特的FANS嗎？」連呼吸法都抑制不住慎怡的興奮。

「不，我這才第一次看，不過頗有趣。」

「對吧對吧！」慎怡越說越亢奮，呼吸的節奏都已被拋到一邊了，似乎這話題比呼吸法還能讓她提起精神：「這可是神作啊！你現在才看真是虧大了！對了，你看到哪裡？」

「呃…一大堆貓頭鷹帶著信飛入他姨丈家…」荀非被慎怡的熱情震懾了。

「那可是名場面啊！」

「你、你很喜歡這故事嗎？」

「當然了！哈利波特簡直是我人生的救贖！」慎怡緊握雙拳。

「是因為你的身世和他有點像嗎？」

荀非這一問，就如一抹傾瀉而下的瀑布，不單讓慎怡冷靜了下來，還讓她想得更深更遠。

「說不定…是這樣呢…」慎怡眼泛淚光：「難怪我會這麼喜歡…只可惜，現實沒有霍格華茲接收我這種怪胎…而且我的父母也都是麻瓜，所以我也不過是個麻種而已…」

荀非沒有安慰慎怡，反倒拿出了電話，打起字上來。

然後，慎怡的電話突然傳來訊息提示，她打開一看，發現是一封入學通知書，雖然用字簡陋，不像公文，但她還是忍不住，哭出來了。

「雖然只是私人授課，但可是正式的啊。」荀非站起來說道：「歡迎入學，苟慎怡同學。」

慎怡哭得更誇張了。

．待續

話說PENANA度爭2個like就加再更了

200likes了,聽日加更

EP.24 二人的關係

看著慎怡痛哭，荀非又再變得不知所措，他馬上放下小說，急急腳地跳到慎怡身邊，卻還是不知道該如何是好，只能繞著慎怡手忙腳亂地轉圈圈。

「嗚…我在哭啊，你可不可以別逗我笑…」慎怡吸著鼻子說道。

「這情況我該怎麼辦？」荀非迷惘地問。

「就讓我好好地哭一會就可以了。」慎怡再度蘊釀情緒。

「喔、喔…」

荀非本想退開，卻被慎怡拉住了衣角：「陪在我身邊。」

然後荀非就坐到慎怡身邊，慎怡也不客氣地把頭靠到荀非的肩上，再繼續痛痛快快地哭。荀非拘謹得動都不敢動，即使他感到肩膀有股又濕又溫的感覺，也不敢擰頭去研究，到底是眼淚還是鼻涕。

嘶嗦嘶嗦，慎怡終於哭完了，她隨手抽了張紙巾擦了擦淚水和鼻涕，然後說道：「啊！抱歉，你衣服上都沾滿了眼淚…」

呼…幸好只是眼淚，荀非總算鬆了一口氣：「怎麼樣？心情好了點嗎？」

「嗯…都不知自己為什麼而哭。」慎怡微微笑說：「不過很久沒哭過，現在心情舒暢多了。」

「我真沒用，都不懂如何安慰哭的人。」荀非失落地道。

「有時候就讓那人盡情痛哭一場就好了。」慎怡想起剛才荀非手忙腳亂的情景，不禁笑了出來，然後問道：「對了，你為什麼總想安慰在哭的人啊？你經常弄哭女生的嗎？」

「不，是因為我妹，她自幼就常常在哭，我卻沒法為她做什麼。」

「自幼？小孩會哭很正常吧？」

「她不是小孩的那種大哭，而是…我不知道該怎麼形容，像是在強忍什麼痛苦，或是苦等著什麼一樣的，悲傷得令人心痛的偷偷啜泣，而且每次發現我在看她時，她都會強裝沒事。」

「看來她是個有故事的人啊…」

「但那個年紀能有什麼故事？」

「也是呢…不過有兄弟姊妹的感覺，真好。」

荀非想起慎怡剛才的眼淚，然後問：「很寂寞嗎？」

「嗯…本來啊，在我五、六歲時，鄰居有個差不多大的小孩，經常來找我玩的，但因為我的緣故，讓他撞了次鬼，然後他每次碰到我都躲得遠遠的…」慎怡點了點頭：「就因為我自幼就能看到鬼魂，不但經常嚇跑別人，甚至連父母都對我相當顧忌，所以就乾脆不去想交朋友這事了。」

「朋友嗎…」荀非同樣寂寞地說道。

「但現在我有了你這個老師了！」慎怡燦爛地笑道：「不過，總感覺我們像姊弟多一點。」

「姊弟嗎？」荀非似乎稍稍有些不滿。

「不想和我當姊弟嗎？」

「對，不想當姊弟，想要另一種關係。」荀非無心一言，害得慎怡的心跳頻率狂飆，但可惜，一直過著脫俗生活的荀非，在那方面還未開竅，所以補了句：「例如…朋友之類？畢竟我們兩人都沒朋友。」

慎怡想笑想哭又想生氣，就推開了荀非，跑向廚房。

「怎、怎麼了？」荀非有些錯愕。

慎怡從廚房探頭出來，吐舌裝鬼臉說道：「煮飯啊，朋友。」

隨便煮了公仔面後，二人就一同看慎怡珍藏的哈利波特電影版，在奇異的魔法世界中，渡過了暫定為期三日的同居生活的第一天。

然而，在不明的陰暗處，那具邪靈正在蠢蠢欲動。

「還給我…」那把幽怨憤恨的聲音，讓不少路過的人，都嚇得魂飛魄散：「把我的——還給我！」

這不知從何而來的憤恨叫聲，於第二天，便在屋邨裡傳開去了。

．待續

EP.25 蛛絲馬跡

荀非得知邪靈作祟的傳言，已經是中午的事。

慎怡上學，而他在看完第二冊哈利波特後，餘韻未去，所以不想馬上看第三冊，但又感到百無聊賴，便不聽慎怡之言，決定戴上口罩偷走出去閒逛一通，然後就在街市的一角，從一對師奶口中聽到這消息，據說地點是山邊的一個巴士站，於是荀非便前去調查。

來到事發地點，果然感受到一股邪氣，但卻已經只剩下殘餘零星的氣息，又再錯過了。

「那傢伙為什麼要躲在這裡？」荀非蹲下，研究著巴士站後的草叢，那裡正是邪靈曾經躲藏的地方，但卻沒什麼重要發現。

荀非無奈地站起來，然後一轉身，卻意外地發現了答案。

巴士站的對面，正正是結界的邊緣。

「這麼說，邪靈是知道結界的存在嗎？」荀非豁然開朗：「那說不定，他生前也是靈道中人。」

荀非開始繞著結界邊緣慢步視察，同時分析暫時所得的線索。

走著走著，竟看到一個熟悉的身影，是慎怡。她似乎剛剛下課，背著那個被雨水濕過後，開始脫皮的背包，一臉窘態地急步走著，而她的身後，跟著一個韓風打扮的同齡男生，並在對她說說笑笑，似乎是她的同學。

不知為何，荀非竟生起一股厭惡與焦急。

「喂喂，九十二，別走得那麼急嘛！」那同學一把抓住慎怡的手腕，不讓她逃。

「你、你幹什麼…」慎怡臉色變得鐵青，說話也結結巴巴的：「放、放手啊…」

「為什麼要躲著我啊？」那人嬉皮笑臉地說道：「我只是想和你去拍個拖然而嘛！」

「什、什麼拍拖啊…」慎怡嚇得眼眶都濕了：「我和你又不熟。」

「所以才要去打好關係呀！」那人開始用力，想把慎怡拉向自己身邊：「你突然開始打扮了，不就是為了媾仔嗎？那還裝什麼裝啊…咦！怎、怎麼拉不動！」

荀非的口罩能減低佩帶者的存在感，所以那人都沒感覺自己的手是被人制住，只覺得是動不了而已，直至荀非徐徐拉下口罩，那人才大吃一驚。

「你、你是誰啊?!是從哪裡彈出來的啊?!」那人既驚又怒：「你想幹什麼，還不放手?!」

「該放手的是你。」荀非冷冷地道。

「我媾女和你這臭小子有什麼關係？」那人用盡力氣想甩開荀非的手，卻怎麼都擺脫不了：「難不成你是她男朋友麼？」

「你、你、你胡說什麼啊！」慎怡急道。

「沒錯，我就是他男朋友。」荀非卻如此答道。

「噫、噫、噫?!」慎怡整個人都羞紅了，連話都說不下去，就這樣呆立當場。

「唓，我就說，突然開始打扮果然是為了媾仔嘛！」那人不屑地道：「只是沒想到竟然是個戀童癖呢！」

荀非的怒火被點燃，他本想喝罵那人一頓，卻又不知該說什麼台詞，所以只好死死瞪著那人，而且還不自覺滲入了靈氣，卻沒想到竟直把那人瞪得失禁。

「…是靈、靈力?!可沒聽說過啊?!」那人雙膝半屈，並用雙手掩著褲襠遮掩醜態，然後以他所能施展的最高速度逃離現場。

「竟然知道靈力，莫非又是…」荀非喃喃自語後，便轉過身來，向慎怡問道：「他是什麼人？」

但慎怡仍在衝擊當中，說不出話來，她努力調整呼吸，但似乎連肺臟都被過於強烈的心跳干擾了，過了一會，她才終於能控制呼吸。

「那人…是我的同學。」慎怡說道：「一路以來都沒說過話，但不知為什麼，這兩天開始總是湊過來裝熟，趕都趕不走…」

荀非望著慎怡的紮成馬尾髮型，以及不再被散亂瀏擋住的臉蛋，還有溫和了許多的表情，那人會纏上慎怡的理由明明很明顯，但她卻似乎沒察覺。

「說起來，你為什麼要說是我男朋友啊？」托呼吸法的福，慎怡平靜地問出了不敢問的問題道：「不過我大概也猜到…你大概以為男朋友只是男性朋友的意思，對吧？」

「不，我還是知道男朋友是什麼意思的。」突然荀非轉過身去：「只是我覺得那種情況，順勢…說謊，會更容易令那人放棄而已…」

即使荀非背對著慎怡，但她還是從他那通紅的耳根，看出了他為何要轉身。

．待續

推吖

EP.25 幸運的道標

「明天…」荀非走在慎怡跟前，雖然在對著她說話，卻仍然不肯轉過頭來：「我能去你學校嗎？」

「嗯？」慎怡還在努力找一個能不被荀非發現，又看到他的表情的角度，所以一時間搭不上話來，當她理解到荀非在說什麼時，馬上生出了一份期盼：「我也想…可是我們學校好像規定只有學生才能進去。」

「是嗎…」荀非說：「說起來，學校是個怎樣的地方？」

「學校就是學校啊？」慎怡不解：「雖然我現在讀的是專業學院，不過感覺和中學也沒什麼分別，只不過是沒有屬於自己班的課室而已。」

「學校也有分這麼多類型的嗎？」

「對啊，幼稚園、小學、中學、大學，然後讀不上大學的話，還有什麼專業學院、進修學院、副學士等一大堆亂七八糟的東西。

「那豈不是要上大半輩子了？」

「不不，除了小學和初中之外，其餘都不一定要讀的。」

「初中又是什麼？」

「嗚，真麻煩，看來要跟你從頭說起呢…」慎怡笑著說道：「我們這些凡人的生活。」

聽到慎怡語氣中的笑意，荀非忍不住回頭過去。

「嘻嘻，終於肯轉過來了嗎？」慎怡笑意更盛了。

荀非尷尬地抓了抓腮，然後放慢腳步，等慎怡跟上來，再聽她慢慢講述，慎怡她們這些普通人的人生，由教育就業到生老病死，雖然只是她自己淺薄的認知，卻也讓荀非更熟悉這個陌生的世界。

「對了，那你現在在專業學院是讀什麼科的？」荀非問。

「說出來你別笑我啊？」荀非點頭答應，慎怡才細聲地說道：「化、化妝…」

荀非呆了呆，然瞪著慎怡，瞪得她不好意思地掩著臉，並說道：「我學化妝不是為了自己啊…」

「就是，你不化妝已經足夠好看了。」荀非隨口說道：「那是為了什麼？」

幸好慎怡已經用手蓋住臉，不用再煩惱如何掩飾，等她調整好呼吸後，才垂下手，並答道：「為了客人啊，其實有很多來找我睇相的人，他們的煩惱都很簡單，只要稍稍上妝修修面相就能轉運，但我不會化妝，就要多花很多功夫了。」

「而且…」慎怡續道：「也不知道靈力會不會突然消失，總要謀些後路吧？」

「放心吧，靈力消失之時，也是我們這些靈力者的身死了日。」荀非淡淡說道。

「哪裡值得放心了？明明更可怕啊…」慎怡說著說著突然停了下來，並一臉驚訝地望向前方的一個路人。

「怎麼了？」

「你看不見嗎？那女人頭頂有個箭頭啊！」

「那不是你的能力嗎？看到命運的方向。」

「誒？這麼說…又好像有點像。但之前沒有這麼清晰的啊，都是像團霧一般，要看清它們飄向之處可要費一番功夫的。」

「是我指導有方吧？」荀非淡然地道。

「呼呼…真自大！」慎怡發出奇怪的笑聲：「不過的確是你的功勞啦！」

「要不要替你的能力改個名？」

「為什麼？這不是很中二病嗎？」

「中二病又是什麼？」荀非說：「不過改名有助鞏固使用者的認知，會使能力更加穩定。」

「是嗎？還以為只是為了懶型…不過改什麼名好呢？」慎怡思索道：「是你指點後才成形的，就叫天師指路？嗯…好像有點老土。」

「老土嗎…但我已經有能力用了這名字了。」荀非垂頭道。

「這、這樣嗎？」慎怡繼續細想：「那叫神婆指路？」

「那和我的天師指路好像一對呢。」

「嗚！不…還是等我再想想！」慎怡慣例地臉紅了。

「說起來，那人的箭頭是怎樣的？」

「喔，是清澈的翠綠色啊，多半是幸運的相遇。」

「要指點她去那個方向看看嗎？」

「誒…又沒收錢，那不是很虧嗎？」慎怡掙扎地道：「算了，就當是技能翻新後的重新開張優惠吧！」

然後兩人便走了過去，得知那女人和女兒走失了。在慎怡指點後，果然在箭頭的方向，找回正在哭泣的女兒。

「謝謝，幸好遇到你們！」女人感激地道，同時她女兒也害羞地揮著手。

道別二人，慎怡回味了一下被道謝的感覺後，說道：「決定了，我的能力，就叫幸運的道標吧。」

「為什麼？你的能力不是連惡運都能看到嗎？」

「嘻嘻，我就是寄望之後只有幸運的事發生嘛！」

時間不知不覺地流逝，太陽正在西下，夕陽的金光，灑到尚是師徙的二人身上，他們同居的第二天，即將隨黑夜的來臨而到尾聲。

．待續

推推佢先

EP.27 七色靈值

這天晚上，他們仍然在霍格華茲中度過，而且由於時間稍為充裕，所以一口氣連看了兩集。然而，二人的精神，卻都不像之前般集中在劇情上，不知為何，二人和之前一樣同坐在梳化上，相互間的距離卻接近了許多，不單肩膀幾乎貼在了一起，手亦不時碰到，但似乎二人都裝作沒發現，就這樣沉醉在這難以言喻的氣氛之中。

電視上的故事說到哪裡了？大概是一直孤苦伶仃的主角，終於遇上了家人般的存在吧？荀非越來越理解，為何慎怡會喜歡這個故事了。

隨著哈利乘上火閃電馳騁於天際，工作人員名單徐徐展開，荀非和慎怡回到了現實。距離睡覺時間還有一會，但再看一集的話又似乎太勉強了，結果兩人都不知道接下來如何打發時間好，所以迎來了一陣尷尬的沉默。

然而，荀非的電話卻識趣地響起了通知，瓦解了這陣沉默。

「怎、怎……」因為數小時沒開口說話，而且為了不打破當時的氣氛，二人連水都不敢喝一口，所以慎怡一開口，才發現嘴巴乾涸得連聲音都發不出了，所以馬上拿起水杯大口地喝了起來，然後才能順利地發聲：「怎麼了？」

荀非見狀，也馬上接過慎怡的杯，把餘下的小半杯水一飲而盡，才再答道：「結界有反應了。」

「什麼!?」慎怡本想為被搶去的水杯說些什麼，但卻被意料之外的消息震驚了：「那…要行動了麼？」

「不，只是個無關痛癢的孤魂野鬼走進了結界而已，不是目標。」荀非向慎怡展示屏幕上的畫面，只見地圖上有個小光點，旁邊顯示了幾條不同顏色的方形，似是圖表上用來顯示數據的條形圖。

慎怡一頭冒水：「…什麼東西？」

「這光點是那亡魂的位置，旁邊這幾條是他的靈力值、怨恨值和留戀值。」荀非解釋道：「他的靈力值和怨恨值都是灰色的，而且還很短，所以不會是邪靈，大概只是普通的亡魂，頭七回家一趟吧。」

「嗚哇…少年漫畫嗎？」慎怡裝腔弄調，更模仿比達的語氣說道：「但為什麼不用數值啊？那不是更直觀，也更少年漫畫嗎？像『怎可能!!靈力值…8000以上呀！』什麼的，不是很熱血嘛？」

「呼呼，你在學什麼東西？」荀非也不自覺地學起慎怡的怪笑，然後才解釋道：「不用數值的理由很簡單，就是還沒有足夠資料來數據化，現在這顏色分類也只是大概對比出來，誤差有點大，像這種普通亡魂還好，遇上邪靈的話就很難分清到底有多強。」

「那顏色又是怎麼分的？」

「暫分了白、灰、黃、橙、紅、紫、黑七種色，白色是接近沒有，灰色是普通人的靈魂左右，黃色是僅僅有靈力的人，橙色開始就是能運用靈力的靈力者，而邪靈的話起碼是紅色以上，紫色已經是靈力者中的絕代高手級數了，黑色則是超過了測定範圍。」

「那你是什麼顏色？」

「平常狀態是紫色，稍稍認真就已經會變黑色了。」

「果然呢…」慎怡淡定地笑說：「呼呼，畢竟是你嘛。」

「你的話應該也是紫色級別的。」

「電話上有顯示嗎？」

「不，我判斷的。」荀非說：「在測定靈力上，我比電話準確，用它只是貪方便而已。」

「你這電話感覺真多功能，也是你妹的發明嗎？」慎怡好奇地盯著荀非電話，看上去相當普通，質感也比不上蘋果系列。

「不，她還沒那個本事，本體據說是出名摔不壞的一個北歐牌子的電話，只是稍稍改造了，多加了收放靈力的配件，然後還開發了不同的APPS而已。」

「那已經很不得了啦！」慎怡對荀非之妹的興趣越來越濃厚，可惜荀非卻不太願意說太多他妹妹的個人資訊，甚至連名字都不肯透露，所以慎怡只好將那份好奇轉移到電話之上：「那除了結界通報之外，還有什麼功能？」

荀非按了出桌面，然後左右滑動，看看有沒有什麼值得一講的有趣APP：「我看看啊…用得最多的應該是這個圖片資料夾吧？裡面存入了我們門派中所有的符咒，像照明啊、發熱保暖、驅蚊除蟲、避蛇趕鼠之類的…」

「這個呢？是什麼？」慎怡指向那個看上去最複雜的符咒問道。

「這是敕界卸咒，就是破除結界用的。」

「很繞口啊。」

「可以改名的，不過我也想不到叫什麼好。」

「呼呼，那就叫…去去結界咒，如何？」慎怡怪笑說道。

荀非怔了怔，然後說道：「不錯呢，就改這名吧。」

「誒！等等，我開玩笑的啦！」

二人就這樣把玩著荀非的電話，偶爾夾雜些打鬧，然後不知不覺間，就一同在梳化上沉睡過去了。直至翌日早上，慎怡醒來，才發現自己竟然是枕在荀非的大腿上睡著的，而半躺半坐地睡的荀非，也不知為何，一手撫著慎怡的臉蛋，另一手則摟著她的腰肢。雖然因為不當的睡姿，讓慎怡有些腰酸骨痛，但她又不想馬上起來。

．待續

細細個就有得攬女

EP.28 潛伏在身旁的人

幸福的時光總是短暫，若果荀非的推算沒錯，那麼邪靈將在今夜凌晨再臨，而他和慎怡短暫的同居也將告一段落。

因為意外地早起，距離慎怡上學還有一段時間，所以她打算久違地弄一頓早餐，讓荀非嚐嚐自己的手勢，然而，她卻忘記了自己的冰箱幾乎空無一物，只餘下一些豆漿、咖啡之類的飲料，那該怎麼辦，出去買材料嗎？那豈不是把早起都時間都賠了？幸好，慎怡及時想起櫃裡還有包珍藏的乾果穀物片，她拿出來看看，太好了，還有兩日才過期。

然而，在餐桌上，二人卻都沉默了起來，專注地吃著用豆漿泡的穀物片，並不時地你眼望我眼。

「解決了亡靈之後，你打算去哪？」最後，還是慎怡先受不了這氣氛，開口了。

「嗯…這倒還沒打算。」荀非思考道：「應該會再周圍遊歷一下吧？」

「是嗎？」果然，是要離開呢。

然後，空氣又再次沉默了起來，直至上課時間到了，慎怡默默地背起背包出門。荀非望著閉上的大門，心裡默默地倒數著。

「好，三十秒了。」荀非戴起口罩，跟著慎怡出門去了。

荀非雖然也察覺到剛才的氣氛很沉重，但由於他滿腦子都在盤算如何偷偷摸摸地跟隨慎怡上學，所以沒分神去多想。然而，現在跟在她背後，看到她那沉重的背影，他很想跑過去安慰她，但他所僅知的唯一安慰別人的方法，就是默默地陪伴在那人身邊，所以他走快兩步，與慎怡並肩同步，雖然慎怡沒發現荀非，但本來沉重的心情，卻突然變得輕鬆了一點。

慎怡修讀的專業學院，離家非常近，就在山腳底下，所以不一會，他們已來到校門前，但由此開始，慎怡便開始垂下頭，不去和同校的師生們有任何的眼神接觸。

然而，麻煩是個主動的傢伙，你不去找他，他卻總喜歡找上門。

一群頭髮染成五顏六色的少女跑來圍堵慎怡，但她似乎早就習慣這種場面，只是繼續垂頭，乖乖地任由她們推向暗角，期間還有人偷偷拉扯她的頭髮。

「喂，神婆！怎麼又來上學了呀？之前不是走了幾天堂的嗎？」一個留著小丑女髮型髮色的醜女用力地推撞著慎怡。

「聽說昨天阿俊想媾你，你還拒絕了啊？」鮮紅長髮的女生不滿地說道。

「竟然敢玩弄我兄弟，你以為自己是什麼新鮮蘿蔔皮嗎？」藍色短髮的TOMBOY吼道。

這是慎怡上學以來，所遇到最惡劣也最大規模的圍堵，相信接下來，就會變成欺凌了吧？然而，慎怡已經今非昔比，她藉著呼吸法，讓自己保持著冷靜，沒有畏懼干擾下，她只覺得這種事很可笑，這樣圍堵她有什麼意義嗎？算了，只要老實一點，讓她們好好發洩一下，麻煩就不會再擴大，這樣對大家都好。

「不知靈力可否讓自己變得耐打一些呢？」慎怡如此想道。

不過，雖然慎怡看開了，但一直待在她身旁的荀非卻快要氣瘋，就在那小丑女醜女舉起巴掌，準備甩向慎怡時，他爆發了。

荀非先是抓住小丑女醜女的手腕，同時不住地滲出狂暴的靈氣，小丑女醜女直接被這股狂氣嚇暈了，其餘的同黨們也被震懾至腳軟失禁。

「你！」慎怡終於察覺身旁的模糊身影，驚訝卻又忍不住笑意地呵責道：「你怎麼擅自跟來了？」

「你、你在跟誰…說話？」TOMBOY趴在地上，驚慌地問道。

慎怡想了想，突然冒出了惡作劇的念頭，於是便奸笑道：「你們忘了平日是怎麼稱呼我了嗎？」

「神、神婆？」

「呼呼，答對了。」慎怡伸手去摘下荀非的口罩，造出荀非突然現身的驚慄效果：「那麼，作為神婆，有養一兩隻鬼仔，也很合理吧？」

那群少女一看到荀非，都馬上嚇得魂飛魄散，當場休克。

「嘻嘻…是不是有點太過份了？」雖然嘴上如是說，但慎怡臉上卻掛上了滿滿的笑意。

「我…還沒消氣。」荀非冷冷地道。看到他因為自己的事已如此生氣，讓慎怡的笑臉上多了幾分羞紅。

慎怡本以為事件就此解決，準備回去上課時，昨天那纏繞慎怡的阿俊，帶同幾個不似是學生的中男人闖進了暗角，並帶上一副與昨天那吊兒郎當樣子截然不同的認真表情。

「你…是覺醒了嗎？」阿俊望向四周暈倒的少女，驚訝地問道。

「不，這是我幹的。」荀非踏前一步，正色問道：「正好，我也有事問你，嗯…還是該問你身後那班師兄？你們是哪一門哪一派的？潛伏在慎怡身邊有何陰謀？」

「誒？」作為事件中心的慎怡卻一頭冒水：「誒誒誒?!」

．待續

有文

推~
得閒可以睇埋作者前作：

EP.29 芒洲五俊

那阿俊望向身後的四位師兄，得到對方點頭示意後，才回過身，向荀非拱手作揖，但語氣卻滿是敵意：「在下乃芒洲派五俊之一的莫人俊，不知小兄弟出自何門何派？」

「武俠小說嗎…」慎怡不禁吐槽道，結果被莫人俊狠狠瞪了一下，嚇得縮到荀非背後躲著。

「司命之門。」荀非徐徐說道，莫人俊以及其四位師兄一聽，都直冒冷汗，本來跋扈的姿態，都立即矮了幾分。

「竟然是司命之門，難怪人俊這傢伙會被嚇得失禁。」人俊身後那位身長最高的師兄站了出來，陰笑著說道：「我是同為芒洲五俊之一的莫立竣，這次來是想為師弟出一口氣的，但沒想到竟是堂堂司命之門，我派人丁單薄，更沒有政府撐腰，所以只好默默吃這一虧了，請見諒。」

「別來這套了。」荀非不屑地道：「我已經離開司命之門了，才不會理什麼有損大派聲譽的。」

「嗤！」另一個蒼白瘦弱的師兄插嘴道：「原來只是個被掃地出門的臭小子，那就沒什麼好顧忌了吧？」

「水浚師兄說得對，郁手吧。」二頭肌腫得像西瓜的大隻佬莫馬駿，響著手指說道。

「我們山水馬立人芒洲五俊，可不是你這小毛頭惹得起的！」餘下那個看上去最年長的莫山峻吼道。

然後，五人擺起威風凜凜的架勢，同步撲向荀非！

但，只見荀非不徐不疾地向前走了兩步，便剛好讓五人全都撲空，沒等他們回過身來，荀非便淘出電話，點選了疾雷咒，然後電話的USB插口位便放射出一陣電光，把山水馬立人芒洲五俊一口氣給電個半暈了。

荀非收好電話，掏出繩子，把五俊綁了起來，然後慎怡才探頭出來問道：「他們到底是來幹什麼的啊…」

「這個叫莫人俊的傢伙，大概是奉命混入學校來監視你的吧？」荀非開始搜起來五俊的身來。

「誒？為什麼要監示我啊？」慎怡慌張地問道。

「這才正常，畢竟靈力者稀少，何況是像你這種有特殊能力的。」荀非邊說邊翻閱著從莫山峻身上搜出的一本小本本：「只是想不通為什麼要暗中監示，而不直接招募入門下。芒洲派明明是個希望壯大勢力的古老小門派，不正正需要人手嗎？不過以你現在的能力，都可直接接任做他們的新掌門了。」

慎怡本來還一頭冒水，但被誇獎了之口，就默默地紅著臉偷樂著，而荀非則繼續搜查，看看在五俊醒來前，能否找到什麼有用的資料。

「煉仙計畫？什麼鬼？」荀非從莫水浚的腰間摸出一卷煞有介事的羊皮捲軸，捲軸上寫著 煉仙計畫四字。

上課的鈴聲突然響起，慎怡才想起自己身處學校。

「糟了，我夠鐘上堂了！」慎怡急得雙腳不住跺地。

「你去吧，我處理完他們就來找你。」荀非冷冷地道。

「你、你打算怎麼…『處理』他們？」慎怡突然感覺到，她和荀非並不是活在同一世界裡。

只見荀非用劍指，指了指自己的太陽穴。這讓慎怡嚇得腳都軟了，沒想到真的是這種『處理』方法，她不僅害怕，心中同時也泛起了一陣強烈的悲傷。

「你、你怎麼突然哭了？」荀非不知所措地問道。

「我…我一想到你這種年紀，就不得不弄髒自己雙手去殺人…覺得好可憐，然後淚水就、淚水就…」慎怡眼淚一點一滴地緩緩落下。

「殺人？」荀非不解地歪頭。

「你不是都這樣表示了嗎？」慎怡重複剛才荀非用劍指點了點自己太陽穴的動作。

「不，那是要干擾他們記憶的手勢，不是要殺人滅口啊？」荀非懵然地解釋道。

「可惡，什麼人才會用這動作表示干擾記憶啊！」慎怡氣得笑了，她再次感覺到，自己和荀非並不是活在同一世界裡。

．待續

EP.30 靈道之扉

慎怡抱著滿筐的擔心走上班房，幸好自己在學校裡存在感薄弱，所以即使遲到，也沒人注意，甚至連導師也毫不在乎，繼續和關係好的同學們聊天打屁，說著那幾個因為剛才的事件而缺席的學生的是非。

「呼…這才是現實呢。」慎怡找了個不起眼的角落位就座，然後惆悵地沉思：「這三天就像夢一樣…明天應該就要分別了吧？不知道我能不能適應？再度孤獨一個人地生活，一個人住在那殘破的舊公屋，一個上著沒人歡迎我的學校，一個人乘著紅VAN去擺檔賺錢，一個人寂寞地回到那空蕩蕩的家，一個人翻看再翻看哈利波特，然後一個人孤零零地睡去…」

想著想著，慎怡的淚水就像決堤般，一發不可收拾。不知孰幸孰不幸，整個班房都沒人發現，又或是沒人在乎慎怡在垂頭痛哭。

「你怎麼連上課都在哭啊…」

荀非的聲音突然從耳邊響起，嚇了慎怡一跳，但因為已經累積了好些經驗，所以她也真的只是嚇得身子微微一跳，連聲都沒漏出半聲。

「都處理好了嗎？」慎怡用衣袖擦了擦淚水，然後望向身旁那一團模糊，非常非常輕聲地說道。

然而，荀非沒有馬上回話，倒是慎怡的手突然泛起了一陣暖意，然後荀非的聲音竟然直接傳入慎怡腦海之中：「如何，這樣溝通的話就不怕別人發現了吧？」

慎怡瞪大雙眼，驚訝地望向荀非應該身處的位置。

「這是靈力傳音，只要靈力者們的身體碰觸著，像我現在這樣牽著你的手，就能直接用靈力傳遞聲音來溝通，是靈力者用來談秘密時的小技倆。」然後荀非將靈力傳音的竅門授予慎怡，不過她似乎因為非常介懷荀非正怎樣牽著自己的手，所以無法集中精神。

「如何？聽到嗎？」慎怡強迫自己提起精神，然後嘗試靈力傳音。

「聽到了，不過有些細聲，可以再用力少許。」

「這樣呢？」

「好多了。」荀非笑著稱讚慎怡，雖然她看不見，但還是能透過語氣中的笑意感覺到：「不愧是我最優秀的學生。」

「哼，你也只有我一個學生嘛。」慎怡先是紅著臉說著，然後馬上冷靜下來問道：「那麼，那莫人俊到底是為了什麼監視我啊？而且那些芒洲五俊又是什麼人啊？」

荀非沉默了半晌，然後才徐徐說道：「你真的想知道答案嗎？」

「我可是成為了目標啊，當然想知道原因。」

「雖然不少人都知道靈道的存在，但其中有些事，可是一旦知道了，就沒法再回頭的了，就像芒洲五派盯上你原因就是其中之一。」荀非嚴肅卻又柔和地道：「你雖然是靈力者，但畢竟還沒和靈道有正式交雜，所以只是遊走在正常世界與靈道的交界上，但當我告訴了你答案後，你就正式踏入靈道之中，將要與正常世界訣別——」

「我準備好了。」沒等荀非把話說完，慎怡已果斷答覆道：「我要跟著你，到你的世界裡去。」

荀非怔住了。

要說靈力傳音與一般對話，除了更隱密之外，還有什麼分別的話，就是會連同情緒一起傳遞，無論喜、怒、哀、樂，都會反應在靈力的波動之中。

此刻，隨同慎怡的靈力一同傳過來的，是無比的堅定、決心、期待以及一份熾熱又柔和的，無可名狀的強烈感情。

「我明白了。」荀非說道：「不過在告訴你芒洲派的事之前，要先跟你說說靈道到底是什麼，還有他們的現況。」

．待續

EP.31 靈道五柱

世界充斥著無數看不見的界線，駐足在線外之時，這世界仍彷彿一片太平，可能有些沉悶，有些呆板，有些平淡，有些枯燥。直至因為各種原因，跨過了條無形的線，才會發現，線外世界那由沉悶、呆板、平淡和枯燥構成的太平，是由線內世界的諸多人事，以外人無法理解的方式所支撐，又或者說，所控制。

是否曾想過，如果這世界真有鬼神，為何人類已歷經千餘年歷史，連數十光年外的星體以及以納米為單位的微小之物，都能發現及理解，卻仍未能理清這些本應是充斥我們身邊的真相？

要不，是有一大群人為了利益或是其他無以之名狀之物，如信仰、道德、傳統等等，而選擇去用這碩大的謊言去維繫。

要不，就是有一大群人維繫既有的利益或是其他無以之名狀之物，所以一直用各種故弄玄虛的手段去掩藏及掌握真相。

「所謂的靈道，其實就是一個手握鬼神的真相，卻選擇隱瞞，甚至極盡其事地將之故弄玄虛，好獲得最大利益的一群人、一群勢力。」荀非徐徐說道：「因為靈力者極其稀少，所以即使是再龐大的組織，諸如財團、軍隊，甚至一整個國家，都難以完全掌握其中的真相，於是靈道就有了空間去周旋，以謀財，或是宣揚他們的信仰。」

然而，慎怡卻聽得一頭冒水，一副腦袋快要爆炸的樣子。

「呼呼，我舉個簡單點的例子吧。」荀非微微一笑，然後解釋道：「就像一個醫師，手握一個家傳的秘方，雖然能醫不少奇難雜症，但也只是有效一點的藥方而已，不過只有他一個人知道，所以他就故弄玄虛地將很多常見的病疾，宣揚成奇難雜症，再讓他的秘方治好患者，令那藥方變成了靈丹妙藥，自己也成為了神醫。」

「好像有容易理解了點…就像可樂的配方那樣，只要不外傳就是獨市生意那樣？」

「沒錯。」荀非繼續解釋道：「而在香港這地方，掌握著靈力這不傳配方的，有五大勢力，一是隨同英國由西方而來的耶教旗下的驅魔人；二是起源於印度，再在中國發展出另一種面貌的漢傳佛教旗下的阿羅漢門。不過這兩方勢力雖然有力量，但驅魔人礙於外來者的定位，阿羅漢門則礙於門規，所以都不會直接干涉香港靈道之事，更多是作為調停和仲裁者。

接下來就，是道家代表的真道門；四，是眾多方技家門派所組成的諸派聯合會，例如芒洲就是其中的一份子，而他們現屆的領頭是紅香爐門，香港最遠古的靈道門派。

最後，就是香港靈道之首——巫家的司命之門。」

慎怡驚訝得眼珠都快要掉出來了，她用抖顫的聲音問道：「你、你是司命之門的天師，那豈不就是香港靈道中最位高權重的人了嗎？」

「所以才會叫天師啊，靈道當中，每個時期就只有一個人能被稱為天師。」荀非淡然地道：「但那都是過去的事了，我現在已經被踢出門了。」

「那些道家、巫家、方技家又是什麼東西？」

「就是諸子百家中的那些啊，像儒家法家都是其中之一，沒聽過嗎？」

「這倒有，但和那些門派有什麼關係？」

「就是起源之類吧。」

「這樣啊…我大概明白了，那你繼續說吧。」

「嗯，正是我這天師，成為了這一切的起因。真道門和諸派聯合會見我一個十二歲的小孩，竟被推上了天師之位，自然認為司命之門衰落，有機可乘，所以開始背地裡籌謀著什麼。直至剛才，我在那班芒洲五俊身上翻出那煉仙計劃的捲軸，才終於明白諸派聯合會打算幹什麼。」

「煉仙計劃…聽上去不太妙呢。」

「是個很大膽的計劃，其實頗有趣的，只是不知他們有否能力去實行。」荀非說：「他們打算用人工方式，把邪靈培養成仙人。」

「仙人？這世上真的有仙人嗎？」

「不知道，起碼近數百年都沒出現過，但成仙一直是靈道中人的最大目標。」荀非說：「只要諸派聯合會真的成功煉仙，自然就能取代以我這種小毛頭作天師的司命之門了。」

「但這和我又有什麼關係啊？」雖然荀非說了這麼多，但慎怡還是不懂自己為何會被芒洲派盯上。

「他們煉仙的方法，就是抓那些不是靈道中的靈力者，再用蠱術巫法把他們煉成邪靈，然後再無所不用其極地將邪靈催谷成仙。」

慎怡怔住了，同時不受控地狂飆冷汗：「這麼說…他們的目標是要把我…煉成邪靈？」

「對。」雖然觸感有些模糊，但慎怡卻感覺到荀非用力地握住自己的手，並說道：「但放心，我會保護你的。」

．待續

今話終於講到世界觀了
雖然以天師同靈異做題材, 但係想將靈力寫成一種架空科學咁ge產物, 而唔你行玄幻方向,希望大家會鍾意呢種形式

JENG

EP.32 緊扣

慎怡垂頭，沉浸在感動的同時，也在努力地嘗試感受荀非手掌的觸感，腦袋也沒閒下來，反芻著荀非剛才所說的話。

須臾，慎怡才抬起頭，打算呼吸一下新鮮空氣，卻才發現，課室裡竟然空無一人。

「下課一段時間了呢。」荀非用口說道。

原來在老師學生都離開後，他已脫下了口罩，只是慎怡太過集中精神去思考，才沒有發覺。

「呼呼…這就是真正的我呢，一個被遺下都沒人發現的邊緣人。」慎怡失落地道。

「但起碼有一個人，願意一直待在你身邊。」荀非呼吸有些紊亂地說。

「有這樣的人嗎？」慎怡自嘲地看向前方那空蕩蕩的課室，尋找那不存在的人。

「不就在你身邊嗎？」荀非邊說，邊再用力地握了握慎怡的手。

而這次，慎怡終於清晰地感受到，荀非如何握住自己的手，兩人的手，每隻手指都互相交疊緊纏。

望著十指緊扣的兩手，慎怡呆住了，腦袋完全清空了。

「你…還有課要上嗎？」荀非等了一會，見慎怡全無反應，於是便問道。

「嗯、嗯、嗯？」慎怡回過神來了，但腦袋仍然一片混亂：「課？沒、沒有了！」

「那就回家吧，再坐在這裡也沒意思。」荀非說畢，便拖著慎怡走出班房，走出學校，途中，十指仍緊緊相扣，雖然二人都感到有點突兀，但誰都不想放手，反倒越握越緊。

二人默默地走了一會，才因為荀非的電話不識趣地響起，而打破這陣令人陶醉的沉默。

然而荀非還是不想放開握住慎怡的那隻右手，所以別扭地用左手去掏出電話。

慎怡笑了笑，然後才嚴肅地問道：「如何？這次是紅色的了嗎？」

「不，還是灰色的。」荀非神色稍稍變得凝重：「只是同時出現了五個，還剛好在不同方位。」

「這麼奇怪？」

「不過我大概有頭緒了，都是多得那芒洲五俊。」荀非冷靜地說道：「那邪靈，說不定就是煉仙計劃的產物，我本來一直都想不通，為何那具乾屍會被吸得如此徹底，但若果那不是一般的邪靈的話，那就說得通了。」

「但…芒洲派他們的目標不是我嗎？」

「煉仙計劃是諸派聯合會所推行的，芒洲派只是其手下。」

「那即是除了我之外，還有其他靈力者被當成了煉仙計劃的目標，甚至已經成為犧牲品了？」慎怡激動地問，荀非點了點頭，然後慎怡再問道：「那…你認為被選為目標的，會是怎樣的人？」

「如無意外和你一樣，都是無門無派的靈力者。」

慎怡聽畢，沒有再說話，只是沉默地望向遠方。

「那麼，現在出現的那五個灰級的，你認為會是什麼？」慎怡的視線仍在遠方。

「大概是探路的吧？」荀非說：「想看看布陣者的程度，還有會作出什麼反應。」

「那你打算怎樣反應？」

「靜觀其變。」荀非說：「畢竟我的目標只是那邪靈。」

「那…當你遇上那邪靈，你會怎麼辦？」慎怡的聲線越來越低：「身為天師，果然還是要斬妖除魔吧？」

荀非笑了。

「說起來，我似乎還沒對你說過，為何我會被奪去天師之位呢。」

天師的職責是甚麼？

驅魔？捉鬼？

不，是化解亡魂的怨恨。

「所以，我才會成為失格天師。」荀非說道。

．待續

EP.33 自立門戶

聽到荀非所言，慎怡一臉釋懷，甚至眼泛淚光：「天師是你，真是太好了。」

「同理心這麼重，做人會很辛苦的。」荀非笑說。

「甚麼意思？」

「你不是覺得被煉仙計劃選中的靈力者和你同病相憐，所以生起同情之心嗎？」

「是這樣嗎？我都…不清楚自己內心是怎麼想的。」慎怡把手放在胸口，似是嘗試傾聽自己的內心：「只是…心裡很不舒服，像被大石壓住一樣，喘不過氣來。」

荀非沒有回話，只是柔柔地握握了緊扣著的手，然後二人又默默地走了一會，腳步逐漸放慢，似乎都不想太早回到家，那就再沒藉口去繼續緊牽彼此。但再遠的路，終究有走完的時候。二人在進入大堂前，還是不捨地放開了手。

來到2101室門前時，已是黃昏，荀非顧了顧左右，一邊是在殘陽餘暉和濃厚陰影交錯而成的長長走廊，另一邊則是長廊盡頭的孤寂牆壁，突然，一股沉重的惆悵感籠罩著荀非。

「沒有背景的靈力者，是否都像我這樣呢？」慎怡在背包中翻找著門匙時，突然問道，把荀非從惆悵中拉了出來。

「視乎性格吧？但大都無法過常人的生活，相對而言，你還能上學，還能擺檔謀生，已經算不錯了。」

「為什麼？明明都是靈力者，靈道卻對我們視若無睹…」慎怡取出鑰匙，打開了大門：「甚至，還要用我們來做白老鼠…」

「因為肥水不流別人田。」荀非答道：「靈道是一門大生意，那些位高權重的老人都認為，隨意培養外人，說不定將來成了競爭對手，反過來搶自己飯碗。」

「這都是些什麼人啊？」慎怡激動地道：「怎麼這樣自私！」

「畢竟他們大半輩子都是靠祖蔭謀生，要他們放手或是轉型，簡直就是要了他們的命。」荀非不屑地說：「即使門下靈力者不足以再維持靈道的規模，他們亦寧可讓靈道就此凋零，也不願將靈力之事公諸於世。」

「那為什麼靈力者們不聚在一起？自成一派呢？」慎怡突發其想。

「除了我和群己之外，你有遇過其他靈力者嗎？」

慎怡搖頭。

「因為靈道暗地裡分隔開無門派的靈力者，你遇上我，是個…意外，而群己，我想就是靈道用來分隔你們的棋子吧。」

「群己？」

「就是那個紅藍中間分界。」

「這樣啊…」慎怡無力地攤臥在梳化上：「這麼說來，原來我一直都被靈道監視著啊…」

荀非無言以對，靜靜地坐在慎怡身旁。

「咦等等！」慎怡卻突然彈了起身，幾乎要與荀非臉貼臉，但她卻興奮得沒有為意：「我不是遇上你了嗎？」

「對啊。」荀非被嚇了一跳，甚至沒來得害羞。

「你不是天師嗎？」

「對啊。」

「那我們自己成立一個門派，去聚集那些孤苦伶仃的無門派靈力者不就行了？」慎怡激動得雙手捧著荀非的臉蛋晃來晃去。

「對啊…我怎麼沒想到？」荀非先是怔住，然後內心也湧出了一份澎湃：「我一直也想把靈力這玄學從靈道裡搶過來，再將之傳遍天下，變成人人都能接觸和理解的科學，成立自己的門派後，不就可以實行了嗎？」

二人興奮得幾乎快要抱在一起，卻在快要胸貼胸的一刻，理智突然甦醒過來，二人望著對方近在咫尺的臉龐，幾乎同時羞紅了起來，互相搭著肩膀的手都馬上縮了回去，並各自彈到梳化的兩端。

過了好一會，兩人才回復平靜。

「若果…真要創立門派，你說叫甚麼名字好？」荀非打破沉默：「葵盛門？」

「不不不，當然是用你的名字啊！」慎怡笑說：「你可是天師嘛！」

「我的名字？」荀非思道：「荀？荀門？荀派？荀教？」

「那是姓啦笨蛋！」慎怡忍不住笑了。

「呃，那…」荀非摸著下巴說：「非門？非派？非教？還是——」

非道？

．待續

EP.34 赴約

「非道聽上去不錯呢！」慎怡回道。

「但真用上這名號的話，應該會惹上不少麻煩。」荀非苦笑。

「為什麼？」

「道這字，在靈道裡可不是能隨便用的，因為道家是這個國家最強大的靈道勢力，他們早把道這字當成了自己的象徵。」荀非說：「雖然香港的靈道之首是司命之門，但放眼全國的話，就只是一個微不足道的存在，到今日仍保有這地位，也是多得殖民地的歷史，以及耶教與道家之間的互相制衡。不過若司命之門仍是這麼不思進取，早晚也會被道家吞併。」

「真複雜呢…」

「這還只是表面而已。」荀非冷笑道，然後繼續剛才的話題：「名字就先放一邊，之後再去想吧？成立門派後，除了聚集無門派的靈力者外，你還有什麼想法？例如如何找到他們？聚集後要做什麼？還有以什麼名義去聚集？」

慎怡歪頭沉思，卻再怎麼用力，也組織不好言語去表代達。

「先不用顧條理，想到什麼就說什麼吧。」

「好吧，我試試。」慎怡坐正身子，說道：「那個…很多人都不喜歡夜晚，無論在故事還是言談裡，都總會將夜啊，黑暗啊，等當成了邪惡的代名詞。可是呢，我卻很喜歡黑夜，她不像日頭般喧鬧嘈雜，月光也比太陽溫柔得多，夜裡的那份安寧詳和，彷彿能包容世上的一切，即使是被白日和陽光排斥的人和事，也會受到黑夜的歡迎，呃…或許正是這樣，才有很多邪惡發生在黑夜吧，然後就讓黑夜背負上了污名…等等，我有點不知自己在說什麼了……」

「我明白你想說什麼。」荀非笑說：「你是想創立一個如黑夜般，能包容一切的門派，對吧？」

慎怡沒想到荀非竟能從她那雜亂的言論裡，理出個條理來，所以喜出望外，連連點頭，然後卻擔憂地說道：「但這想法會否太天真，難以實行？」

「你所知的宗教和門派中，有哪一派的教旨是易於實行的嗎？」

「也對呢…」慎怡突然冒出一個想法：「對了，要不要幫你拆了道袍背後那門徽？那是司命之門的門徽對吧？」

「對啊，可是拆了，背後不就空蕩蕩的了？」

「拆去舊的，當然是為了要繡新的門徽上去啊！」

「新…門徽？」

「嗯，雖然全名尚未定，但『非』字是定了的吧？」慎怡從梳化跳起，小跑向衣櫃，翻出了針線，然後興奮的說道：「我就先替你繡個非字上去吧？」

要拆掉司命之門的家徽嗎？到了這刻，荀非才有種，自己要與那唯一可稱作家的地方脫離關係的感覺。雖然心中有點不捨，但除去不捨之外，更多的，卻是期待。

「拜託你了。」荀非說道。

慎怡一邊做著針線活，一邊與荀非繼續討論著門派之事，不經不覺間，已是凌晨之時，是夜月朗星稀，銀光披澤，但四周卻比往常寧靜，寧靜得不尋常。

「咦？」荀非把玩著慎怡拆下來的司命之門家徽，卻突然摸到裡面似有一片堅硬的異物，他打開夾層一看，果然有所發現，是一片類似電子晶片的東西：「這是什麼東西？」

然而，慎怡卻沒有回應，荀非轉頭望向她，才發現她睡著了。

「呵呵，竟然一繡好就睡著了。」荀非拿起慎膝上的道袍，望著背後那新繡好的『非』字，露出濃烈得無法掩藏的笑容說道：「累了就早點睡嘛，又不急。」

就在荀非陶醉在道袍上之時，電話突然響起通知聲，而且響得很頻密。荀非掏出電話一看，果然出現了，紅色的點，然而，卻不只一個。

「十二個紅點嗎？」荀非冷冷地說道。

然後，荀非把熟睡的慎怡抱上床，蓋上被子後，便披上新繡好的道袍，獨自出門。

．待續

EP.35 孤月

荀非獨步月光下，四周幽靜得能讓耳朵空鳴，蟲鳥似乎都感受到邪靈所散發的壓力，所以紛紛藏了起來，甚至連夜歸的行人，都察覺到空氣中的肅殺，連忙加急腳步。

然而，在這樣靜謐又壓抑的氣氛中，荀非卻依然一副悠然自得的神態，甚至因為路人稀落的關係，所以早就把符咒口罩除了下來，享受著深夜獨有的，正在沉澱的清幽空氣。

縱然十二個邪靈級靈力者同時出現，是近數百年來所未有之事，但荀非卻毫不在乎，亦不猶豫，即使他還未完全弄清楚對方的底細，但還是徑直地，向著那十二個紅點的方向邁進，腳步甚至還帶著些散漫。

「若能趕得及回去一起吃早餐就好了。」荀非望著昏黃的月光，喃喃自語道。

不知是巧合，還是命運，那十二個紅點，在方圓近里的山裡，竟偏偏就選中了當時害得荀非喘氣連連的斜坡路作聚集點，馬路的對岸是電梯塔，旁邊，就是荀非察覺邪靈存在的小公園。

那些尚未知道真面目的靈力者，之所以會集結在馬路的另一邊，是因為馬路的中央，就是結界的邊界，只是，他們並不知道，荀非早在結界被察覺後，便用上了更隱秘的結界咒，把結界的範圍擴充了一倍，所以，他們早就進入了荀非的股掌之中。

「真的有必要我們十二個同時出馬嗎？」那十二個靈力者的其中之一開聲問道。

「當然，我們是煉仙計劃的核心，共同進退，一個都不能少。」

「何況對方竟能張開如此大範圍的結界，你們不好奇？不想和他們交手嗎？我的獠牙可是已經在蠢蠢欲動了！」

「笨貓，我可不像你，我只想隨心所欲地過活啊！」

「好了好了，趁我還沒改變主意，快出發吧。」

「嗚呀！等好久了，衝呀…呃，但等等，該衝去哪？」

「蠢羊別靠過來，把愚笨傳染給我可不放過你。」

「這月色照得我好心慌啊…不能早上再來…嗎？」

「等等，鈍蟹你又想去哪？說好了要一同行動的吧？」

「不是已經一同到來了嗎？我要走這邊，別想攔我。」

「一同行動真的好嗎？但各自行動又好像沒意思啊？算了，還是待召集我們的傢伙來決定吧，不過我好像連要來做什麼都不太清楚呢？」

「謝謝你們，沒想到真的會全員到齊。這次召集你們的原因，是為了奪回我的煉骸——」

在那十二個身份不明的靈力者商議行動之際，荀非已來到電梯塔的頂層，但他卻沒打算普通地乘電梯下去打招呼，而是躍上了十六層樓高的電梯塔的最高處，俯瞰聚集點，視察一下對手。

只見十二個披著能蓋住全身的披風的人影，高矮肥瘦各不一，而且無一是活人，這是荀非所預測過的最壞情況，十二個邪靈，還很可能全都出自於煉仙計劃，這種人造的邪靈，往往更令人頭痛，畢竟正常邪靈，只要能解開其心結，洗滌其怨恨，就能讓其超渡輪迴，然而人造的邪靈，你永遠無得知他被煉成邪靈時，受到怎樣的對待，是經歷著常識無法理解的慘烈，還是他本身就瘋狂得自願成為邪靈？

「那披風是氣煉而成的吧？似乎能干擾結界呢，看來不是泛泛之輩…而且要一口氣對付十二個的話，他們所站的位置狹窄了點…」荀非了解完對手後，開始視察周遭的環境：「啊，旁邊就有個泳池呢，夠空曠，那就不怕無法施展了。」

盤數好如何應對後，荀非站了起來，伸展了一下四肢，然後說道：「畢竟是一對十二，就久違地賣弄一下，看能不能嚇唬他們吧。」

「二百層阻攔型結界應該夠了。」荀非笑了笑，然後躍向地面：「只可惜慎怡不在…不過，她應該被嚇壞吧？」

只見在荀非十六層樓高的電梯塔全速墜下，卻在快到地面的瞬間，他腳下接連張開一層又一層的結界，卻馬上就被下墜的衝力粉碎，然後在最後一層結界破裂時，勢能都被抵消了，荀非就彷彿只是在原地跳一般，輕盈地著陸，然後故意緩緩地抬頭，再瞪向那十二邪靈。

「來、來者…何人？」

果然如荀非所料，十二邪靈都被從天而降的他震懾住了。

「還在為門派之名煩惱的天師荀非，奉司命之令，鎮邪逐惡。」

驅逐邪靈的戰鬥，終於開始了。

．待續

今話係Penana 300 likes加更

EP.36 目空一切

沒等十二邪靈反應過來，荀非已踏好架勢，推出雙掌，並從十指指尖處噴發出純粹的靈氣，這對於尚有肉體的活人來說，幾乎毫無作用，但對只有靈體的邪靈而言，卻有如狂風暴潮，直把他們全都推向了半空。

十二邪靈各自落地，雖然有驚無險，亦未有損傷，但荀非的這一手，無疑極具震懾效果，他們不禁心中一慄，面對這種能徒手噴發出狂風等級靈力的靈力者，莫說是一對一，說不定十二人一同上，也只是勢均力敵而已。

然後，他們才察覺自己被吹到了何處。是一個頗為陳舊的露天公共泳池，共有三個大池，算上地面的話頗為空曠，雖然有些高低差，但總體而言還算平坦。

「如何？」荀非躍入整個泳池的最中央，同時也是被吹散的十二邪靈的中央。他主動陷入包圍之中，卻仍然神態自若地道：「對於我精心挑選的這個決戰場地，還算滿意嗎？」

「呼哈哈！」被其他人稱為病貓的那個，在十二邪靈中最為高壯的，率先止住了顫慄並站了出來，用低音得近乎獸嗚的聲音說道：「管他什麼場地，只要能打上一場轟轟烈烈的架，就夠我滿足了！」

那人抖開披風露出本相，卻沒想到竟是一個獅頭虎臂的怪胎！而且他頭上架著的，並非帽子、頭套甚或標本，而是真真正正的，獅子的頭顱，就像是活活斬首之後縫上人的軀幹一般，但更神奇的是，那獅頭還能擠出生動無比的表情，若非看到連接頸項的縫口的話，就只能認為他是小說或漫畫中才會出現的獸人。

「你這身姿，讓我記起一些不快的回憶。」荀非面色一沉，問道：「你也是盧尋柏那老而不的實驗品嗎？」

「盧尋柏？誰？」

「蓬萊製藥的主席，手執著一本不知從何而來的假貨不死書，就開始胡亂作生物實驗的混帳傢伙。」

獅頭怪一臉懵懂地歪頭細思，然後說道：「不認識，我只記得自己是被一幫叫虎岩寨的傢伙改造成這樣的。」

「這些不入流的小幫派做事真的是不知輕重啊…」荀非無奈地搖了搖頭。

「管那麼多幹什麼？」獅頭怪仰天長嘯一聲，然後以撲兔之勢衝向荀非：「開打就是了！」

荀非輕盈地回身，閃過了獅頭怪的撲擊，同時環視了一圈，確認其餘十一邪靈的動向，發現他們其中七人都未能止住顫慄，仍被荀非那一擊的恐懼所籠罩著，看來是從未體會過實戰的傢伙，可以暫且不理。至於另四人，有三個回復了常態，卻只是佇立在原地觀察，似乎不打算和獅頭怪並肩作戰。而最後的那個，也就是召集眾人來到，同時也是一切起因的那具邪靈，卻在四處張望，看來是在盤算著什麼。

「還以為你們十二人是什麼團體組織，結果只是一盤散沙啊…」荀非轉過身來，面向獅頭怪。

只見獅頭怪撲空後尚未止住餘勢，一頭衝向主池，啪沙一聲，獅頭怪這一撞，竟擊起了一道五、六層高的水柱！

「嗚哇…靈力密度已經高得能影響現世了嗎？」荀非驚嘆道，然後從袍中，掏出了一把桃木製的劍柄：「但可惜，我不太擅長肉搏，恐怕滿足不了你想痛快打一場的願望。」

「謙虛個屁啊！」獅頭怪從池裡躍出，然後左右擺頭抖乾鬃毛：「你明明是我見過靈力最強的傢伙！」

「這我不否認，但可惜被這具皮囊拘束住。」荀非輕柔地擺了擺劍柄，然後劍口處開始閃爍著光點：「說起來，我還未知道你的名字呢？還能記起嗎？」

「早就不記得了，不過和這班人混在一起後，就被叫作——」獅子怪重新擺好架勢，準備迎接荀非的攻勢，同時以獅吼回答：「——目空一切的獅子座！」

「竟然用十二星座來命名華夏靈道的邪靈，不會不搭嗎？」荀非把劍向前一揮，只見劍口立時凝聚起光芒四射的靈力，並氣煉成向前伸延的劍刃，直刺向獅子座。

靈力劍刃刺中了獅子座後，馬上就散化回做靈力粒子，剛才的一著劍刺，彷如迅雷。獅子座甚至要待傷口滲出鮮血般的靈力，才驚覺自己被刺中。

「畢竟你們有十二人。」荀非再度擺蕩著劍柄：「只好速戰速決了。」

靈力粒子的光芒，再度聚向劍口。

然而，沒等荀非與獅子座分出勝負，罪魁禍首卻趁機遁逃，但他的逃亡路線，竟是荀非來的方向，也就是，慎怡家的方向。

．待續

share下先,我兄弟攞左少年jump手塚賞,好興奮

再有香港人獲得少年JUMP手塚賞佳作！

EP.37 求全責備

「別想跑！」荀非馬上轉身向罪魁禍首，然後雙膝一沉，準備發力追上去。

「別想跑的是你才對！」卻沒想到獅子座一個虎躍，跨過了荀非，再度擋在他的身前：「我們的決鬥還沒——」

——劍光一閃！

獅子座的胸口多了道劍痕，過了一會，傷口才緩緩張開，靈血噴灑而出。

「你的劍雖然強…」獅子座抹了抹胸膛，見一時無法止血，就決定不顧傷勢，展開雙臂，猛衝向荀非：「可惜劍身太幼了啦！」

荀非打算跳開回避，卻沒想到猛撲過來的獅子座其龐大的身軀竟已將上下左右前五路都封住了，荀非只餘下後方一條退路，然而，獅子座速度之快，即使荀非全力向後跳，也無法全身而退。無計可施的荀非，只能佇立原地，然後被獅子座一個熊抱制住了！

「這就是，超越人類，超越野獸，獸人合一的力量！」

獅子座的靈血噴灑到懷中的荀非身上，卻沒有沾濕荀非，那畢竟是靈界之物，觸碰不到陽間之人是正常的，但這具同為靈界之物的獅子頭邪靈，卻能緊緊地熊抱著荀非，使他動彈不得。這是因為他的靈力密度大得驚人，才足以影響現世，甚至對活人發力，甚至是作出攻擊。

「嗚啊！」

一聲淒鳴，再度劃破了這孤月之夜的寧靜。

然後，一隻比荀非的腰還粗的虎臂，轟然墜地。

獅子座難以置信地望向自己的斷臂，而脫了身的荀非，則正在收起展開成扇型的靈劍。

「呼…真可怕的蠻力，再遲幾秒恐怕五臟都被捏扁了！」荀非揉著自己被勒得發痛的腰背，並說道：「說起來，你這傢伙又獅又虎的，到底是要煉仙還是煉妖啊？」

但獅子座似乎還未能接受這衝擊，跪在斷臂前，瞪大眼睛，連嘴巴都合不攏，卻不知為何，有兩行稀得不像唾液的液體從其口中流出。

荀非雖然疑惑，卻沒打算浪費時間，馬上轉身準備追回那逃遁的傢伙，但其餘十靈，卻已擋在前面，但似乎其中幾個面有難色，甚至在冒著冷汗。

「這算什麼？兄弟情深嗎？雖然不知道你們之間的關係。」荀非再度擺蕩著桃木劍柄：「那，我就讓你們再度團聚吧？」

只見荀非乘著擺蕩時的蕩前之勢，將劍柄向著前方的半空一揮，劍口光芒大盛，化成既長且軟的劍身，不，已經是如長鞭一般的形態。長鞭不斷伸延，猶如靈蛇一般直追逃脫者！

靈蛇長鞭越過了逃脫者，然後在其腿上繞了兩圈，自綁成結，荀非同時踏實馬步，運氣呼吸，然後將劍柄向後一拉，就像釣魚一般，一口氣就把逃脫者拉了回來。

那人被拉至直撞到荀非身前，連披風都被拖曳過來時的氣流吹開，露出了兜帽下的面容，卻不是像獅子座一般的怪物，而是一個美艷不可方物的長髮美人，其帶著暗紫色的黑長髮，順直得有如瀑布，從寂靜夜幕中憑空傾瀉而下，其潤亮的光澤星羅棋布，襯托著那副如雕塑般的臉龐，高挺的鼻樑，厚潤的嘴唇，不大卻靈動的雙眼，眼角還掛著一顆我見猶憐的淚痣。

然而，荀非對於剛才痛下狠手，竟毫無悔意，亦無半分憐憫，他只著緊一事。

「報上名來吧，還有，你是想去哪？」荀非把長鞭變回劍，並架在那美人的頸項上：「我本以為你只是周期性地吸食活人生氣，但看來遠遠不只如此，說吧，你們的目的到底是什麼？這也是煉仙計劃的一部分嗎？」

「我現在被稱作——求全責備的處女座。」他不卑不亢地道：「至於後面的問題，我沒打算回答。」

然後，十把雜亂無章，不成體系的武器同時從四周伸來，並抵到荀非的項前或額上，有巨斧、有手槍、有念珠、有凝成刀刃的靈力、甚至還有…布娃娃?!

．待續

EP.38 驚醒

「嗚哇——!!」

熟睡的慎怡突然扎醒，然後把臉埋入雙掌之中，嘗試擺脫剛才所發的惡夢：「明明好不容易夢到哈利的續集，為什麼會變成了打外星人的劇情啊？」

「嗯？我是什麼時候睡著的？」然後她才發現自己躺在床上，被子還蓋得好好的：「現在幾點了？」

慎怡在黑暗中又摸又拍的，嘗試尋找床邊的電話。

「四點!?」慎怡怪叫道：「小非，不好了！」

然而卻沒有回音。

「咦，人呢？」

慎怡掙扎地爬起來，走到客廳，打開廳燈，燈光照落在一個空蕩蕩的家裡。

「哪裡去了…」

不知為何，慎怡感到一陣強烈的寂寞湧上心頭，一陣舌頭嚐不出的苦澀彌漫著口腔。

「我…又被拋棄了嗎？」

連呼吸都開始變得困難，鬱悶凝聚成拳頭，向著胸口不斷揮擊。

「還是…這本來就只是一場夢？」

寂寞，突然化為一股對世界的憎惡。慎怡的身上，開始滲出又濃又稠的厚重黑氣，看著就要壓垮自己。

「這麼不現實的相遇…這麼不現實的三天共處，果然，是夢嘛…」

在慎怡遇上荀非之前，這種無來由的悲憤和自怨自艾是常態，但卻從未試過因而生出如此濃重的黑氣。

因為這幾天的相伴，荀非總是有意無意地傳授著運用靈力的技巧，所以慎怡早已今非昔比，已經去到連怨氣都能具現化的境界。

然而，就在慎怡的怨氣即將暴走之際，她看到擺滿雜物的飯桌上，放著一串念珠，是荀非的寄靈珠。

寄靈珠下，還放了一封手寫的信。

慎怡拿起一看，果然是荀非留下的。她珍而重之，卻又提心吊膽地讀起來。

沒想到，慎怡看完之後，竟然甜滋滋地笑了，笑意濃得收不起來，臉頰自然也是泛著紅了。

「可是現在才四點…要就這樣等到他回來嗎？」慎怡不想在家裡乾等，睡是再睡不著的了。

但出去的話，又怕會妨礙到荀非，亦不知道他在哪，何況她也怕碰上邪靈。

思索無果後，她認命一般攤到梳化上。

然後，她才發現，自己的頭上竟有一團莫名其妙的黑色靈氣，卻有別於剛才的怨氣。

那團靈氣不斷扭動變形，由一團渾圓，慢慢變方變尖，最後，竟變成了一個黑色的箭頭。

「嗚哇…這什麼鬼東西…」慎怡突然想起荀非說過的七色靈值，邪靈是紅色，她本人是紫色，而荀非認真時則是黑色：「莫非這箭咀指著的方向…就是小非所在之處？」

另一邊廂。

荀非正被十個邪靈、十把武器抵著頭顱，但他卻仍然處變不驚，默默地調整呼吸，準備一口氣反擊。

「能請你放下武器嗎？我們好好談談吧？」一把冷艷的女聲從其中一襲披風中響起，是十個邪靈當中，武器最正經的的那個。

她所執的，是一把樣式傳統的西式長劍。

「剛才不是說沒打算回答的嗎？」荀非冷冷地道。

「我們已經清楚了，即使十二人一同上，也不是你的對手。」

原來，剛才他們並非只打算將武器架在荀非項上，而是全力刺出，想一口氣擊殺荀非！

只是沒想到，用力擊出的十把武器，竟然都傷不了他分毫。

「你到底是什麼人？」她續道：「我們從未遇見過，像你這般強得毫不講理的靈力者。」

「剛才不是報上過名號了嗎？」荀非說。

「還在為門派之名煩惱的天師荀非，這真的是你的真正身分和名字嗎？」

「一門之長，行不改名，坐不改姓。」

「明白了，那麼…契約成立。」

「什麼鬼契約？」

「你既敢自稱天師，那想必知道『咒』是什麼吧？不是民間流傳的那種虛無縹緲的東西，而是實實在在的『咒』。」

荀非不語，只是瞪大眼，望著對方，只見她右手執劍，左手持秤，口中默念著什麼。

．待續

EP.39 斷罪天秤

「吾僅將自身之名號——鐵面無私的天秤座，奉於左秤，並將汝之名號——還在為門派之名煩惱的天師荀非，奉於右秤。」天秤座將左手所持之秤高高舉起，而她吟唱各自的名號時，相應的秤發出強烈的光芒。

荀非感覺到，那陣光芒正與自己產生了一種無以名狀的奇怪聯繫。

荀非明白，這就是利用契約所施的「咒」，這種咒往往都扭曲而強力，即使中咒者的靈力比施咒者高，亦未必能避開咒力。

因為在施咒前，天秤奉上了雙方的名號作契約，這會大大加強咒的約束力。

而且這種契約並不在乎奉上的是否真正的名字，只要當刻承認那名號屬於自己，就能成立。

所以天秤座才會在立約前再度詢問荀非的身分。

面對即將降下的未知咒術，連貴為天師的荀非亦不禁緊張了起來。

但現在契約已經提出，荀非再出手已經太遲，勉強而為只會讓契約的反噬襲向自己。

而那契約有一半是來自他自己，即是那份反噬帶著自己靈力，所以他亦會遭受莫大的傷害。

不過荀非相信單憑名號所作的契約，並不足以使出即死之咒，但亦難以全身以退。

這是荀非的失策。

事已至此，他也只能默默地看著天秤座施咒。

「斷罪天秤，懇望上施『裒多益寡秤物平施之咒』於吾等！」

只見她手上的天秤光芒四射，靈力噴湧，甚至形成了風壓，把天秤座的兜帽吹開了。

身材高䠷的她，留著一頭灰銀色，不過耳的短髮。
鋒薄如刀刃的嘴唇，同樣抹上了灰銀色的唇膏。
再加上深褐色的膚色，形成了一種奪目的反差，
但卻不及她的雙目顯眼。
她的雙目緊緊閉上，並用亮銀色的線縫起了。
讓看到的人，都不禁想像針線穿過眼皮，
甚至是勾刮到眼球的情景，令人毛骨悚然。

驀然，天秤所發出的光變得閃爍不定，靈力也變得斷斷續續。

天秤座本來冷峻的神情，也開始扭曲，高舉的手不住顫抖。

「喂，似乎是因為我和她的靈力差距太大，所以她的力量不足完成契約，你們不來幫幫忙嗎？」荀非竟向其餘眾邪靈提議道。

「你到底想怎樣？是想羞辱我們嗎？」天秤座強忍痛苦地喝道：「施咒不全，是我的無能，要宰要殺悉隨尊便，別那麼多廢話！」

「你們認為天師的職責是甚麼？」荀非反問道：「驅魔？捉鬼？」

一眾邪靈被荀非這莫名其妙的問題唬住了，心中都在猜度，這傢伙到底在盤算什麼。

「我認為都不是，起碼在我自己來說，我認為天師的職責，是化解亡魂的怨恨。 」荀非露出淺淺的笑容。

或許他是想展露好意，但在這場合、這情景、這氣氛之下，更像在挑釁。

「所以說，你是要把我十二人的怨恨全都化解，然後超渡嗎？」天秤座用發抖的聲線問道。

荀非笑著點點頭。

「鳴…可惡，我、我這輩子沒受過這麼大的恥辱！」卻沒想到天秤座竟然哭了起來，淚水在被縫起的眼角傾瀉而下：「…各位，請、請把力量借給我，讓我洗刷這份不甘吧！」

天秤座梨花帶雨地向其餘的邪靈懇求道，連表情和聲線都柔弱了許多。

但放下了那強裝無私的鐵假面後，她話語反而更讓人動容。

先是斷了一臂的獅子座。

然後是處女座，二人分別將手放在天秤座的兩肩上，準備把靈力傳予她。

其他人也陸續走到那二人的身後，一個接一個的伸出手，獻上靈力。

然後，斷罪天秤再次綻放靈力的光芒。

而且不再是單一的光，而是如彩虹一般，奪目耀眼。

虹光閃耀，接著化為光點，灑遍四周，並在地面上形成一個龐大的光印。

「契約已定，『裒多益寡秤物平施之咒』發動。」一把機械音從斷罪天秤發出，宣告施咒成功。

同時，荀非感到自己靈力大減，卻不是流失，而是被強行壓制。

「 裒多益寡秤物平施之咒，正如其名，就是讓你我兩者的靈力變成完全一致的咒術。」天秤座回復本來的冷艷聲線說道：「沒有了那怪物般龐大的靈力，你也只不過是個十數歲的小孩，看你還能怎麼囂張？」

荀非滿額冷汗，不斷地思考，卻不是為了應對眼前困局。

而是他不明白，為何自己的好意，竟會被當成了羞辱……

．待續

EP.40 制裁之劍

「靈力強制變成一致嗎？」荀非心想，同時望著自己攤開的雙掌，嘗試感受靈力大減後的狀態，與平日有否不同：「說起來，我還真沒進行過勢均力敵的對決。」

想到這，荀非不禁有點緊張，雙手開始冒汗，並微微發抖。

「糟糕…」荀非緊緊地握了握拳，然後笑了起來，並想道：「竟然有點興奮呢。」

然後，荀非再度握起劍柄，用靈力氣煉成劍刃，卻沒有了以往的光芒，靈子也有點散疏，變得像是快沒電的激光劍，而不像以往那既結實又通透，有如水晶一般的姿態。

但即使劍的形態變了，荀非仍然俐落順暢地擺蕩著劍。

「那麼，是來場劍與劍的對決嗎？」荀非望著天秤座手上的劍問道，但那把劍的劍身之上雕滿了不知是花紋還是咒文的痕跡，劍柄上還充斥著花巧不實用的裝飾，並不像是實戰用的劍。

「它們是法器，不是武器。」天秤座冷冷地答道，其語氣多了幾分沉著和傲氣。

天秤座將雙手向上一舉，即使手停下了，但本在手中的秤與劍竟然脫離了她的雙手，繼續緩緩地往上升，並在來到與地上的光印的中心點相對的半空中靜止了下來。

「斷罪天秤負責定立契約並施咒。」天秤座仍然高舉雙手，並展開雙掌，朝著兩個高懸半空的法器膜拜著：「而制裁之劍，則是負責向違約者處刑。」

接著，法器開始灑落靈子，形成了一層薄紗般的結界，並與地上的光印相連，就像一個鐘形的罩子一般，將荀非和十二邪靈，都困在中間。

「至於我的武器嘛……」看到咒術的結界完全成形後，天秤座鬆了一口氣，連語氣都開始變得輕佻，話說到一半的同時，她將罩著身體的披風一把扯開，展露出一身閃著光澤的結實肌肉。那並非靠靈力可以塑造出來的形態，而是她的靈魂所銘記著的，她生前最熟悉的體態：「我，就是武器！」

俐落的灰銀色短髮、抹上同色唇彩的薄唇、被銀線縫起的雙目、深褐色的膚色、深藍色的運動背心、黑色的緊身褲、緊貼足形的洋紅色瑜伽鞋，將天秤座那高䠷壯實的身材表露無遺。

雖然也性感，但卻正如她所說，更人容易聯想到的，是武器。

那是超人的身材。

「你生前是運動員嗎？」荀非調整呼吸，同時放下劍柄，並脫下那件會妨礙肉搏戰的寬闊道袍，然後擺出迎戰的架勢，沉下馬步，雙手攤掌，一前一後地布於自身的中線之上。

「不記得了。」

卻沒想到，話音剛落，天秤座就以一個漫不經心的踏步，直衝至荀非身前，並借另一腳落地之勢，旋起軀幹，擊出一記仍帶有衝刺勢能的迴旋踢！

幸好，荀非早有準備，以呼吸法強化了體能，令身體變得極之靈活，感官也變得異常靈敏。

但即使如此，也只是僅僅閃過對方的攻擊，其踢腿所形成的風壓，還是擦過了荀非。

荀非向後避開後，馬上又踏步向前，同時提膝直擊天秤座的腰身。

天秤座卻不閃躲，只是稍稍轉了身體，讓結實得有如裝甲的腹肌硬吃了這招。

然後，她馬上抓住荀非的雙肩，制住他的同時，回敬一記膝撞！

被制住的荀非無法回避，只好提起腳掌，用鞋底接招，並借天秤座那強勁的膝撞之勢，擺脫了她的雙手。

但，即使成功脫身，荀非的雙肩還是留下了長長的抓痕，不單劃破了衣服，也撕開了皮肉，血花染紅了白色的Ｔ恤。

不過這都比不上剛才硬接膝撞的腳掌，痛得發痺，甚至開始失去感覺，連站都有點站不穩。

不能處於守勢，若為了迎接攻勢而被迫讓雙腳長立在地上的話，一定會露出破綻。

於是荀非利用自己僅有的優勢——速度和靈巧，展開猛烈的攻勢！

拳擊！腳踢！肘撞！側擊！聲東擊西！

荀非幾乎每一擊都結結實實地擊中了天秤座，但卻造成不了什麼損傷。

相反，即使荀非避開了大部分的攻擊，但偶爾還是會有一兩擊無可避免地要硬接，而這一兩記私重擊，卻令荀非傷上加傷。

「誰說武功唯快不破的啊？」荀非心想：「真是笑話…沒有力量的速度，不就只是蚊子嗎？」

就在荀非分神自嘲之際，天秤座又擊出一記重拳，荀非想躲避，但此時他整個人的重心卻正好落在痺痛得沒有感覺的腳上，無法發力。

荀非認命了，他雙臂交疊在胸前，硬生生地接下了這一拳。

他那輕飄飄的少年之軀竟飛了起來，直撞到斷罪天秤的結界之上！

然後，制裁之劍施以一道落雷，狠狠地制裁雖然並非自願，卻即將越界的荀非。

被雷擊後，荀非攤倒在地好一會，然後噴了一口血，才掙扎著爬起身。他擦了擦嘴角的血跡，卻笑了起來，喃喃自語道：「果然…畢竟我不是武人呢。

天師，還是只能用天師的方法戰鬥！」

．待續

EP.41 天師的戰法

荀非被制裁之劍的落雷擊中後，就倒在地下。

但他沒有昏迷過去，倒是借助這時機，好好理清一下思緒：「呼…被這樣揍一頓後，人都清醒了。」

「為什麼明知被削弱了力量，卻還要和對方硬碰呢？讓那種不知從何而來的武人精神…不對，我根本就算不上習武之人，那只是類似小孩對打架的憧憬的心情而已。明明已經當了兩年天師，竟然還會有這麼幼稚的心態，真是要不得。」

荀非悄悄地半睜開眼，以觀察天秤座的動向。

只見她仍然一臉狐疑，似乎未敢肯定自己真的戰勝了荀非，所以只在遠處觀察，不敢貿然上前。

「趁這機會先好好理清一下形勢吧。我的目標是把他們一一擊敗嗎？不對吧？我是要化解他們的怨恨，從而超渡他們。同時還要查清楚諸派聯合會用了什麼手段來實行這煉仙計劃。單從獅子座的外表已知道這計劃一定不見得人，說不定與那盧老頭有關？」

「不，這都要先制伏了他們。一對十二啊…等等，剛才天秤座定立契約時，應該已耗用了其餘十一人不少的靈力，看他們的動作，應該是真的近乎枯竭了，也就是說，只要打敗天秤座就夠了？不不，那豈不是又回到最開頭的想法了嗎？」

「問題是那法器，看來是對局用的，所以才要雙方提交同等的籌碼才能成立契約，不過我卻被動地當立了約，相信是改裝過的吧？這種類型的法器應該不複離，只要能有機會去摸索一下其迴路，相信就有方法破解。問題是沒有時間讓我去研究，何況那法器升得那麼高…嗯？喔，就是為了不讓人碰到，才會花費靈力去讓法器懸空的吧？這樣的話，說不定法器比想像中脆弱？」

突然，荀非感覺胸腔裡似乎積存了一團東西，堵塞了不知是氣管還是血管之類的管道。

於是他打算輕咳兩聲，好調整一下，卻沒想到這一咳，竟直接噴了一大口血出來。

「糟了，這不就不能再裝暈了？算了，反正已定好作戰計劃了。」然後，荀非便掙扎著爬起身。他擦了擦嘴角的血跡，卻笑了起來，喃喃自語道：「果然…畢竟我不是武人呢。天師，還是只能用天師的方法戰鬥！」

見到荀非站了起來，天秤座也回復了戰鬥的姿態，並挑釁地道：「沒想到你這死小鬼也頗有毅力，不過我勸你還是早些放棄吧，你今天擊敗我的機會是零呀！」

荀非拍了拍身上的塵埃，然後攤開右手手掌。

只見那和道袍一同放下的桃木劍柄，竟自行噴發靈力，並以此為動力飛到荀非的手上。

「肉搏不夠打就轉用武器嗎？太天真了！」天秤座欲先發制人，所以馬上奔襲向荀非。

荀非卻不徐不疾地擺動著劍柄，但動作卻不同以往，那並非蕩劍，更像是在揮筆。

而那桃木劍柄的劍口，也在散發著短小而鬆散的靈氣，看上去與其說劍，更似是毛筆。

「看著吧，這就是天師的戰鬥方法。」荀非淡淡說道。

然後，在其身前，剛才用靈筆揮畫過之處，開始散發出靈子的光芒。

首先成型的，是那令人熟悉的「敕令」二字。

「真是的，可不可以別再為我添麻煩了？」在泳池的觀眾席的上，不知何時起竟站了一個人，他在焦躁地看著荀非和邪靈的戰鬥。

那人頂著一頭染成了藍白色，並梳成中間分界的髮型，一身Ｔ恤短褲人字拖的街坊裝。

是張群己，那個自稱為自由身道士的傢伙。

．待續

今話開始聖誕連更,暫定日更到26號

EP.42 暗渡陳倉

由靈子寫成的「敕令」二字，懸在荀非的身子，閃爍著靈力獨有的，如燭光一般晃動的柔光。

然後，荀非再度揮動化為了毛筆的桃木劍柄，在那二字下再添了「落雷」兩字。

「讓你見識一下，天師級的落雷咒！」荀非又回復那冰冷的語調。

「落雷」二字轟然閃動，然後化作迅雷，直劈向天秤座！

但她已早有準備，加上身手非凡，所以輕易就避開了攻擊，並準備馬上反撲。

卻沒想到，荀非已經寫好另一串字符——「煉壁」。

然後，一堵火牆就在荀非和天秤座中間驀然升起，令正向前衝的天秤座全力急煞，在地上擦出一縷白煙及兩道黑色的痕跡，幾乎把洋紅色瑜伽鞋那纖薄鞋底都給磨穿。

「怎麼…感覺有點奇怪？不，別想些有的沒的，專心攻擊！」天秤座把那份異樣的感覺強行壓下，同時調整姿勢，準備待火牆消去後，就馬上突擊。

然而，即使她一直強迫自己內心去盤算如何攻擊、攻擊、攻擊、攻擊，但身體還是很老實，顫抖、冷汗，這些源自心底的反應，怎麼強迫都壓不住。

天秤座從沒想到，竟有人能施展引雷招火的咒術，並是在與自己同等級靈力的情況下，那傢伙操縱靈力的技術到底去到何種境界了？

所以她再怎麼強壓自己的恐懼，但雙腿還是不住顫抖，額上還是不停地冒出冷汗。

「為什麼要這樣勉強自己呢？」荀非淡淡地問道：「為那名為處女座的奪回煉骸，真的有那麼重要嗎？」

「你已經知道煉骸的事了？」回話的，卻不是天秤座，而是一把如風鈴般清澈的聲音。原來是處女座，在一眾累得站不直的邪靈之中，唯獨他仍立如芍藥。

「對，芒州五俊把他們所知道的都說出來了。」

「呿！真是一班沒用的傢伙！」處女座那美艷的臉蛋因憤怒而扭曲，不禁讓人覺得暴殄天物，但轉瞬間又回復了原貌，因為處女座察覺不妥，心想道：「等等，那芒州五傻根本就不知道煉骸的真正用途，甚至連是什麼都不清楚吧……對了！剛才他不才說過，以為我只是周期性地吸食活人生氣嗎？我明白了，這臭小子只是在套我話！」

於是，處女座向仍在克服顫抖的天秤座打了個眼色後，便向著其反方向走去，同時說道：「那樣的話，既然你知道煉骸是…煉骸的事了，何不通融一下，讓我們過去呢？我們並沒有作惡之心，也不想和你再打下去，況且你的傷勢也不輕，不如握手言和吧？」

「呼呼…」荀非不禁笑了起來。

「你笑什麼呢？」處女座一臉端莊地問，但額角的青筋卻無法掩飾。

「我還沒遇過說話像你這般虛的人，明明說的話不短，卻連一個有意義的字都沒有。雖然我也不擅長套話就是了。」荀非視線移到處女座身上，說道：「我就直說了，我要將你們一網打盡，問出所有關於煉仙計劃的真相。」

「知道真相之後呢？你又能幹什麼？你只有一個人，能阻止諸派聯合會嗎？」處女座邊走邊問道。

「阻不阻止，等知道真相再說。我是這麼盤算的，如果這計劃可行，那我也想盡一份力，畢竟我已經厭倦現在靈道那只懂吃老本的做法了。」

「什麼?!」

荀非這話，不單連十二邪靈，甚至把群己都嚇倒了。

「只是…」荀非憐憫地望向遠方，跪在地上的獅子座：「我要搞清楚，煉仙計劃有沒有跨過底線。」

「如果…有的話呢？」處女座問道。

「我無法忍受那種極不人道的邪惡做法。」荀非雙目直瞪處女座，滲出足以讓普通人嚇暈的殺氣：「我會對煉仙計劃…不，是將整個諸派聯合會趕盡殺絕。」

在荀非殺氣騰騰地宣言的同時，他揮動起桃木劍柄，氣煉成劍型，直指向他的盲點，不偏不倚地架在悄悄繞過火牆，並準備偷襲的天秤座的頸項上。

「你！是何時察覺的?!」天秤座驚訝道。

「對取回靈力的我來說，這事輕而易舉。」

天秤座這才發現，荀非的四周，散落著光芒幽淡的靈子。她抬頭一望，才發現斷罪天秤竟然崩裂了。

．待續

EP.43 煉骸的真相

「為什麼?!」天秤座驚叫道 ：「為何斷罪天秤會受損的?!」

「可不是只有你們在拖延時間的。」荀非搖了搖桃木劍口上那條不起眼的靈線，那線不知何時接駁到斷罪天秤上，並稍稍干擾了法器的迴路，讓其短路失效。

法器失效，契約和咒術也自然不存在。而被契約強行封住的靈氣，正回到荀非的身上。

「當對手使用法器，那就破壞對方的法器。」荀非用食指彈了彈那根靈線，然後斷罪天秤和制裁之劍失去了承托似的，直墮地上，摔了個粉碎：「這就是天師的戰鬥方法。」

天秤座跪倒在地，驚惶的雙眼盯著化為碎片的法器，她無法相信眼前的事實，但身體還是老樣子，在她接受之前，就已經顫抖了起來。

「你們剛才是否想過，為何我在靈力不足的情況下，仍能引雷招火？」荀非徐徐地走到火牆之旁，然後伸手入熱炎之中，毫髮未傷。他淡淡地解釋道：「因為，這只不過是掩眼法而已。」

「怎麼可能…？那種程度的電與火，竟然只是幻象？」天秤座有氣無力地道：「不…我明明有察覺到異樣的，我靠近那火牆時，明明感覺不到熱…但、但…可惡……」

「別輕易放棄！」處女座堅毅地道：「他已經傷痕累累了，只要我們合力的話，還是有機會的！」

「…說得對！」天秤座聞言後，雙手搭著腿，提起意志強行把自己撐了起來：「我還能動…所以還不到放棄的時候！」

「真熱血呢…」荀非站直身子，然後開始帶著威脅地散發靈力：「但可惜，身體對我來說，只不過是負累，負多點負少點，都差不多。」

天秤座用最後的意志，艱難地撐起的膝蓋，幾乎再度屈服沉下，但處女座卻及時扶了她一把。

「真是讓人感動的情誼。」荀非用靈力渲染了自己的語氣，讓本已冰冷的語調，變得更加嚴寒：「不過我倒有點不明白，為何其餘的邪靈，在為天秤座獻上靈力之後，都累得站不直，卻唯有你，不但能行能走，甚至還有餘力去撐扶別人？」

即使有處女座撐扶，但天秤座的雙膝還是重重地敲向地面，而這次，她感到自己似乎已經沒法再次站起來了，她用卑微又哀怨的眼神望向處女座，但他卻不敢迎接她的目光。

「抱歉……」處女座用乞求的語氣說道：「但我必須得、必須得取回自己的煉骸，不然的話…我就不再是我了！」

「如果你們全心全意地合力，說不定就能打敗我了？」說著說著，荀非有點狐疑，為何自己說話的口氣，還有所處的立場，竟有點像大奸角？

「你給我收聲！」處女座激動地吼道，同時亦放開了扶住天秤座的雙手，勉強地提起腳步，向著仍不斷地放出震懾靈力的荀非：「若不是你… 若不是你搶了我的煉骸！」

「煉骸到底是什麼？」荀非問道。

「嗚……這不能說！」處女座面有難色。

「我也大概猜到了。」荀非面色一沉再沉：「所謂煉仙計劃，是用活人來進行的，對吧？」

十二邪靈同時一慄，然後全都避開荀非的目光。

「強行分離活人的靈魂，再將之煉成邪靈，同時為了保存你們的意識和理智，所以必須保留屍首，以讓你們定期附身以維持連繫，避免變成只有怨念的，真正的邪靈……」荀非道：「這就是我的推斷，不知猜對了多少？」

「呼呼…嘿嘿…哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈！」處女座跪下，同時失控地大笑，只是，荀非不知為何，覺得他起始的笑聲，有點耳熟。然後，處女座以失控的哭腔說道：「對…對、對，對對對！你全都說對了！天師大人，怎樣，你滿意了嗎？！」

「沒有了沒有了，什麼都沒有了……」處女座發瘋般抓著自己的頭髮：「煉骸沒了…要守的秘密沒了…接下來還有什麼會沒了？呼呼…接下來就是我了…接下來就是我們了！嘿嘿…哈哈哈哈哈哈！」

然後，一股濃厚的邪氣，開始從處女座的身上冒出。

「阿雄？」不知何時，出門尋找荀非的慎怡已經來到他們激戰的泳池，她望著處女座那張似曾相識的臉孔，尤其是眼角那熟悉的痣，疑惑地說道：「你是…阿雄嗎？我的鄰居…兒時玩伴的…那個阿雄…？」

．待續

DAY 3完成

日更！！

EP.44 童年回憶

源世雄，就是慎怡曾經提過的童年玩伴，住在同一層的鄰居，也是她人生中僅有能稱為朋友的人。

但其實二人也並沒有多熟，因為自慎怡七歲起，源世雄就一直在躲避著她，也是常見的事啦，小朋友嘛，總會因為一些無聊的事鬧翻。

但他們之間卻不同。

自那之後，慎怡的人生中，就再沒半個朋友，一直孤伶伶地熬著人生。

直至荀非的出現。

雖然十二年沒見，但慎怡對世雄眼角那顆淚痣仍然印象深刻。

雖然，她在看到世雄的那具枯乾的遺骸——或者說，煉骸——眼角的痣時，只是覺得有點眼熟而已。

至於他們為什麼會鬧翻？不，應該說是，為什麼源世雄一直在躲著慎怡？

這要從慎怡七歲生日的前一晚說起。

那是一個悶熱的夜晚，熱得連蚊蟲都懶在窩裡不想出來擾人。

這夜，源世雄為了替慎怡慶生而努力地準備著手作禮物，雖然只是一個剛從學校學來的紙杯電話，但只要有了這東西，即使到了晚上，他們也能盡情地聊天，聊他們最喜歡的黑之美少女之類的。

終於，在晚上十一時，世雄完成了，他急不及待想馬上送過去，但他還是忍了下來。再等等吧，等到十二點再送。

因為慎怡是個夜貓子，偶而就能聽到苟姨罵慎怡晚上不睡覺，所以世雄就想，只不過是十二點，她應該還醒著的。

「那我就能成為第一個對她說生日快樂的人了！」世雄一邊哼著黑之美少女的主題曲，一邊快樂地期待著。

只是，不到十分鐘，他已經昏昏欲睡。畢竟，慎怡是夜貓子，但他可不是。

然而，改變人生的惡運都是突如其來，而且大多是在你昏昏欲睡之際，殺你一個措手不及。

而這次，改變世雄的突如其來，是源自一聲慘叫。

一聲來自屋外走廊盡頭的慘叫。

一聲來自2101室的慘叫。

一聲來自慎怡家的慘叫！

但是，世雄熟睡的父母似乎毫不察覺，仍然在那裸著身子呼呼大睡。任世雄再推再搖都喚不醒，到底是做過什麼才會累成這樣？

世雄急得在床邊跺腳，可是又毫無辦法。

不，辦法還是有的，但他不敢。

他掙扎地打開大門，雖然有鐵閘和廊燈的阻擋，但黑夜的氣息連著深宵的涼風直吹入屋，連帶拂過世雄那懦弱的膽子。

算了吧。

如果真的發生了什麼嚴重事故，應該會有救護車的吧？所以放心吧？但，沒人打九九九的話，那誰去通知救護車呢？

嗯…慎怡的家人會通知的了，應該……

然而，就在世雄說服了自己，打算關上門之際，慘叫聲再度響起。

這次世雄聽清楚了，是苟姨的叫聲。

世雄沒法再欺騙自己，他強忍著恐懼，並在父母的床邊留下紙杯電話的一端，以防萬一，雖然怕是沒什麼用……

接著，世雄打開鐵閘，步入不屬於七歲孩童的黑夜——

然後，他馬上就後悔了。

只見苟姨猶如瘋婆子一般尖叫著跑向樓梯，然後就不見了。

至於第一把尖叫，似乎是來自慎怡的爸爸苟叔，他現在打大赤肋，下半身趴在屋裡，上半身倒在走廊上，似乎是暈倒了。

但這些都不是讓世雄後悔的原因。

真正讓世雄後悔的，是那些自長廊的另一端、自大堂電梯、自樓梯，甚至是自世雄家裡的窗，四方八面地湧向2101室的，成千上百的亡魂們！

這是亡魂的祭典嗎？還是真真正正的在趕著投胎？

亡魂們肆無忌憚地湧入2101室，有不少甚至逕直穿過世雄的身體，每一下，彷彿都會把他的體溫一點一滴地帶走。

沒多久，世雄就因為四肢僵冷而倒臥在地，意識也開始變得迷糊。

但就在他快要昏過去之際，他終於見到慎怡一面了。

只見慎怡披著一頭亂糟糟的散髮，身穿一件白色的連身裙，腳踏一對血紅色的小皮鞋，一臉嚴肅的神情，雙眼閃爍著如燭光般恍惚的光芒，並在百鬼擁簇下，如亡魂女王一般，步出家門。

然後，慎怡目光掃向世雄時，他就直接昏死了過去。

．待續

DAY 4 CLEAR

祝各位巴尼紀念日快樂

EP.45 旁若無人

「妖女!!」本已失去了身為源世雄的記憶的處女座，突然對慎怡怒吼道。

連處女座自己都不明白。

為何一見到這個陌生的少女，心深處就會湧起一股莫名其妙的憤怒？

但源世雄明白。

慎怡也明白。

她本以為自己已經淡忘了這位十二年沒見的童年玩伴。

但一遇上他，僅僅是望了一眼，那份經多年發酵的內疚和罪惡感，就有如風暴般翻騰著她的腑臟。

「是我…害你變成這樣的嗎？」慎怡強忍胸中的苦澀，問道。

「妖女！你到底是誰？」處女座卻仍然不明白，但那份深埋於本能的遷怒，讓他陷入一片混亂：「為什麼我一見你…整個就像失控了一樣……」

「你不記得我了嗎？」慎怡的呼吸開始紊亂：「也難怪…都這麼多年了……」

「不，他不記得你，只是因為失去了記憶。」荀非看到慎怡之後，便馬上向她移動，在保護她不受邪靈傷害同時，協助她壓制那不住冒出的黑氣。

「小非，到底怎麼回事？為什麼阿雄會在這？」慎怡馬上抓住荀非的前臂，尋求一絲溫暖。

才剛一觸碰，慎怡的呼吸就馬上變得平順了許多，慌張不安的心情也平復了。

「小非？」荀非卻只是有點不好意思，又有點開心地重複了一遍慎怡對自己的稱呼。

「嗚呃！」慎怡的臉馬上又紅起上來：「不不不，那、那個只是……」

「那我也叫你小怡了？」荀非把慎怡那抓住自己的手鬆了下來，然後用自己的手緊緊地扣住她。

「欸?!可、可是我比你大啊？」慎怡的臉變得更紅了。

「你兩個打情罵悄完了沒?!」處女座仍在與那份他所不理解的惱怒對抗著，所以頭相當相當的痛。

在這種情況下，還要看著對面那對笨蛋情侶似的男女在調情，誰都會抓狂吧？

「誰打情罵悄啊？」然而慎怡腦袋還在發熱，到回了嘴後，才看清處女座那憤怒又不解的扭曲表情，心底那份罪疚才再湧現。

然而，荀非緊緊地握了握慎怡的手，告訴她，他就在這裡，就在她身邊。

慎怡這才再平靜了下來，那些伴隨著罪疚感湧現的黑氣亦暫時消逝了。

然後，荀非向慎怡講述了剛才發生過的事，慎怡亦向荀非訴說了她的版本的童年回憶——

那是一個悶熱的夜晚，熱得連蚊蟲都懶在窩裡不想出來擾人。

這夜，慎怡如常地，在被媽媽罵後，爬上了床裝睡。

明明夜晚才是她最精神的時間，但她的父母卻總要她早睡早起。

她沒法抵抗父母，所以只能妥協。

然而，身體能妥協，但夜貓子的本性卻無法屈從。

不過那是往常的情況啦，這晚卻有點不同。

這晚的確有點不同，因為是慎怡七歲生日的前夕。

所以她不顧媽媽的勸告，執意要穿起她最喜歡的白色連身裙睡覺，還把那雙兩年前買下，卻到現在才合腳的紅色皮鞋當成拖鞋穿著。

除此之外，慎怡亦感覺身體有點不妥，赤痛赤痛的，而且無論往身上捲上多少張被子，都總覺得很冷很冷，就像發燒一樣，然而媽媽為她量了兩次體溫，都很正常。

無奈下，慎怡只好乖乖躺在床上。

然而，身體卻沒有好轉，甚至連意識都開始模糊。

當慎怡醒來，已經是第二天早上。

明明是自己生日，但家中卻一個人都沒有。

直至源姨來送早餐，慎怡才知道，她爸還有世雄都被送到醫院，而她媽則不知哪裡去了，到幾天後，才在好幾個地鐵站遠的地方發現了她。

據聞他們都是撞鬼了，但街坊們都只當是玩笑。

只有慎怡知道是真的。

因為她自小已能看到亡魂。

她隱隱察覺到，這事是因為自己而起的，所以母親的失常、父親的拋棄以及世雄的疏遠，她都默默承受——

只是她不知道，那晚的鬧鬼到底有多誇張。

亦不知道，那晚為什麼會鬧鬼。

更加不知道，正因為那一晚，她早就被盯上了。

泳池的周邊，除了群己，還有另一班人在蠢蠢欲動，他們躲在另一則的草叢，共有七人。

其中五人正是山水馬立人芒洲五俊，因為親眼目睹荀非與邪靈戰鬥，所以他們仍陷於被嚇得傻傻懵懵的狀態，雖然他們本來就有點傻傻懵懵。

至於另外二人，雖然藏身草叢中，卻仍然保持一派大師架子，一臉嚴肅地視察著場中情況，好準備在最適當的時機出手。

他們是芒洲派的正副掌門，莫山嵥以及莫人傑。

．待續

DAY 5 CLEAR

EP.46 記憶的引子

荀非放開緊握著慎怡的手。

這讓慎怡有點失落，但她沒想到，那鬆開的手，竟直接搭到她的肩上。

慎怡驚訝地望向荀非，因為搭肩的關係，讓二人的距離變得非常非常近。

不，已經是貼在一起了。

慎怡那緊張的氣息直接呵到荀非的臉上，而那發燙臉頰的熱氣，也似乎能輻射到他的臉龐上。

意外的是，不單慎怡，連荀非的臉都紅起來了。

本來他只想拍拍慎怡的肩，好給予她更大更用力的鼓勵。

卻沒想到，這手掌剛一碰上，就彷彿被黏住，想收也收不回去了。

又或者，其實是荀非心底裡不想放手？

畢竟從剛才開始，就有一份難以言喻的不安在心頭擾攘，彷彿他一鬆開手，就會失去慎怡。

但現在這份零距離的緊貼，卻完全是個意外。

意外得讓堂堂一門天師也幾乎把持不住。

雖然他們不是沒試過貼得如此近，卻從未試過像樣，幾乎是摟抱在一起。

即使有，也是睡昏頭的時候，當荀非醒來時，又馬上像同極的磁石一般彈開了。

兩人就這樣緊貼著，你眼望我眼，令周圍的時間猶如凍結了。

只是周圍的人都只能很無奈地，任由那二人沉醉在自己的世界，畢竟處女座還在被潛意識折騰，其餘的邪靈都再沒餘力，群己又在忙著回覆委託的短訊，而且他亦不方便現身。

至於心懷不軌的芒洲眾們，更是只能委屈地看著他們放閃。

幸好，用不了多久，荀非就壓下了悸動。

「走吧。」

「去、去哪？」

「去解開真相，了結這莫名其妙的事件。」

慎怡仍然一頭冒水，但那隻搭在她肩上的手卻推著她向前行。

向著處女座的方向前行。

「妖女！別過來！別過來！別過來！別過來！別過來！」

荀非不單無視處女座的哀號，更用桃木劍柄煉出軟鞭，綑住處女座的腳踝，不讓他逃走。

「你、你想幹什麼啊？」慎怡本想掙扎，她不希望靠近世雄，但雙腿卻在發軟，只能任由荀非將她一步一步地推向那個滿是罪疚感的過去。

「我要回復他的記憶。」荀非對著慎怡笑道：「這樣就能讓你擺脫往事的束縛了吧？而且還能順便知道他們幕後的黑手。」

「幕後黑手也只是順便嗎？」慎怡皺起眉頭。

「你比較重要。」

此言一出，慎怡最後的掙扎也被瓦解了，她乖乖地跟著荀非，走向處女座，走向世雄。

「可是…記憶該如何回復啊？」慎怡問道。

「要先看他的記憶是被掩埋，還是被抹去了。」

二人已經來到處女座身旁，趴在地上的他激烈地掙扎著，即使是爬，也要爬離慎怡的身邊。

但靈力凝聚的軟鞭卻仍緊緊地綑綁著他。

荀非終於鬆開搭著慎怡的手，然後蹲了下來，雙手捧著處女座那表情極度扭曲的頭，並開始注入靈力。

「如何？」慎怡也跟著蹲下，拘謹地抱著雙膝問道。

「被掩埋了，不過埋得有點深，而且有好幾重封印。」

「很麻煩嗎？」

「本來是的，單是要解開那些封印說不定就要耗上數小時。」

「那、那怎麼辦？」

「幸好我有引子。」

「引子？」

「引出他那被封印記憶的引子。」

「是什麼啊？」

「就是你啊。」

「我？」

「沒錯，有著共同回憶的人或物，就是記憶的引子。」

慎怡望向眼前，那個曾經的童年玩伴，望著他的雙眼，是滿腔的憤怒，還有徬徨。

這種眼神她早就見過。

而且是在比源世雄更加親的人眼中見過。

是她的父母。

慎怡在窩囊逃走的父親眼中見過那份憤怒，而且是夾雜著恐懼的憤怒。

慎怡亦在默默承受這一切的母親眼中，見過那份無助的徬徨。

「世雄，我有多久，沒這樣看著你了？明明你就住在我隔籬，但這十多年來，不單你在躲我，其實我也一直不敢正眼看你。」慎怡伸出手，按在世雄的天靈蓋上，輕輕撫揉著：「你知道嗎？在那事之後沒多久，我爸就跑了，然後再過幾年，我媽也瘋了。」

世雄仍在掙扎著，但他的哀號明顯沒剛才淒怨。

「這樣面對著你，感覺就像在面對自己的過去一樣呢。」慎怡柔聲說道：「當時，我對一切都無能為力，因為我對一切都一無所知。」

「但現在不同了。」然後，慎怡露出一抹甜得能讓牙齒化掉的笑容說道：「我遇上了最棒的導師，他讓我的能力，由詛咒變成天賦了。」

看到慎怡的笑容，荀非的臉頰不禁再度泛起紅暈。

「那麼，我該怎麼做，才能引出他的記憶啊？」慎怡問。

「你不是已經在做了嗎？」荀非欣慰地笑道：「你看，他已經不再失控了。」

只見世雄的表情漸漸緩和了下來。

一切似乎將要迎向大團圓之際。

芒洲派出手了。

．待續

連更完成

辛苦晒

EP.47 奸角要開始詳述自己的計劃了

「咿啊哇嗚啦——!!」

一陣怪叫從荀非和慎怡背後響起。

慎怡馬上聞聲望去，但荀非卻淡定依然，頭也不回。

因為他從那急亂夾雜膽怯的步腳聲，已得知來者何人。

是芒洲五俊。

所以荀非自然是一副懶理的神態。

只是他沒想到，這一瞬間的輕視，鑄造了窮盡一生都無法忘卻的惡夢。

芒洲五俊只不過是掩護。

掩護躲藏在他們身後的芒洲派正副掌門，莫山嵥以及莫人傑。

荀非察覺到那二人的腳步聲時已經太遲了。

儘管他馬上旋著身站起來，同時一手拉住早一步回頭的慎怡，並將她擁入懷中。

但在這電光火石的一刻，芒洲副掌門莫人傑已經強行用手撐開了慎怡的嘴，同時，掌門莫山嵥馬上將一顆詭異的丹藥捏散再塞入慎怡口中。

慎怡的口裡湧出一陣極盡的苦澀，那丹藥殘渣把她口中的水份盡數吸乾，讓她無法自制地嘔吐大作。

荀非見狀，馬上用雙掌拍向慎怡背上，想協助她把藥渣都給吐出來。

但可惜，藥渣是現世之物，並非靈體，荀非那汪洋般的靈力對此毫無作用，因為靈力在這刻唯一的用途就是濃縮至能影響現世之物的濃度，再去將藥渣都給挖出來，那何不直接用手指呢？

於是荀非一手繼續留在慎怡背上，卻轉為向上掃拍，協助催吐，另一手直接扣入慎怡口中。

然而，荀非的手指能碰到的，就只有慎怡的舌頭、牙齒和乾巴巴的口腔。

藥渣全都不見了。

不，是被吸收了。

「你們做了什麼！」荀非怒了。

他的靈力近乎失控地外湧，並將他的怒氣狂氣及殺氣具現化成鮮明的刀刃，直刺向莫山嵥和莫人傑的頸項，甚至已沒入了數毫米，讓鮮血緩緩流出。

這世上沒有東西比鮮血更有阻嚇力。

莫山嵥和莫人傑卻依然一臉平靜。

但那並非胸有成竹或是輕視，亦非什麼大師的沉穩氣派。

是赴死的凜然。

「天師大人請息怒，在下方才讓這位小姑娘服用的，只不過是顆普通的引丹而已。」莫掌門不卑不亢地道。

「你認識我？」

「畢竟在下也是一派之長，在兩年前有幸獲邀出席天師你的登位大典，所以曾一睹過天師尊容。」

荀非已經有一段時間沒遇過人對自己說話如此規矩，這讓他想起被困在玄雲觀的日子，所以他很不爽。

但他知道莫山嵥沒有說謊。

引丹是一種活化已吞服藥物之藥效的丹藥，若在服用引丹前沒有服藥的話，就和普通的維他命丸沒什麼兩樣。

「你餵她吃引丹是想幹什麼？」荀非的怒氣沒半分收歛，但在生氣的同時，卻又不忘為慎怡遞上清水，去緩解她口中的乾澀。

「這背後的緣由有些長，天師願意細聽嗎？」莫山嵥反問道：「當然，這也包含了煉仙計劃的全貌。」

荀非先是望向慎怡，只見她一口氣就把700毫升的樽裝水給乾了，乾嘔也緩下來了，但因作嘔而擠出的淚珠仍掛在眼眸上。

她就這樣淚眼汪汪地看著荀非，幾乎一下子就把荀非的怒火給澆熄。

但終究沒有，因為慎怡的眼神同時流露出不安與徬徨。

荀非雖然一直維持擁著慎怡的姿勢，但其實一刻都沒閒著，他一邊以怒氣震撼在場的所有人和邪靈，甚至連離得稍遠的群己都被恐懼釘在原地。

另一方面，荀非還在用靈力探索著慎怡的身體，以看那顆引丹是否會引起出什麼奇怪反應。

然而，經過再三確認，慎怡的靈脈狀態卻和之前授課時沒什麼兩樣。

但這不可能，堂堂一派的正副掌門，會為了餵一個少女吃一顆沒什麼用途的維他命丸而潛伏一夜，甚至派出五個門徒作棄子嗎？

這一定有詐。

但荀非卻想不出來。

無奈之下，他只能靜觀其變，同時讓身體和精神都保持臨戰狀態。

「說吧。」荀非瞪著莫山嵥說道。

「多謝天師。」莫山嵥躬了躬身，然後徐徐說道：「這一切，要從你們司命之門，對真道門那卑躬屈膝的態度說起——」

．待續

EP.48 不死書

「司命之門，貴為香港靈道五柱之首，卻無為首者之尊嚴，對北來之真道門阿諛奉承百般獻媚，只為保其自身一門的權力地位。」莫山嵥正色道：「然而，其所獻之媚，所奉之承，用的，卻不是自身的脂膏，而是剝削我等已紮根在此地數百年的本土小門派！」

莫山嵥所說的，荀非都隱約察覺到。

自他有記憶以來，就不乏司命之門在玄雲觀宴請真道門的酒席。

而這些宴席上總是酒池肉林，極盡奢華，毫無疑問地，違背了司命之門的教條。

但無論是前天師，或是七方長老，都會說，這是必雖盡的東道之誼。

因為真道門屬道家的分支，而且是專為與香港的靈道四柱交流而衍生的門派。

沒錯，在香港政權移交前，靈道只有四柱，雖然有道教的存在，但道家卻是另一回事。

直至九七年，道家才透過真道門，名正言順地紮根香港，並成為靈道第五柱。

因為真道門屬道家的分支，而道家乃天朝大國的名門正統，亦是當今中國的靈道之首，靈門至尊。

所以，區區香港一蕞爾小島的靈道之首，只能對其阿諛奉承百般獻媚，冀保住自己區區一地之首的卑微地位。

「所以你們才搞出個煉仙計劃，以謀奪靈道之首的地位？」荀非問道。

「很可笑對吧？已二十一世紀了，還奢求神仙來實現夙願，但我等小門派，就是如此可悲。」莫山嵥苦笑道。

「不，我倒是對煉仙計劃頗有興趣，起碼比司命之門取進多了。」荀非說。

莫山嵥終於不再淡定，他睜大了雙眼，望向眼前的少年，而非天師。

「不過類似的修仙煉仙之法什麼的一直也不少，卻無一成功，所以越來越少人再去嘗試，但你們不單去試，還如此不惜工本，為什麼？」荀非問。

「因為《不死書》。」莫山嵥回復平靜，說道。

「果然，又是《不死書》。」荀非不屑地道：「我不過當了兩年天師，但你知道我已經遇上過多少本所謂《不死書》了嗎？而且很可惜地，全都是假的。」

「天師大人，看來你還不知道《不死書》到底是何物。」 莫山嵥道：「《不死書》並非什麼傳授不死之道的天書經籍，而是這千百年來，研究不死之道的人所留下來的筆記。」

「那種東西不是更沒價值嗎？」

「那是因為天師你尚未踏入研究不死的道路而已。」莫山嵥說：「當你親自用生命做研究，做實驗後，就會明白那些筆記的著者當中，誰才是真正在研究著不死之道，誰的筆記才有資格稱之為《不死書》。」

「變態學者的共鳴嗎？」

「天師大人，你知道我等諸派，當初為何會成立聯合會嗎？」

「不是為了與司命之門抗衡嗎？」

「那只是表面的理由，真正的原因，是我等諸派意外地發現了《不死書》的秘密，所以才會放下成見，聯合一起，將各門派手上的《不死書》都集合起來一同研究，從而寫出我等聯合會的《不死書》，真正實現不死之道的，唯一的《不死書》。」

「煉仙計劃就是你們的答案？」

「還不是，這計劃只是實踐。當仙人再現塵世之時，才是我等聯合會冀盼已久的一刻。」

荀非望向衰弱的十二邪靈，失望地道：「看來還有得等。」

「不，這十二邪靈不過是煉仙計劃的第一步而已。我們借鑑了西方的十二星座以及七宗罪的概念，選出了十二個符合星座以及其相應舛訛的實驗體，煉成邪靈。」

莫山嵥續道：「然後第二步，就是將十二邪靈的舛訛煉成四種極致的罪孽……」

「那要如何煉成？」荀非終於察覺到慎怡在這個計劃中，是怎樣的存在了：「莫非是將每三個邪靈分配為一個罪孽？那麼說，那些罪孽是否也有載體？」

「在下本以為，天師大人你只是憑著那強大得不自然的靈力，才得以登上天師之位的，卻沒想到你的腦筋竟也如此靈活，難怪司命之門最終也要架空你。」莫山嵥不禁飆出一身冷汗。

「為什麼是慎怡？為什麼是她！」荀非那本來穩住了的怒氣，再度翻騰。

．待續

今話係penana 400like加更

順祝各位一齊掃2020

EP.49_煉仙計劃的第二步

「在下只能說，這一切都是緣，而且是孽緣。」莫山嵥望向緊張地聆聽著的慎怡，繼續說道：「萬萬沒想到，天師大人會被司命之門禠奪天師資格，更沒想到，天師大人會看上這少女。」

面對荀非那酷寒如南北兩極的眼神，莫山嵥仍然一臉凜然，彷彿在宣言，他的命，在煉仙計劃，在諸派聯合會的存亡大義面前，不值一提。

莫山嵥徐徐續道：「這少女天賦異稟，在七歲那年就引發了百鬼來朝，單論靈力，幾乎僅在天師你之下，靈道自然不會漠視，而她亦正好居於我芒洲派的轄區，自然是任命我等來監護。」

「那為何不安排慎怡她入門拜師？起碼也要教她一些基本知識吧？」荀非責問：「莫非你們聯合會的宗旨就是這樣放任不管嗎？讓她一直生活在惶恐不安之中，這是那門子的監護？」

「這種等級的人才，我芒洲派當然求賢若渴，但靈道的規矩天師你是知道的。」莫山嵥說：「一來，這少女非我莫氏一族，再加上盯上她的可不只芒洲派，亦不僅聯合會，甚至連貴派，以至其餘三柱都虎視眈眈，變成了誰也不便出手的形勢，反倒形成了一種平衡。」

「不要把別人的不幸說成是什麼鬼平衡啊！」慎怡忍不住哭喊道：「你知不知道我這些年活得有多麼痛苦！多麼孤單！」

「當然知道，畢竟這一切我等都看在眼內。」莫山嵥仍是一副淡然地訴說：「甚至有某些事故，是我等蓄意安排，以免生出更大的事故。」

慎怡雙眼變得神色暗淡，四肢也失去了力氣，她就這樣軟攤在荀非懷中，像個斷了線的扯線公仔，只有雙目，即使無神，卻仍在死死地瞪著莫山嵥。

「你們這樣監視我，孤立我，就是為了讓我成為那什麼罪孽的載體嗎？」慎怡無力地問道。

然而，莫山嵥卻沒有回答，而是閉起雙目，本來凜然的神態也開始崩潰，額上狂冒著冷汗，嘴唇也在微微抖動，但卻似乎是在喃喃自語什麼。

「十、九、八……」

「終於拖延夠時間了嗎？」荀非早就猜到，莫山嵥之所以會將這一切都坦白道出，是為了爭取時間，所以荀非也已經做好了萬全的準備，連擋住任何方向而來的任何方法。

「不愧是天師，這種程度的保護，現在要想再從外對這少女做些什麼，恐怕連仙人都會頭痛吧？」莫山嵥說道：「但可惜，已經太遲了……」

荀非一慄，不安取代狂怒，直捲他的內心。

同時，他懷中的慎怡，再次散發出黑煙般的邪氣。

「遲了十二年了。」莫山嵥續道：「早在她覺醒的那一年，我等已投下了四凶之種，剛才那顆引丹，只是為了喚醒沉睡的種子而已！」

慎怡雙目一反，同時身體劇烈抽搐，並不斷散發出濃烈得能遮蔽視線的邪氣，然後開始失控的尖叫！

堂堂天師，在這一刻，除了緊緊地抱住她，就什麼都做不到。

「冷靜下來！別讓那些外來邪物控制自己！」荀非聲嘶力竭地叫道。

「外來邪物？她們已經共處了十二年，比和你相處的時間久遠得多。」莫山嵥轉向十二邪靈喝道：「天秤座！天蠍座！處女座！你們的存就是為了這一刻，雖然沒想到會來得這麼突然，但，來吧，向四凶獻上你們的舛訛！」

本已經虛脫倒下的三人應聲而動，用盡最後一口氣爬起身。

然後，幾乎同步地，三人一同伸手爪入自己的心臟，忍受住無比的痛楚，卻仍然一往無前地將體內的的「胎光」——一種對於邪靈及鬼來說，類似於心臟的器官——挖了出來，並雙手奉向慎怡的方向。

「天秤座的鐵面無私——」
「天蠍座的有仇必報——」
「處女座的求全責備——」

隨著三人的叫喊，三道黑色邪氣從各自的「胎光」滲出，並湧向慎怡。

荀非馬上將開五百層的結界，卻被慎怡的邪氣從內部衝破了。

然後，慎怡的邪氣將那三道邪氣一口氣吞噬，再回到她身上。

接收了三道舛訛邪氣的慎怡，開始飄向上空。

她的膚色變得慘白，卻讓紅色的脈動和藍色的靜脈變得異常起眼。

待其身軀在半空立直之後，她閉上了眼，然後再緩緩張開，露出血紅的雙瞳，以及如寂夜般深邃的黑色眼白。

她笑了，卻不是慎怡的笑容。

「你是誰？」思緒混亂的荀非問道。

「我還是我啊，小非，我還是那個苟慎怡啊。」她的笑容邪魅得如魔如妖，然後，她轉向莫山嵥問道：「另外好像還得了個不得了的稱號呢，是什麼啊，芒洲派的老頭？」

只見莫山嵥雙膝一跪，然後五體投地拜道：「恭迎四凶檮杌降世！」

顓頊有不才子，不可教訓，不知話言，告之則頑，舍之則嚚，傲很明德，以亂天常，天下之民，謂之檮杌——《左傳．文公十八年》

．待續

EP.50 就此告一段落…？

「檮杌…這名字感覺不太好聽呢？」慎怡食指點腮，歪頭怨道，然後又馬上提起精神，一臉爽朗地在半空迴圈飄著：「不過算了，反正也換來這麼方便的力量。」

「你真的…是慎怡？」荀非疑惑地問道，因為連他也分不出，眼前這個情緒高漲，像小魔女般飛來飛去的人，到底還是否慎怡。

「我不是說了？是我呀！就是我！」慎怡停在了半空，雙手叉著腰，並鼓起泡腮以示不滿：「是不是要我說說這幾天我們都幹過什麼才信我啊？」

「可是你的語氣怎麼這樣陌生？」

「嗯…說來又真的好像有點太亢奮的樣子呢？」慎怡雙手抱胸思考了一會，然後笑道：「大概是因為狀態太好吧？跟你說啊，現在我渾身都是靈力，連腦袋都靈活了不少呢！」

慎怡再急速地騰了兩圈，然後降落到荀非的身後，挨在他背後，在他耳邊輕輕說道：「而且多得你和四凶之種，我終於完全掌握了自己的力量，認識到真正自己了，現在，我似乎不再憎恨苟慎怡這個存在了。」

慎怡這一著，讓荀非既驚又羞。

驚，是因為慎怡竟能如此輕而易舉地突入到他的背後，如果她是敵人的話，這樣從背後捅他一刀，一切都就此結束。

而羞，自然是由於自己是男孩子，還因為對方是慎怡。

「怎麼辦啊？」慎怡輕輕推了推荀非，然後再度飛向半空，那些黑色的邪氣，都化成了羽衣，纏在她身上，讓慎怡看上去，既像仙女又像魔女，她一邊飛一邊叫道：「我現在好像有點太興奮了，身體裡有用不完的力量，讓我一刻也不想停下來啊！」

荀非仍在迷霧之中，但他不忘思考。

因為，當下除了糾結慎怡是否被奪舍外，還有另一個問題尚未解決。

煉仙計劃的第三步。

犧牲三個邪靈來成就四凶，這只不過是第二步，那按常理推測，第三步就自然是以四凶作祭品，去煉成最終目標的仙。

那無論慎怡現在的意識是誰都好，都只能全力守護著她。

然而，荀非望向莫山嵥，卻只見他，還有身邊的莫人傑以及五傻，都在跪拜著慎怡，似乎並沒打算再做什麼，連神情，也是一副終於完成任務，放下重擔的樣子。

至於餘下的九個邪靈，正望著那三個倒下的同伴，不禁散發出悲慟又無奈的情緒。

「這就是…我們即將迎來的下場啊……」

「我們不是一早就知道了的嗎……」

「沒錯，但為何…望著他們，我仍會覺得…可怕？」

雖然聽上去哀傷，但和荀非沒什麼關係，所以他把注意力放回慎怡身上。

只見她就像脫韁野馬，在空中肆意翱翔，這情景讓荀非感到意外的愜意。

難道，這事就這樣結束了嗎？

就以慎怡得到了四凶的力量作結？

然後就這樣回到二人相處的日常，等待煉仙計劃進行到下一步時，才再作迎擊？

又或者，是整裝待發，早一步去搗亂煉仙計劃，讓慎怡不再成為目標？

似乎是後者更理想。

但，這事就這樣結束了嗎？

當然不會。

只是，誰都沒想到，再度翻起風浪的，不是別人。

而是慎怡。

慎怡突然望向地上的九邪靈，然後說道：

「說起來，如果我直接把你們都吃掉了，是不是就可以直接完成煉仙，不必等四凶齊集後，再來成為別人的獵物了？」

此言一出，直把芒洲派正副掌門，以及九靈都嚇得彈了起來，圍在一起，向慎怡擺出迎戰的架勢。

恐懼，總能搾出身體中潛藏的力量。

．待續

EP.51 四凶檮杌

「果然，你不是慎怡呢。」荀非卻奇怪地，露出一副釋懷的表情。

「嗚！你是怎麼發現的？」檮杌慌張了。

「慎怡才不會這麼殘忍。」荀非從容笑道。

「嗚呃！毛管全都戙起來了！」檮杌縮了起來，緊抱雙臂亂抓起來：「這幾天我已經受夠你們了，可不可以別再演這種肉麻戲碼啊？真要交配就爽快直接點，別總是拖拖拉拉的，看得我都急死了！」

「不準你用慎怡的嘴說這種話！」荀非一瞪，竟把四凶檮杌給瞪得安靜下來了。

「知道了…別這樣瞪我啦！」檮杌尷尬地抓頭說道：「不過真不服氣，明明我和這丫頭相處十二年了，自以為模仿她有一手，沒想到竟然被識穿了。」

「不，你根本就沒想過要模仿她吧？」荀非皺眉道：「我會疑惑，只是擔心她是否被力量影響了性格而已，如果說你在模仿的話，根本一點都不像。」

「唓！笨蛋情侶！」檮杌吐舌裝鬼臉道：「真想讓你看看自己剛才那肉緊擔心得五官都揪在一起的表情啊！」

「囉唆。」荀非尷尬地搔了搔臉，然後正色問道：「那麼，現在慎怡的靈魂怎麼了？」

「嗚…本想開開玩笑嚇你的，但你那眼神更嚇人呢……」檮杌撫撫肚子說道：「當然沒事了，在這裡睡得好好的呢，畢竟她算是我的主人嘛，我不會傷害她的，更何況有你這傢伙在，我哪敢胡來啊？」

「所以說——」檮杌突然語氣一轉，奸笑著說道：「來幫幫我手，總沒壞吧？」

「幫你？」荀非露出狐疑的眼神。

「對啊，你想想，若我成了仙的話，慎怡也會跟著一起長生不死，而且說不定還有方法讓我分離出來，再怎麼想，也被那三個為我獻出舛訛的可憐蟲好吧？」

荀非托著下巴思索了一會：「的確，在這裡阻止了煉仙計劃，就不必擔心慎怡之後再成為目標…似乎是沒有壞處。但有個條件，我要好好研究一下你的構成，好看看這煉仙計劃是否真可行，如果發現對慎怡有半分危險的話，我就直接毀掉這計劃。」

「嗚哇，研究我？好色啊你！你不是已經有慎怡了嗎？」檮杌雙手護胸嘲笑道。

「哪裡色了？」荀非再次皺了皺眉。

然後，荀非便站到檮杌身旁，面向芒洲派及九邪靈，準備與檮杌一同對敵。

「你堂堂天師，竟與四凶同流合污！」莫山嵥慌張地道。

「說什麼同流合污啊？我哪裡污了？就算真的污，也是你們製造出來的！」檮杌不滿地嬌嗔道，然後望向荀非討拍拍：「小非非，你說對不對？」

「不予置評。」荀非不耐煩地敷衍了檮杌後，望向莫山嵥道：「正如這煩人的傢伙所說，這事是你們挑起的。」

荀非說完才想起，這事的起因，難道不是因為他隨意揹走了處女座的煉骸所引起的嗎？

但這時候再爭執先後問題也沒什麼意義，所以他選擇沉默。

「可惡，為什麼會變成這樣的？區區一具煉骸，丟了就算了嘛，為什麼非要全員出動去奪回？更重要的是，為什麼要發生在我負責的地方啊！」莫山嵥心想：「而且我明明一直向聯合會建議，要等十二邪靈修練好才進行第二步啊！但那班大人物卻放任他們滿山跑，看！現在不就出事了麼！計劃全都亂套了！

煉仙計劃就這樣完了嗎？聯合會就這樣完了嗎？

連芒洲派…也就這樣完了嗎？

就像芒洲一樣……

現在…還有人記得曾有芒洲這地方嗎？

或許對別人來說，芒洲派無足輕重。

可是……

芒洲派就是我的一切。

想啊！

拼死的想啊！

扭轉局面，保住煉仙計劃，保住聯合會，保住芒洲派的方法！」

然而，越焦急，腦袋越空。

「已經…沒有辦法了。」莫山嵥向命運投降了，他無奈地抬頭，迎接失敗——

卻沒想到，這一抬頭，讓他發現了扭轉乾坤的關鍵。

慎怡的身體，正泛出一絲絲細微的裂紋。

那是慎怡的身體承受不住檮杌的力量而崩潰的先兆。

．待續

EP.52 非人領域

「天師大人明鑑！」莫山嵥死命地跪地叩頭道：「請你細察那少女的軀體！」

荀非這才察覺到慎怡身上的細微異狀。

「單單是檮杌覺醒，就已經讓她的身體快承受不住了，若果再加上其餘九邪靈的話，只怕會馬上粉身碎骨！」莫山嵥將一切都賭在荀非對慎怡的關心之上。

「唓！你這老頭怎麼那麼多嘴！」檮杌一副事敗難堪的表情，然後馬上從半空俯衝向九邪靈。

剛才應付莫山嵥拖延時間的把戲，已經消耗了荀非不少的集中力，再加上胡鬧的檮杌，讓氣氛一直變得不認真，所以讓荀非的精神渙散了。

檮杌就這樣有機可乘。

然而，莫山嵥的意志卻讓在場所有人都嚇倒了。

他站了出來。

「人傑，芒洲派就交給你了。」芒洲派掌門莫山嵥淡然說道。

然後，他用盡自己的靈力，開展了一百層的結界，以擋住檮杌的突襲。

「才不會讓你輕易摧毀芒——」

但莫山嵥的遺言沒能盡訴。

檮杌化成一縷黑色雷電，直劈向九邪靈的中央。

擋在九邪靈身前的莫山嵥，儘管用盡了全力，但他所張開的一百層結界，卻像玻璃一般，被黑雷輕輕掃過，已經碎滿一地。

連莫山嵥自己的遺骸，也只餘下一半，腹部以上的身體就那樣被檮杌轟散成血花肉塊，如雪如雨一般散落四周。

「嗚、呸呸呸！」檮杌從嘴巴裡吐出了一個乒乓球大小的紅色東西：「什麼鬼東西跑到嘴巴裡了？」

只見那球體外表上的紅色液體慢慢滑落，眾人才看清，那是一顆眼球。

莫山嵥的眼球。

憤怒、悲痛、驚訝、恐懼…太多太多的情緒，一口氣湧入莫人傑的內心，讓他不知該如何反應。

他就那樣站在原地，呆望著一步步向他迫近的檮杌。

「人類比我想像中脆弱太多太多了，而且那老頭不是設了一百層結界嗎？怎麼一碰就散了。」檮杌一邊吐出口中殘餘的肉屑一邊抱怨：「而且人肉真他媽難吃！還是是因為老頭的原因啊？」

檮杌伸手向莫人傑，準備徒手捏爆他的頭顱。

有了剛才的經驗，檮杌認為自己這次一定能捏碎得很完美，不會再被肉塊血花濺滿臉。

「你想死嗎！」荀非不知何時來到莫人傑的身邊，然後一把將他推開，再一掌接下了檮杌伸出的魔爪。

同樣的手，同樣的十指緊扣，卻讓荀非有著完全不同的情緒。

「你這混帳，竟敢用慎怡的身體來殺人？」荀非青筋盡現 ，但其語調卻毫不激動，而是他特有的，凍若冰霜的冷澈。

「唓！早知就先幹正事，不調戲人類了…」檮杌想縮手退後，卻發現被荀非抓住的手動都動不了：「你這怪物！明明同為人類，怎麼那老頭就那麼脆，你卻這麼難纏！」

「人類人類的，難道你本來不是人類嗎？」荀非問道：「你到底是什麼東西？即使是五百年的鬼王，也不見得能這樣，一撞就將人撞去半個軀體。」

「嘻嘻嘻，真是個好問題啊！」檮杌將空著的另一隻手化成刀掌，準備一掌劈開被制住的那隻手：「我也想知道我他媽的到底是什麼鬼扯爛東西啊！！」

荀非察覺了檮杌的意圖，為了保住慎怡的手，所以趕緊鬆開了。

而檮杌抽回手後，亦馬上逃上半空，那是荀非觸及不了的領域，非人的領域。

．待續

EP.53 運數的色彩

在荀非的天師修行中，有幾門課程讓他摸不著頭腦。

其中一門，稱為「非人應對」。

是以神話故事中的妖魔鬼怪，甚至大羅神仙作為假想敵，思考如何擊敗他們。

由於荀非自襁褓時已經被出家，什麼圖書卡通漫畫之類的自然是沒接觸過。

所以他的想像力一直被囚在玄雲觀之內。

他曾一度以為，世界就是玄雲觀這般大，司命之門的門徒，就是所有的人。

直至上這門課，才開拓了他那個年紀該有的想像力。

但最初接觸到這些妖魔鬼怪的故事時，他只感到莫名其妙。

因為他的世界不存在那種詭異且無法解釋東西。

即使上了這門課，認識了神話的世界，再加上成為天師後，開始接觸到外界，都只令他更加困惑。

他所遇過最古老的、靈力最強的惡鬼邪靈，也無法做出那些妖魔鬼怪的諸多行為，例如飛天，例如一撞就粉碎活人的身體。

所以，他一直不明白，上「非人應對」這門課，到底有什麼用？

直至今天。

荀非無比感激，自己曾上過這門課，也慶幸，自己認真地上過這門課。

因為，非人之物，真的存在，就在眼前。

四凶檮杌。

雖然尚不清楚到底那四凶之種是什麼原理，是純粹用現代技術去模擬出上古魔物，還是透過上古魔物的遺骸，誤打誤撞之下引出其力量？

但這些都不重要。

因為那些神話中才存在的非人之物，真的在人世再現了。

雖然對於荀非以外的人來說，早就十四年前就已經認識到非人之物的存在。

面對騰雲駕霧的檮杌，荀非早有應對之法。

而且比想像的簡單直接。

「以為在空中，我就攻擊不了你麼？」

荀非掏出桃木劍柄，卻不是如之前逮住處女座時般，氣煉出長鞭。

這次，他只是煉出晶瑩剔透的劍身。

但，長度卻不斷延伸，直刺向空中的檮杌。

劍伸長的速度，甚至比刺出還快。

然而，檮杌卻詭異地，早在劍伸長前，已避過了其延伸的軌跡。

「嗚哇，你認真的嗎？怎麼一點都不憐香惜玉啊？」雖然檮杌看似從容避開，但她的神情卻一點都不從容：「你就不怕刺傷她的身體嗎？」

由於靈劍沒有重量，所以即使伸到四、五層樓高，荀非仍能輕鬆揮動。

「放心吧，這劍沒有刻意濃縮過靈子，所以只會刺到靈體，對肉體傷不了分毫。」

荀非將劍揮向檮杌，但她仍然似是早就知道劍的軌跡般，先一步避開了。

「那、那慎怡她的靈魂呢？刺中了怎麼辦？」

這次荀非換了個形式，先將劍收回數米，再在橫劈時才伸長，可卻仍是被檮杌躲過了。

「你剛才不是說了嗎？她在丹田裡睡著了，我不刺那位置不就行了？」

然後，荀非將劍身收至極限，再用左手掩藏著，試圖讓檮杌看不見出劍的動作，但就在荀非將左手挪開的一刻，沒等劍伸出，檮杌竟已避開預定的軌跡。

「可惡，真狡猾！」

「狡猾的是你才對吧？」荀非收了劍：「除了飛天外，竟然還有其他能力，是預知嗎？」

「呵呵，這就不關我事了，是她本身的能力，只是沒想過這麼好用就是了！」檮杌得意地挺了挺胸，並用姆指指了指慎怡的身體。

「啊。」荀非恍然大悟：「幸運的道標。」

「沒錯沒錯，就是這東東！」檮杌拍手歡呼道：「你攻擊的路線，在她的能力下，都會變成箭咀，清晰地指出方向呢！」

「只是沒想到你下手這麼狠。」檮杌瞬間又轉換了表情，歪著頭抱怨：「每一記攻擊都是黑色的箭咀，真要命！」

慎怡的能力，是看清運氣的走向，被稱為幸運的道標。

除了能看清運氣的走向外，還能透過其顏色，判斷出到底是好是壞，以及其性質。

像清澈的翠綠色，多半是代表著幸運的相遇。

閃爍的金黃色，往往象徵財運。

澄清的粉紅色，或許是新的緣份。

危險的猩紅色，便有可能會遭遇血光之災。

至於黑色，則是大凶之相。

而驅使慎怡出門去尋找荀非的，正是一道黑色的箭咀。

．待續

EP.54 失控的野獸

就在檮杌忙於應付眼前的靈劍及惡運的箭頭時，一條靈蛇般的長鞭從身後突襲過來，套住了她的腿。

「什麼？！」

「我有說過自己只有一把劍柄嗎？」荀非露出本來藏在背後的左手，只見手上握住另一把桃木劍柄，並氣煉成長鞭。

「卑鄙！」

「認輸吧，我會想方法讓你們分離的，別再傷害慎怡了。」荀非左手用力一拉，準備將檮杌從半空扯下來。

然而，檮杌卻不願屈服，她用盡全力抗衡。

荀非唯有紮好馬步，並雙手緊握長鞭，再用一次力。

檮杌雖然被拉了下來，卻頑強地用四肢撐住了地面，不讓自己跪下，更不準自己趴在地上，形成了一種野獸般四足站立的姿勢。

「真好勝。」

「這是原則！」檮杌呲牙咧嘴地道，加上其姿勢，看上去就是一隻趴著慎怡皮的野獸：「不過你還真狠啊，就不怕傷到這身體嗎？剛才強拉我下來這下，不單勒傷了腳腕，還撞傷了手腳呢，真過份！」

「抱歉，但沒辦法了…」荀非意外地露出焦急的表情：「慎怡的身體已經撐不了多久，我只能下狠手了！」

檮杌聞言，望了望自己的手腳，身體上的裂痕不單多了，亦變得更深了。

「可是、可是…」檮杌無力地哭訴道：「我也不想這樣的啊……」

「所以說，我會幫你們的。」荀非近乎哀求地伸出手，走近檮杌。

「但…如果根本就沒辦法分離我們呢？」檮杌呆滯望向荀非：「你會選保住誰，她？還是我？」

「抱歉。」

「果然呢…」荀非的答案將檮杌打入了絕望的深淵：「畢竟…我只是個多餘的存在……」

「我保證，會盡全力的。」

「說得真好聽，你和我又沒點關係，我憑什麼信你？你又憑什麼要為了我盡力？說到底，我對你來說，不過是隻突然蹦出來的怪物而已。」檮杌用掛著淚珠的哀怨眼神，死命地瞪著荀非：「可是我啊，在她身體已經十二年了，這十二年都只感到冷冰冰孤伶伶的，直到她遇上你，我才知道什麼是溫暖，什麼是幸福，這些感覺我們都是共通的，可是呢，你眼中就只有她，沒有我！」

面對檮杌的感情，荀非卻毫無感覺，畢竟，他真的是今天才知道她的存在，對他來說，她只是個霸佔了慎怡身體的非人之物。

所以，荀非一邊虛情假意地安撫著檮杌，一邊在背後準備著突襲她。

但，檮杌察覺到這份敵意了。

檮杌瞪大眼睛，望著荀非，強忍悲傷，冷冷地問道：「你根本就不知道，你對我來，是怎樣的存在，對吧？」

荀非感到莫名其妙，不知該怎麼回答。

唯有沉默。

檮杌歪著頭露出了詭異笑容。

「聽話吧。」

「我偏不！」檮杌狂氣大發，邪氣從慎怡身體的肩胛骨破開皮肉而出，並氣煉成一雙殘破的灰黑色羽翼，抖了抖後，用力一拍，檮杌再度一飛衝天，而且比之前更快更銳利！

荀非怕傷到慎怡的腳，只能放開長鞭，卻同時掏出了電話點開符咒，另一隻手則將戴在手腕上的寄靈珠扯下來，散向四周。

「全周天結界！千千層！」荀非高舉電話施法，將整個泳池的範圍都用結界圍起了，既攔住了檮杌的逃跑，同時亦一口氣掌握了結界裡的一切，包括躲了起來的張群己。

荀非對此雖然覺得奇怪，卻沒有空去理會。

「為什麼…」檮杌硬生生地撞向結界後開始向下墜，並一臉委屈，卻又充滿恨意地喃喃自語：
「為什麼啊……」

然後，檮杌的雙眼閃爍出恨意、怒意、殺意，最後變成了一片漆黑。

再然後，她仰天怒吼，猶如野獸一般咆哮。

無論動態、眼神或是表情，都完全化為了失控的野獸。

檮杌伸出血紅的利爪和蒼白的尖齒，並借著地球的引力，俯衝向荀非！

荀非用靈劍點向她的頭部，本以為能迫她退縮。

卻沒想到檮杌毫不在乎，只是歪了歪頭，讓劍刺穿了她靈魂的臉頰，同時向荀非作出狂亂的攻擊！

荀非避無可避，只能展開常駐結界來防禦。

雖然結界將檮杌的攻擊全都擋住了，卻不知為何仍弄得滿身是血。

荀非望向檮杌，才發現，那些血是慎怡的，她身體上的裂痕都開始龜裂，並滲出血了。

「你鬧夠了沒有？」荀非怒不可遏地問道。

卻沒想到，她竟然伸手撫摸荀非的臉頰，並溫柔地道：「不要…欺負她……」

是慎怡。

．待續

EP.55 百鬼來朝

Penana版:

「小怡！你奪回身體了嗎？」荀非握住慎怡的手，緊張地問道。

「我也…不清楚……迷迷糊糊的…」慎怡眼神迷離，聲音氣若柔絲地說道：「但…我聽到…她在哭…我們的她在哭……」

「你們的她？又是誰啊？」

「不…是我們…的她……」

「我們的？她？」荀非仍然一頭冒水。

「不好的…要…來了……」慎怡掙扎地將另一隻手搭到荀非臉上：「保護好她…保護好我們的…檮杌……」

荀非透過慎怡的手，感受到她體內的靈力正在劇烈地翻騰，兩股獨立的靈流在互相抗衡，卻又在抗衡之中互相摻雜，開始變得分不清你我。

那兩股靈流，一股是慎怡，另一股是檮杌。

「你們…在融合嗎？」

「不知道…只感覺到…在很深很深的地方…有一股……」慎怡虛弱得無法繼續說下去，她軟攤在荀非懷中，虛弱地喘著氣。

荀非也察覺到了。

但那並非第三股靈流。

而是源自慎怡靈魂深處的根源靈流。

在根源靈流的攪動下，慎怡的靈流和檮杌的靈流開始融合。

然後爆發。

慎怡身上的黑色邪氣盡數熄滅，取而代之的，是暗紫色的靈氣。

這些靈氣比邪氣更濃稠，更精煉。

然後，慎怡露出一臉嚴肅的神情，雙眼閃爍著如燭光般恍惚的光芒，並張嘴發出刺耳的蜂鳴般的聲音，似在呼喚什麼。

荀非感覺到，有什麼東西在呼應著慎怡的召喚。

「快！重新張開結界！」張群己終於耐不住寂寞，跳了出來，向荀非高叫道。

全周天結界，是一種相當精密的結界，不但遮斷結界內外的連接，同時還會讓布結界者，得悉結界裡的一切情報，對精神的負擔極之重。

剛才，慎怡撫摸荀非臉頰時，讓他稍稍安心了，精神也稍稍鬆懈了下來，卻也因此讓結界維繫不住了。

「結界…是何時散了的？」荀非卻此刻才發現。

「別管那麼多，快重新張開結界！否則它們就要來到了！」群己聲嘶力竭地叫道。

「可是…靈寄珠都四散了，再布結界就要先拾回再施法。」因為太多事一同襲來，讓荀非腦袋糊成一團漿：「而且，是什麼來了？」

「百鬼來朝！」群己聽到結界無法即時再啟動時，露出了絕望的神情：「方圓十里的亡魂，都在向那小姑娘趕來了！」

百鬼來朝，是一種亡魂們向某人或某物聚集的靈異現象。

那某人或某物，通常都擁有強大靈力。

然而，擁有強大靈力者，卻不一定都會引發百鬼來朝。

例如荀非，香港當代最強的靈力者，就從未引發過百鬼來朝。

所以就算是靈道，都搞不清這奇怪的現象到底是怎麼一回事。

「為什麼你這麼肯定會發生百鬼來朝？」荀非開始回復冷靜：「就因為小怡她引發過一次嗎？
而且就算發生了又怎樣？過往紀錄中，都記述著百鬼來朝只會讓亡魂聚集，並不會引發什麼大麻煩，為什麼你如此緊張？」

「嗚…！」群己急得跺地抓頭，有話卻無法說出口的樣子。

「把能說的盡量說吧。」荀非理解地說道。

「沒辦法呢，但希望你能盡量保密，畢竟這會影響到我的信譽啊…」群己尷尬地說道。

「行了，廢話少說！」

「嗚！好吧，我說我說！」群己抓腮說道：「因為那小姑娘靈力的特性，是引力。」

「引力…？」

荀非回想這幾天的相處，然後想起教慎怡控制靈氣時的情景。

當時，荀非以為慎怡尚未學會控制靈力，才會在自己的靈流裡遇溺。

但在自己的靈流裡遇溺，是聞所未聞的奇事，即使是荀非也未曾遇過。

因為，根本就不存在這回事。

「小怡她那時…其實是被自己的根源吸引了？」

「看來你也有眉目了呢。」群己說：「這小姑娘擁有吸收靈力的能力，日積月累，才會成為紫色級別的靈力者，雖然她自己也不察覺。」

「那百鬼來朝…」荀非驚覺：「是她在招引周圍的亡魂，準備給它們都吸收了嗎？」

「沒錯，這就是百鬼來朝的盲點了。」群己說道：「的確來朝這事不會引發大麻煩，但把那過百鬼魂的靈力都吸收後的那人或物，卻會成為麻煩，不，甚至是災難！」

但，似乎這次不會再出現百鬼來朝。

因為趕來慎怡身邊的亡魂，成千上萬，密麻麻地，滿佈天空。

．待續

話說而家改成逢一、三出文了
另外訂閱版仲有2話左右就完第1季了
之後會直落第2季

EP.56 被遺落的亡魂們

「這何止百鬼啊？簡直是萬鬼來朝了吧……」荀非望向滿天的亡魂，不禁驚嘆道：「為什麼會有這麼多亡魂的啊？而且這還只是方圓十里的量？怎麼可能！？」

「雖然我早就知道亡魂的數量眾多，但、但也沒想到過竟然…這起碼是百年的份量了吧……」群己強裝鎮定地道。

「香港靈道明明有這麼多勢力，都沒在做事的嗎？」荀非轉頭望去莫人傑，並質問道：「這附近是你們芒洲派負責的，對吧？為何會有這麼多亡魂？你們平日都不去超渡的嗎？」

「別、別想把責任都推到我們身上啊！」莫人傑慌亂地道：「我們芒洲派加上剛犧牲的掌門也不過十人，能做什麼？而且沒人來委託的話，誰會主動去超渡亡魂啊？」

「你們這些自私的傢伙！」荀非揪起莫人傑道袍的衣領罵道。

群己按住荀非的手，勸道：「別為難他了，整個靈道都是這樣的吧？收錢才辦事，而會迫得人肯出高價委託的，也只有邪靈。至於其他沒威脅的孤魂野鬼，自然是沒人理會，你們司命之門不也是這樣？」

荀非本想反駁，但回想起自己過往的經歷，的確從未主動去超渡過孤魂野鬼。

「但…一般無怨無恨的亡魂，不是都會自然分解，重歸輪迴的嗎？」

「現代社會，又有誰能無怨無恨地逝去？」

荀非無言以對。

「先應付眼前吧！」

群己雖然無力逆轉即將來臨的災劫，但還是埋首做自己力能所及之事，他先是叫上莫人傑一同幫手在慎怡周邊貼上結界符咒，同時使喚著芒洲五俊去拾回荀非的靈寄珠。

然而，萬鬼越來越接近，他們再怎麼加緊手腳，眼看都來不及了。

荀非望向遮蔽星月的亡魂，徐徐問道：「如果…慎怡把這些亡魂全都吸收掉，那會怎樣？」

「不知道！沒人見過！而且我想你也不會想知道！」群己一邊布符陣一邊喘著氣答道。

但荀非的問題，似乎並非問群己，而是問自己。

然而，荀非從腦海所得的答案，和群己的回答並沒有什麼不同。

於是，他走向慎怡身邊，然後，緊緊地抱住她。

「常駐結界，千千層。」

常駐結界，和以靈寄珠或靈符所布的結界最不同之處，在於靈寄珠和靈符是預先注入靈力，而常駐結界，是直接以布界者的靈力去發動。

所以，同樣是最高境界的千千層，以靈寄珠發動，只需要在啟動時用上些許靈力去點燃，但常駐結界，卻需要布界者不斷提供靈力去維持。

這是一場，看是上萬亡魂先潰散，還是荀非靈力先掏空的對決。

終於，第一隻亡魂來到泳池的空域，那是一匹野豬的亡魂，只見牠身上佈滿瘀痕，頸項處還有一連串刀割的痕跡，似乎是被改裝過的氣槍射傷後，再被隨意地用刀割頭而亡。

這種野獸的亡魂，明顯不在靈道的工作範圍。然而其生前遭受的無盡痛苦，卻成為了牠的束縛，讓牠無法重投輪迴。

但牠微弱的靈力，和相對人類懵懂的智能，又讓牠無法恃著仇恨爆發成邪靈。

若非慎怡的召喚，牠就只能以亡魂之姿，在身亡處周邊遊盪，直至…直至久遠到遺忘怨恨，又或讓怨恨積聚成邪靈。

繼野豬之後，接下來的仍是一些步履輕盈的走獸飛禽，有被棄養的鸚鵡、被安樂死卻又沒有亮眼成績無人記得的賽馬、被各種變態方法虐殺的野貓野狗，甚至還有被船輾開了身體的海豚。

然而，靈力微弱的牠們，連群己和莫人俊所布的結界都沒能闖過。

不過，在慎怡的根源靈力召喚下，牠們就像發狂一般，無視自己的痛苦和傷勢，不斷撞向結界。

然後，終於讓牠們撞破了第一層，但其中不少亡魂的靈體，也因為受損過度而散化成三魂七魄。

但能重歸輪迴，對牠們來說，或許也算是不錯的結局了。

群己和莫人俊所布的結界，在上千動物亡魂的猛攻下，一層一層的消散，好不容易地，終於撐住了。

但緊接下來的，是人類的亡魂。

他們的靈力，遠高於走獸，而他們對怨恨的理解，也遠深於飛禽。

才不過是第一陣的衝擊，已經衝破了群己和莫人俊的結界。

接下來，就是荀非以一對萬的防禦戰了。

．待續

EP.57——

成千上萬的亡魂，雙眼都閃爍著血紅色的光芒，卻又露出迷茫的神情，不顧一切地衝向荀非和慎怡。

第一陣，上百亡魂的衝陣，都被荀非的結界輕易化解。

第二陣，第三陣同樣，在犧牲了近五百隻亡魂之下，卻只衝破不到十層的結界，荀非仍然遊刃有餘。

然後，來到第六陣衝擊時，情況卻有變。

先是五百亡魂一同衝陣，但效果也不比百隻時好上多少。

但接下來，它們又馬上換了個方式，這次只有一具亡魂衝陣。

結果自然是無效，但荀非卻不禁一慄。

因為它們並非無意識地衝陣，而是有意識地摸索。

這是它們本身的意識？還是慎怡所下的指示？

若這樣下去，亡魂們將摸索出結界的缺陷。

而且它們已經相當接近了。

亡魂們發現，單一衝陣時，雖然效果明顯不如百隻一同衝，但仍然能對結界做出創傷。

於是，它們不再發動大規模衝陣，而是一隻一隻的，輪番衝擊，而且衝擊的頻率亦一直在變換。

這就是結界的最大弱點，它受不起頻密的攻擊，對付結界，一發大炮的效果不如十發的火槍。

而且，在亡魂們摸索途中，更發現了結界的另一個死穴——共振。

當以能產生共振的頻率去衝擊結界時，結界將變得不堪一擊。

在犧牲了三數千亡魂後，亡魂們終於發現結界的共振頻率。然後，亡魂便以此頻率，不斷地攻擊結界。

千千層的結界，即將被完全攻陷。

然而，亡魂的數量卻仍數以千計。

「再來！常駐結界，千——」

沒等荀非來得及再發動結界，亡魂們已逕直穿過了荀非的身體。

它們方一碰到慎怡，就像被捲入黑洞一般消失。

荀非就就樣眼睜睜地看著慎怡將那數以千計的亡魂吸收殆盡。

然後，慎怡的靈力開始沸騰，開始暴走，並生成一股斥力，將荀非彈開十數米遠。

慎怡吸收了亡魂後，身則那些持續散發著的暗紫色靈氣，開始閃出耀眼的光芒，同時不住湧出，不單變得更濃稠，甚至開始變得像固體。

靈力凝結成一根根的柱狀體，再拼合一起，有些化成了骨架，有些化成了肌肉，並在構築著野獸的形狀。

靈力氣煉成大型貓科動物的骨架，卻比老虎大上數倍，四肢都長著尖銳的利爪，身後掛著一條幾乎與身體同長的大尾。牠長著一張如猴子猩猩般的臉，周邊圍著鬃毛，下顎長出了兩根粗如手臂的野豬牙，並披著一襲長如北京犬毛的暗紫色長毛。

這正是古書中記載過的，檮杌的外表。

至於慎怡的身體，則被安置了在檮杌的頭顱之上。

當檮杌完全成形後，牠朝著夜空無聲地咆哮。

雖然無聲，卻發出了連綿起伏的震動，直撼旁人的心靈深處，比尋常猛獸咆哮更讓人恐懼，更讓人顫慄。

不單芒洲五俊，連群己和莫人俊都受不住，被震得跌坐在地。

現場，只有荀非仍然屹立。

但他的目光卻不曾停留在檮杌身上半秒，他由始至終，都只望著慎怡，望著她那漸漸崩壞的身軀，彷彿只要再稍稍用力，慎怡就會粉身碎骨。

荀非雖然屹立，但也再用不上半分力了，他已經失去了再戰的意志，他只想找出方法，保住慎怡的性命。

即使要用自己的命來交換也好。

所以，他即使面對檮杌那排山倒海的猛攻，也決定不再抵抗。

利爪，尖牙，在荀非的身上劃開一道又一道的血痕。

虎掌，長尾，將荀非一次又一次的擊倒在地。

但荀非，都只是默默承受，偶爾抹一抹擋在眼前的血，然後再度站起來。

即使手臂骨折，肋骨斷了好幾條，連意識都開始模糊。

他的目光，依然停留在慎怡身上，等待她，再度張開雙眼。

然而，他等到的，只是一記讓他陷入休克的重擊。

荀非，終於倒下了。

EP.57——敗北

．待續

想問三國亡靈個故幾時有第二集 好期待

暫時主力寫呢套
三國第二集故仔度得七七八八，但要執時間線同埋梳理人物關係所以好花功夫，希望年中度會有野出到吧
不過天師再過幾話會有熟人出場

EP.58——

我叫做苟慎怡。

我，討厭人類。

是由何時開始？

大概是在被賦予了苟慎怡這個名字開始吧？

又或說是從我得知自己不是人類——以他們的說法，就是我不像普通人——開始。

人類是什麼呢？

人類就是一群不埋堆抱團就活不下去的生物。

本來只是埋堆抱團的話，倒沒什麼。

然而，埋堆抱團卻會衍生出「排斥」這種類似反作用力的行為。

而被排斥的，自然是那些落單的、不擅長社交的以及怪異的個體。

這很容易理解，因為人類是社會動物嘛，那麼那些融入不了社會的，不就是非人類了？

我們這些非人類，或許有著各樣不同的理由，但那些人類大人才不會管那麼多，反正我們就是不合群、就是怪胎、就是奇離。

但偏偏我們又有著人類的模樣、人類的身體、人類的身份，為了維持人類社會的結構，不讓那些無限接近非人類邊緣的人類掉隊，所以就只好用各種好聽的花巧名目，例如什麼人道、關懷、愛等一堆嗶哩叭啦的理由，去「包容」我們這些非人類。

沒錯，他們連逃離社會這狗屎玩意的機會都不給我們，就用他們那一套倫理道德把我們囚在籠中，時而成為他們的玩賞的寵物、時而成為發洩的玩具、時而成為彰顯仁愛的弱小。

我在七歲那年覺醒，然後隨著歲月，漸漸摸索出這真相。

但我又能幹什麼？

我只是個軟弱的個體，只是個能看到亡魂的怪胎。

這樣的我又能幹什麼？

向那龐大的人類雜交共同體揮出軟弱無力的小拳拳？然後過著被更肆無忌憚地欺凌的生活？

不，我只想擺脫他們。

擺脫不了，就讓我靜靜地、抽離地、無人知曉地，躲在角落裡，耗掉這我不想得到的生命。

但，都怪我的詛咒，令我知道了死後的世界。

竟然他媽的還有死後的世界！

連解脫都不給嗎？就要永永遠遠地，墜入這無止無盡的輪迴裡嗎？

什麼時候才到頭啊……

就在我這樣自怨自艾，默默地仇恨並詛咒著人類的同時，我迎來對人類來說很重要的十八歲，卻什麼都沒發生。

魔法少女的泡沫，在小學畢業時破碎了；霍格華茲的期盼，也在中學畢業時幻滅；最後，連結識同類的希冀，也在十八歲那年黯然了。

但奇蹟，卻發生在放棄之後。

十九歲，認命了的我，竟然遇上了他——

小非。

呼呼，最初遇上他時，真的嚇壞我了，那時我還在躲著邪靈，卻碰上了一個突然憑空現身的男孩，還以為連邪靈來跨區追殺呢！

但原來，他正是我等待已久的同類。

雖然我們的格差很遠就是了，他是一門天師——雖然我當時還未完全理解天師的意思，只知道是大人物而已——而我呢？只是個在同類中無人問津，依靠睇相過活的邊緣靈力者。

但幸好，他年紀比我小。

所以，我才能放下一點點戒心，去接觸這個突如其來的大人物。

所以，我才能知道，這小傢伙雖然正經，甚至有點死板，卻很溫柔。

所以，我才了解到，年紀小小，也可以很成熟。

起碼，比我成熟。

認識他後的每分每秒，都是歡樂，都是幸福，當然，也有些驚嚇，也有些嘔心，但比起過往的人生，都算不上什麼了。

他讓我認識到，原來我這個怪胎，也有情，也有欲。

而他帶給我的，是遠勝於這些的，更深邃、更原始、更本能的渴求——

溫暖！

我是慎怡！

我，喜歡他！

但——

為什麼——

我會在傷害他？

我望著那雙不受控的虎爪撕扯著他的血肉，我卻制止不了！

為什麼！

為什麼啊？

為什麼我會在攻擊他啊？

為什麼他不還手啊？

為什麼我會變成現在這個鬼樣子？

是檮杌你嗎！？

你給我出來！

什麼？現在…你就是我？

我就是你？

那…傷害小非的可惡傢伙…就是我們嗎？

那，

只能將我們……

毀滅了吧——

本來仍在猛烈地攻擊著荀非的檮杌，突然停下了一隻爪。

那隻爪緩緩地伸向自己，伸向慎怡。

「等等，你想幹什麼？」血流披面的荀非驚慌地大叫道：「不要！別啊！你要鬧就向著我來！停手啊！」

「呼呼…真對不起呢，小非，竟然把你弄成這樣，都是我們不好……」慎怡雙目回復了本來那無神卻溫暖的眼神，暖暖地笑道：「但不用怕了，我…我們…會保護你的……」

檮杌的虎爪握住慎怡瀕臨崩解的身體，然後，輕輕一，捏——

苟慎怡，化為了飛灰，漫天飄散。

——EP.58 苟慎怡

．待續